Глава 1291 — Два ритуала

Над серым туманом в древнем дворце появилась фигура Клейна.

В этот момент на кресле с высокой спинкой, принадлежавшем Шуту, сидел человек, окутанный серовато-белым туманом.

Когда Клейн вернулся в замок Сефиры, этот “человек” мгновенно распался, превратившись в прозрачных и искажённых Червей Духа, которые подлетели к Клейну и вошли в его тело.

«К счастью, ограничения, наложенные 0-002, касались только того, чтобы не было утечки секретов и возвращения. Моя связь с Червями Духа, охранявшими замок Сефиры, не прервалась. Иначе они бы уже потеряли контроль и превратились в монстров…» — Клейн внутренне вздохнул, сел на место, принадлежащее Шуту, и взял в руки карту Шута, которую он ранее принёс себе в жертву.

Поскольку Богохульная Карта уже была активирована, ему не нужно было искать никаких дополнительных заклинаний. Всё, что ему нужно было сделать — это влить в неё духовность, чтобы увидеть соответствующие изменения.

Карта Шута быстро превратилась в миниатюрную иллюзорную книгу. Под руководством Клейна она продолжала перелистываться, пока не дошла до двух последних страниц.

Последовательность 1: Адепт Тайн
Это ангел, который служит глубоким тайнам. Он получил начальный контроль над властью соответствующего домена. Он может вызывать нити духовных тел объектов, которые изначально существовали. Он может соединять вместе множество физических объектов или абстрактных понятий…
Формула зелья выглядит следующим образом:
Основные ингредиенты: Одна Потусторонняя Черта Адепта Тайн.
Дополнительные ингредиенты: Девять особенностей мира духов.
Ритуал продвижения: Постройте город, состоящий только из марионеток, и разработайте траекторию судьбы для каждой марионетки. Позволяя им взаимодействовать друг с другом, они будут действовать как достаточно реальная картина и создадут соответствующую область в мире духов.
Чем больше город, чем больше задействованных марионеток, чем подробнее их повседневная жизнь и чем реалистичнее и масштабнее различные судьбы, тем лучше будет эффект от ритуала.
Последовательность 0: Шут.
Это настоящее божество. В некотором смысле, Он — воплощение соответствующей власти… Он искусен в использовании всевозможных методов, чтобы обмануть все вещи, демонстрируя всевозможные захватывающие чудеса…
Формула зелья выглядит следующим образом:
Основные ингредиенты: Уникальность Шута. Две Потусторонние Черты Адепта Тайн, помимо своей Черты.
Дополнительные ингредиенты: Контроль по крайней мере четверти тумана истории.
Ритуал продвижения: Обмануть время, историю или судьбу один раз.

Читая, Клейн нахмурился и тихо пробормотал про себя:

«По сравнению с ритуалом продвижения Адепта Тайн, ритуал Шута слишком абстрактен… Что значит обмануть время, историю или судьбу? Как определить, удалось ли это?»

«Контролировать хотя бы четверть тумана истории для меня относительно просто. С одной стороны, я знаю много древних тайн и осветил множество исторических фрагментов. С другой стороны, я могу напрямую влиять на туман истории через замок Сефира…»

«Я пока отложу вопрос Шута в сторону. В настоящее время я сосредоточен на Адепте Тайн. Нужно идти шаг за шагом, прежде чем бежать. Конечно, некоторые счастливчики могут летать прямо…»

«В мире духов очень легко найти девять особенностей. Будь то обращение за помощью к Мисс Мессенджер или совет Семи Огней, это не проблема… Ритуал продвижения очень близок к условиям вокруг Заратула и предка семьи Антигона. Кроме того, он соответствует словам Семи Огней о тесной связи с миром духов. Пока что я могу считать это правдой.»

С этими мыслями Клейн снял топазовый кулон, обвивавший его левое запястье, и с помощью гадания подтвердил подлинность формулы зелья Адепта Тайн.

Не то чтобы он не верил в императора Розеле, но его соотечественник, скорее всего, попал под влияние Мистера Дура ещё до того, как тот создал Богохульные Карты. Он отправился на Луну и подвергся порче и заражению Богини-Матери Разврата, что привело к искажённым воспоминаниям.

Именно по этой причине вполне возможно, что Розель в последние дни своей жизни зарыл несколько ловушек в ключевых местах Богохульных Карт.

В этом аспекте Клейн всегда был осторожен и внимателен.

«Говоря об истинной форме Изначальной Луны, самой могущественной Великой Древней, Богини-Матери Разврата, может ли быть так, что Император был неосознанно запятнан, основываясь на её титуле… На Луне, возможно, есть много младших братьев и сестёр, которых Бернадетт никогда раньше не встречала. Конечно, маловероятно, что существуют гендерные различия…»

«Марионеток, необходимых для ритуала Адепта тайн, можно получить в Забытой Богами Земле. Большое количество монстров там — это хорошо. Кроме того, я уже накопил их довольно много.» — Пока мысли Клейна блуждали, он повернул голову, чтобы посмотреть на другую сторону древнего дворца, и заставил серовато-белый туман рядом с кучей мусора рассеяться.

Когда туман рассеялся, появились ряды коричневато-жёлтых кресел, на каждом из которых сидело по фигуре.

Это были либо гиганты в серебряных доспехах, либо люди с деформированными чертами лица в льняных одеждах, либо большие куски плоти, обросшие глазами… Они спокойно сидели в своих креслах, их глаза остекленели и безучастно смотрели в сторону длинного пёстрого стола.

Всё это были марионетки, которых Клейн собрал в Забытой Богами Земле. Каждый раз, когда ему нужно было сменить место, а таскать их с собой было неудобно, он приносил их в жертву серому туману.

Конечно, это не имело никакого отношения к защите окружающей среды. Напротив, это было связано с тем, что произошло с туманным городом и сценой, показанной Заратулом. Это заставило Клейна инстинктивно поверить, что существует большая вероятность того, что для определённого ритуала потребуется много марионеток. Поэтому он всегда был очень экономным в этом отношении.

Что касается того, почему он не подвесил этих марионеток, а заставил их сидеть рядами в искусственном театре в качестве зрителей, так это потому, что Клейн считал действия предка семьи Антигона и Заратула немного извращёнными.

Он пытался подражать и имитировать их, но цель была актёрской. Теперь он в этом больше не нуждался.

«Но как может такой город-марионетка производить соответствующую информацию о мире духов? Мир духов — это собрание информации о прошлом, настоящем и будущем, но он не включает в себя непосредственно такие поддельные объекты…»

«Генерируется из того, что знают другие? Действия и слова каждого живого существа отражались в мире духов в абстрактной форме, становясь источником гадания. Когда их действия, слова и определённые интенсивные чувства чётко встроены в город-марионеток, появляется проекция духовного мира города, превращаясь в “истинное” существование…»

«Взаимодействия, происходящие при этом, связаны с более глубокими тайнами мира духов…» — Клейн мысленно закрыл карту “Шут” и стал играть с ней.

Поскольку он уже достиг уровня ангела, у него было определённое понимание относительно создания Богохульных Карт.

В те времена Розель не только мог черпать силы из знаний, но и наделять абстрактные знания реальными силами!

Что касается того, какой материал использовал Император для их создания, и как он добился эффектов анти-разделения и анти-пророчества на уровне божеств, Клейн так и не смог понять.

Немного подумав, Клейн попытался вместить карту “Шут” в своё тело.

Его состояние сразу же изменилось. Его тело было покрыто разноцветными одеждами, а на голове красовался необычайно красивый головной убор. Его аура была глубокой и страшной, но от неё исходило ощущение комичности, нелепости, смехотворности. Это было состояние, наполненное странным конфликтом.

Пространство, прикреплённое к замку Сефиры, мягко колыхалось, как будто хотело сдаться под ноги этого неописуемого божества.

«Мой уровень был немного повышен. Но существенных изменений нет. В конце концов, я уже владелец замка Сефира. Как будто у меня есть модный костюм, который может подчеркнуть мою ауру…» — Клейн покачал головой и произнёс несколько ироничных слов.

В то же время из его тела выполз прозрачный и искажённый Червь Духа, сформировав фигуру, идентичную ему.

Отделив от себя Червя Духа “самого себя”, который мог в любой момент ответить на молитву, Клейн вернулся в реальный мир и стал прогуливаться по городу Беллтайн. Он использовал метод исполнения желаний, чтобы лечить раны людей, и узнавал от них о войне.

…

— Чёрт! — Даниц не мог не выругаться, когда услышал отчёт команды. — Они действительно доели китовый жир? Почему вы их не остановили?

Когда они проходили мимо архипелага Гаргас, Даниц и его команда купили партию китового жира, который не был очищен. Они планировали вернуть его в Байам и продать по высокой цене. Кто бы мог подумать, что часть его была “тайно съедена” полугигантами Города Серебра?

Член экипажа взглянул на Оракула и прошептал:

— Они не понимают, о чём мы говорим. Мы тоже не понимаем, о чём они говорят. Только самый маленький может общаться, но это не значит, что мы можем найти его в любое время. Он всегда когитирует в местах, где светит солнце, каждый раз меняя позицию.

Даниц подсознательно усмехнулся.

— Вот что случается с неграмотными. Если бы ты мог понимать всевозможные языки, такие как древний фейсакский, йотунский и эльфийский, как я, то ничего подобного не произошло бы. Конечно, лингвистический талант связан с интеллектом. Вам не нужно заставлять себя.

Член экипажа снова внимательно посмотрел на Даница.

— Оракул, они съели порцию китового жира, которую вы купили.

«… Вот дрянь!» — Реакция Даница была быстрее его мыслей, когда он бросился к каюте.

После периода хаоса, Даниц получил компенсацию в виде Потусторонней Черты 8-й Последовательности. Он не знал, получил ли он прибыль или понёс убытки. В конце концов, грязные телесные жидкости, оставшиеся на Черте, вызывали у него чувство отвращения и тошноты.

К тому времени, когда корабль вернулся в мирный сектор, Город Щедрости, Байам, уже был впереди разведывательной группы Города Серебра.

Деррик вывел Лиаваля, Кэндис и остальных на палубу и посмотрел на цель их “путешествия”.

Хотя они проходили мимо многих портов, им ни разу не разрешили сойти с корабля. Они могли только наблюдать издалека. Теперь, наконец, пришло время сойти на землю.

Несмотря на это, большое количество людей, домов и трудностей, которые они видели издалека, всё равно не могли скрыть их бурлящего энтузиазма. Они продолжали жаждать жизни в мире света.

Конечно, привыкнув к темноте и молниям, они не сразу смогли привыкнуть к солнцу на улице. Если бы не тот факт, что они были Потусторонними, они бы навсегда повредили свои глаза.

Глядя на доки и многочисленных людей, на дирижабли, проносившиеся высоко в небе, и другие корабли вокруг, слыша звуки, которые он едва мог разобрать, Деррик вдруг почувствовал нервозность. В будущем именно здесь будет располагаться Город Серебра.

Проводив его взглядом, он вдруг увидел человека, стоящего на прибрежном маяке. Он был одет в длинную мантию, расшитую символом Бури. Его волосы были тёмно-синими — почти чёрными, как клок морских водорослей. Его лицо было грубым и резным.

Когда их взгляды встретились, Деррик мгновенно успокоился и больше не чувствовал тревоги.

Глава 1294 — Разговор

«Если это полубожественное существо само по себе не врезалось в Картину Маслом Дьявола, мне пришлось бы вызвать проекцию Исторической Пустоты Мистера Мира… Интересно, можно ли это считать прямым наймом помощника на уровне ангела…» — Размышляя, Форс выпила зелье.

Для неё зелье было похоже на ледяную воду, которая могла ранить кого-то из-за экстремальной температуры. Все её чувства исчезали в тех местах, где оно проходило, оставляя только её неподвижные мысли.

При экстремально низких температурах неизбежны галлюцинации. В поле зрения Форс мгновенно появилось ночное небо. Оно было усеяно бесчисленными звёздами, которые сплетались вместе, образуя реку, похожую на сон.

Тело Форс начало отражать кусочки звёздного сияния, как будто они исходили из её собственного тела.

Крошечные кусочки чистого звёздного сияния образовали невидимую связь с различными звёздами в ночном небе. Мерцая, они извивались и корчились, как насекомоподобные существа, выползающие из тела Форс. Они хотели найти убежище в Млечном Пути, образованном множеством вкраплённых алмазных осколков.

Каждый из них нёс в себе часть собственной плоти и сознания, словно неконтролируемые аватары.

Мысли Форс быстро стали хаотичными, и она впала в смятение. Она почти не могла контролировать желание отделиться.

В этот момент она почувствовала иллюзорный объект.

Это была печать, которую она завершила с помощью Дьявольской Масляной Картины. Она проецировалась в таинственный мир, созданный зельем, образуя абстрактный, размытый след.

Форс не стала раздумывать, а инстинктивно вытянула часть своего сознания вместе с духовностью и вплела в абстрактный символ.

Знак не совсем гармонично сочетался с ней, словно не был её частью, но ему удалось едва заметно слиться с ней.

Внезапно в сознании Форс абстрактный символ стал довольно чётким. Он представлял собой “дверь”, испещрённую загадочными символами.

Эта дверь укрывала Форс за собой, позволяя ей изолироваться от окружающего космоса.

В то же время по другую сторону “двери” запечатанное существо, казалось, почувствовало ауру врага. Используя свою божественность, оно с дикой силой разъело иллюзорную дверь. Это оказалось способным уменьшить влияние космоса на Форс.

После того как она продержаласб более десяти секунд, сияние ночного неба Млечного Пути медленно угасло. Затем звёздное сияние вернулось в тело Форс, слившись с ней.

В этот момент перед Форс возникла глубокая тьма. В глубине тьмы бушевала вечная буря и изредка вспыхивали молнии.

В следующую секунду Форс услышала знакомый голос. Он вонзился в её голову, словно стальные гвозди, всколыхнув мозговое вещество.

Форс тут же сморщилась. Если бы она не сталкивалась с подобными вещами снова и снова в прошлом и не имела определённого уровня сопротивления, а также того факта, что она была на уровне святого, она бы, скорее всего, потеряла контроль.

Конечно, здесь должно было быть какое-то влияние “удачи”.

Через несколько секунд ей наконец удалось успокоиться, используя Когитацию и услышать, что кричал голос.

Он звал на помощь!

Это был не йотунский, не эльфийский или древний язык Гермеса. Вместо этого это был язык, с которым Форс никогда раньше не сталкивалась. Однако она поняла его сразу же, как только услышала. Ей казалось, что это истинный источник многих языков.

«Мистер Дур безумно кричал о помощи каждое полнолуние. Какой позор для Короля Ангелов… Однако, даже если он просит о помощи, это всё равно ужасающая вещь, которой я не могу противостоять…» — Форс тихо выругалась. Она раздумывала, стоит ли ей притвориться, что не слышит этого, и подождать, пока она сконцентрирует свою духовность и обретёт заоблачные силы Тайного Мага, чтобы поговорить с Мистером Дуром в следующее полнолуние, или же сделать это сейчас.

Внезапно крики издалека прекратились, и вокруг воцарилась смертельная тишина.

Через две-три секунды в сознание Форс ворвался негромкий голос, способный пронзить тела духов.

— Ты использовала Потусторонние Черты семьи Авраам.

Это предложение было произнесено ровным тоном, без подъёма и спада, но от него у Форс запульсировали кровеносные сосуды на лбу. Её глаза налились кровью, а тело стало пылать.

Она почти потеряла контроль над собой.

— Кто ты? — Форс взяла себя в руки и спросила осознанно.

Голос, который, казалось, заманивал её, чтобы она потеряла контроль, сказал низким улыбающимся голосом:

— Вы можете называть меня Мистер Дур. Вы должны быть знакомы со мной.

Король Ангелов из Четвёртой Эпохи прямо указал, что Форс имеет определённую связь с Ним. Она могла слышать бред полнолуния.

«…Я напишу о тебе роман!» — Форс тайно стиснула зубы и спросила:

— Почтенный Мистер Дур, вы предок семьи Авраам, ваше превосходительство Бетель?

Голос, преодолевший бесчисленные барьеры, вернулся к своей ровности.

— Да.

— Тогда, знаете ли вы, что из-за вашего “крика о помощи” вся семья Авраама оказалась в ловушке проклятия, которое длится уже более тысячи лет? Никто не может стать Путешественником или даже Писарем! Они часто теряют контроль во время продвижений или в ночь полнолуния. — Форс почувствовала, что не может долго разговаривать с Мистером Дуром, иначе её склонность к потере контроля станет необратимой. Она напрямую задала вопрос, который больше всего волновал Авраамов.

Мистер Дцр замолчал на две секунды, прежде чем сказать:

— У них больше нет Тайного Мага или полубогов?

— Их не осталось после Войны Четырёх Императоров. А проклятие, которое вы принесли, сделало невозможным их продвижение до полубога. Если вы сможете перестать взывать о помощи в течение десяти лет, может родиться новый полубог Авраам. Это очень поможет вам спастись, — искренне предложила Форс.

Мистер Дур вздохнул и сказал:

— Я был сослан в вечную тьму и страдаю от блокады вечной бури. У меня нет возможности узнать, что происходит в реальном мире, и я не ожидал, что во всей семье Авраама не осталось ни одного полубога.

«Ложь…» — Тот, кто спокойно сделал этот вывод, был не Форс, а Клейн, который, сидя в замке Сефиры, разместил карту Шута, когда держал в руках Звёздный Посох. Он внимательно следил за соответствующей багровой звездой.

Он вспомнил, что Император упоминал в своём дневнике, что Мистер Дур обладает определённым пониманием реальности. Похоже, он мог использовать изменения, вызванные полнолунием, чтобы увидеть ситуацию за пределами печати.

Вздохнув, Мистер Дур продолжил:

— Кроме того, я не могу контролировать крики о помощи во время полнолуния.

— Почему? — удивлённо спросила Форс.

Мистер Дур сказал бесплотным голосом:

— Ты уже полубог, поэтому должна хорошо знать, что чем выше Последовательность, тем больше угроза сойти с ума. Обычный ангел, даже тот, кто может свободно ходить по земле и делать то, что ему нравится, без необходимости вступать в дополнительные сражения, также может постепенно попасть под влияние Потусторонней Черты и стать менее похожим на себя. Они могут даже впасть в полубезумное состояние. Я — Король Ангелов, который был изгнан и запечатан более тысячи лет, и у меня даже нет никого, с кем я мог бы общаться. То, что я не сошёл с ума, означает, что я достаточно силён и удачлив. В каждое полнолуние безумие во мне будет усиливаться. Я не могу его контролировать и могу только постоянно звать на помощь.

«Так вот оно как… Если бы меня вот так заперли, я, возможно, сошла бы с ума через несколько месяцев… А, если меня снабдить алкоголем, газетами, журналами, всевозможными книгами и разными деликатесами, я могу продержаться год… нет, полгода…» — Форс кивнула в просветлении и спросила уступчиво:

— Могу ли я что-нибудь сделать для вас? Как Авраамы могут развеять проклятие?

Мистер Дур замолчал на несколько секунд, а затем сказал:

— Создайте ритуал и помогите мне сбежать. Тогда проклятие перестанет существовать. Есть два ритуала, которые можно использовать. Первый — принести в жертву трёх полубогов, соответственно, из Путей Провидца, Ученика и Мародёра… Второй — извлечь кровь как минимум девяноста девяти Потусторонних из семьи Авраама. Используй её, чтобы нарисовать такой символ…

— …Я скажу им, — немедленно ответила Форс. — В то же время она внутренне добавила, — Это если Мистер Шут разрешит.

Мистер Дур рассмеялся и сказал:

— Если мне удастся сбежать благодаря этому, я помогу тебе стать ангелом…

Его голос стал более бесплотным и слабым, как будто он медленно возвращался к своему первоначальному состоянию, когда продвижение Форс подошло к концу.

Примерно через две-три секунды Форс перестала слышать звуки, которые медленно толкали её на путь потери контроля. Глубокая тьма и ужасающие бури перед ней также исчезли.

Однако прежде чем сцена полностью исчезла, Форс смутно увидела, что на обширной земле, сложенной из тёмно-красных скал, возвышается древнее здание, напоминающее пирамиду. За зданием была глубокая тьма и мерцающие звезды. Это было совершенно не похоже на тот космос, который она, как астролог, видела на земле.

«Что это?» — Форс тряхнула головой и, контролируя свои разбегающиеся мысли, начала осторожно возвращать свою духовность обратно.

Привыкнув к состоянию Тайного Мага, она тут же приняла молитвенную позу и, ничего не упуская, доложила Господину Шуту о своих предыдущих переживаниях.

Сделав это, Форс убрала Дьявольскую Масляную Картину, телепортировалась обратно в Гавань Приц и встретила своего учителя, Дориана Грея Авраама, который ждал её на складе.

Увидев, что его ученица цела и невредима, Дориан вздохнул с облегчением и благочестиво сказал:

— Спасибо Господину Шуту за его благословения.

Наконец-то он воспитал Тайного Мага Последовательности 4, который не проявил признаков предательства.

Из-за того, что Мистер Шут не ответил, Форс не сообщила учителю о своём разговоре с Господином Дуром. Она планировала подождать до следующего полнолуния.

Она также расслабилась и улыбнулась.

— Помимо благодарности Господину Шуту, я должна поблагодарить вас, учитель.

…

В древнем дворце над туманом.

У Клейна не было никаких сомнений в том, что Мистер Дур назвал себя полусумасшедшим. Он только чувствовал, что в этом деле должно быть скрыто больше тайн. Например, почему Мистер Дур всё время уговаривал императора Розеля посетить Луну? Это было место, которое занимало Внешнее Божество.

Немного подумав, он достал из тумана истории Алую Лунную Корону и Мастер Ключ. Он планировал создать обстановку полнолуния и послушать крики Мистера Дура.

Эффект от этой комбинации был давно подтверждён. Клейн быстро услышал голос, который, казалось, пронзил его Духовное Тело.

Содержание крика было следующим: “Не спасайте меня… Не спасайте меня…”

Глава 1295 — Последствия войны

«[Не спасайте меня… Не спасайте меня…]»

Находясь в замке Сефиры и разместив карту Шута, Клейн уже имел статус Короля Ангелов. Он больше не страдал от криков Мистера Дура, но от их содержания у него встали волосы дыбом. Его зрачки расширились, и он не мог не почувствовать, как в его сердце поднимается чувство ужаса.

Изначально он полагал, что Мистер Дур постоянно кричит о помощи, но сейчас он услышал следующее: “Не спасайте меня!”

Среди молчания Клейна, слабый, негромкий голос пронзил его Духовное Тело, как иглами. Прокричав более десяти секунд, он внезапно изменился.

«[Помогите мне… Помогите мне…]»

На этот раз в используемом языке произошли некоторые изменения.

«…» — Клейн без выражения откинулся в кресле и слушал почти десять секунд.

После этого он снял контроль над Мастер Ключом и проекцией Исторической Пустоты Алой Лунной Короны, позволив атмосфере пространства над серым туманом полностью вернуться в тишину.

«Фух…» — выдохнул он, по привычке постукивая пальцами по краю длинного пёстрого стола, и пробормотал про себя:

«Мистер Дур действительно полубезумен, но безумен не тот “он”, который отчаянно кричит, а тот “он”, который кажется спокойным, тот, который способен общаться с людьми рационально… Последний может в определённой степени влиять на первого, искажая содержание “его” криков?»

«Когда Мистер Дур в ясном уме, Он действительно кричит “не спасайте меня”… Для Короля Ангелов, который был в заточении более тысячи лет, это определённо не является нормальной реакцией. Если только Он не чувствует, что Он принесёт катастрофу, которую Он не хочет видеть после возвращения в реальность… Король Ангелов, который полностью потерял контроль?»

«Вместе с общением Мистера Дура с Императором и тем, как Он постоянно уговаривал его посетить луну, на которой обитает Внешнее Божество. Есть и другой вариант развития событий:»

«Мистер Дур, который был изгнан, потерял защиту, оставленную первоначальным Творцом. Он столкнулся с порчей конкретного Внешнего Божества и потерял большую часть своей рациональности. Его состояние лишь немного лучше, чем у Прикованного Бога…»

«Путь Ученика может бродить по космосу на 3-й Последовательности. Почётное имя Мистера Дура также включает титул “Проводник бесконечного космоса”… Означает ли это, что до того, как этот Король Ангелов был изгнан, он мог уже вступить в контакт с Внешними Божествами и попасть под какое-то влияние?»

«Да, что значит увиденная Мисс Маг багровая земля, здания, похожие на пирамиды, и космос в другой области? Кажется, что это не в нынешней солнечной системе, но это немного отличается от мавзолея, который нужен Тёмному Императору… Это логово какого-то Внешнего Божества, которое повлияло на Мистера Дура; или мне следует сказать, что когда Мистер Дур стал Мироходцем и оставил легенды на других планетах с живыми существами, это одна из Его опорных точек? Вполне вероятно последнее, потому что когда Мисс Маг увидела эту сцену, она не встретила никакой порчи из космоса…»

Чем больше Клейн думал об этом, тем тяжелее становилось его сердце. Потому что, возможно, это было отражением того, как наступит апокалипсис.

«Апокалипсис — это точно не то, что не случится, если не думать о нём или притворяться, что не знаешь!»

«Недаром Жёлтый Свет Венитане пророчествовал, что день, когда проклятие будет снято, станет началом настоящего бедствия для Авраамов… Мистер Дур продолжает взывать о помощи, из-за чего семья Авраамов не может произвести на свет ещё одного полубога. Возможно, это некая форма защиты… Хотя из-за этого семья Авраамов лишается своего статуса и самых ценных вещей, превращаясь в посредственность, это, по крайней мере, может спасти их родословную… Хе-хе, в пророчестве решение о снятии проклятия находится в руках Ученика, который получил помощь тайного Существа…» — Клейн тихонько захихикал и задумался о том, какой ответ дать Мисс Маг.

Он планировал заставить Форс сказать полуправду, когда она сообщит её учителю.

Во-первых, это должно было подчеркнуть, что Мистер Дур уже наполовину сумасшедший и крайне опасен. Даже общение с ним сопряжено с огромным риском. Во-вторых, она не должна была упоминать о втором ритуале снятия проклятия. Она говорила лишь о принесении в жертву полубогов Путей Провидца, Мародёра и Ученика.

Что касается первого пункта, то Авраамы могли понять, почему их предок настойчиво звал на помощь. Это было связано с тем, что он уже потерял рассудок и мог совершать всевозможные ужасающие вещи.

Это могло бы эффективно устранить беспокойство Авраамов, помешать им помочь Мистеру Дуру сбежать и позволить им быстро начать верить в Шута.

Второй момент заключался в том, чтобы избавиться от небольшого числа экстремальных Авраамов, которые хотели попытать счастья. Это было связано с тем, что у них не было возможности провести такой ритуал.

В то же время, информирование Авраамов о ритуале увеличило доверие, которое они испытывали к Форс.

«Не обращая внимания на небольшое количество доступных Тайных Магов, тех, кто может стать Эксцентричным Колдуном, определённо очень трудно поймать. Более того, большинство из них сосредоточено в Тайном Ордене. Иметь с ними дело — значит спровоцировать Заратула. Даже если у Авраамов есть полубог, и они могут использовать запечатанный артефакт 0 класса в течение короткого периода времени, они не смогут так легко завершить ритуал. Да, работа с Паразитом — самая опасная. Если они не будут осторожны, то могут попасть в аватара Амона. Когда это произойдёт, это будет равносильно тому, чтобы угостить Амона десертом…»

«Кроме того, в будущем я использую Мира Германа Воробья, чтобы напомнить Мисс Маг, чтобы она не теряла бдительности против экстремистов семьи Авраама.»

…

Вернувшись из тумана истории в реальный мир, Клейн сел на паровоз и прибыл в столицу Мидсеашира. В прошлом это был второй по величине город Лоэна, а также передовая линия фронта недавней войны, Город Констант.

«…Повреждения здесь очень серьёзные» — Выйдя из поезда и покинув платформу, Клейн выпрямился во весь рост и посмотрел на промышленный город.

Хотя он был здесь впервые, он видел всевозможные фотографии Константа в газетах и журналах.

Все эти фотографии были чёрно-белыми, и на них были запечатлены различные аспекты этого города.

Среди них было три момента, которые произвели на Клейна глубокое впечатление:

Во-первых, он был заполнен дымовыми трубами и высокими доменными печами. Это было похоже на рукотворный лес. Это создавало поразительный визуальный эффект, более характерный для промышленности, чем для Баклунда.

Во-вторых, в большинстве зданий использовались бетон и сталь. Они были построены более плотно, чем их аналоги в Баклунде.

В-третьих, во многих местах был угольный пепел, включая тела людей, но качество воздуха было лучше, чем в Баклунде, потому что дул сильный морской бриз.

А теперь возвышающиеся домны, дымовые трубы и высокие здания стали довольно редкими. Осталась лишь груда развалин.

Однако, по сравнению с жилыми районами, ущерб, нанесённый заводскому району, был меньше. Это объяснялось тем, что здесь находилось множество сталелитейных и военных заводов, которые были одинаково важны для Фейсака.

«Число погибших здесь определённо превышает 100 000 человек…» — Клейн внутренне вздохнул. Он отнёс свой багаж, спустился по лестнице к паровозной станции и вошёл в город Констант.

По дороге в гостиницу он продолжал играть роль Чудотворца и наугад выбрал молодого, грузного мужчину лет тридцати.

— Я бродячий фокусник. Мой лучший фокус — исполнять любые желания. Хотите попробовать? — Прежде замкнутый Клейн теперь мог непринуждённо завязать разговор.

Грузный мужчина посмотрел на него и нетерпеливо махнул рукой.

— Вы можете позволить оживить моего отца, мать, двух братьев и ребёнка?

С этими словами он не стал дожидаться ответа мага и в слегка раздражённой манере направился к ближайшей станции общественного транспорта. Он ударил правым кулаком в левую грудь.

Клейн стоял на месте и сохранял улыбку на губах, спокойно наблюдая за уходящим человеком.

Он вспомнил прочитанный им журнал о паровозах. В нём было несколько страниц с фотографиями, отражающими текущее состояние каждого кладбища в городе Констант.

Надгробия были похожи на оригинальные дымовые трубы и доменные печи. Стойки, на которых хранились урны с прахом, напоминали обрушившиеся высокие здания…

Казалось, весь город Констант был похоронен на кладбище.

Спрятав улыбку, Клейн обошёл уже высохший фонтан и зашагал к ближайшему трактиру.

По пути он слышал, как многие пешеходы обсуждали места с привидениями и страшными монстрами.

— Когда я проходил мимо реки Марис, я услышал, что многие люди плачут в воде. Я не решился посмотреть и побежал обратно в город, как ветер…

— Это ерунда. Я видел кое-что ещё страшнее на улице Гиацинтов, 9! Там на окне было нарисовано лицо! Очень бледное лицо!

— Несколько прохожих исчезли за моим домом, и кровь продолжалась до ближайших развалин, но полиция не смогла найти тела…

— Какой ужас. Да благословит нас Богиня!

— Святой Владыка Бурь. Пусть эти призраки и монстры держатся от нас подальше.

— Кстати, мэрия вывесила объявление о том, что мы должны сообщать в полицию в момент обнаружения подобных вещей.

«Судя по всему, из-за мясорубки, похожей на войну, многие трупы было невозможно успокоить, и они превращались в призраков. Да, в большинстве случаев от некоторых мертвецов даже не оставалось целых тел… Да, определённо есть много Потусторонних, которые потеряли контроль из-за психического расстройства или потери конечностей… Также большинство из тех, кто не употребил зелье в соответствии с обычными процедурами, также легко потеряли контроль… Ночные Ястребы и Уполномоченные Каратели обязательно разберутся с этими вопросами, но, по крайней мере, в Городе Констант, люди могли столкнуться со множеством Потусторонних в течение довольно долгого периода времени. В конце концов, некоторые призраки и монстры умеют уклоняться и прятаться. Они врождённо очень хитры…» — Клейн шёл прямо и по-новому понимал ситуацию в Константе.

Здесь встреча со сверхъестественными явлениями больше не была случайностью. Напротив, это было ежедневное явление с определённой вероятностью.

В этот момент Клейн увидел, как через перекрёсток впереди него прошла группа Ночных Ястребов в красных перчатках и чёрных плащах. Однако он не узнал ни одного из них.

«Действительно, Собор Спокойствия направил команду Красных Перчаток на помощь… Что происходит поблизости?» — Клейн неопределённо кивнул и, следуя своей духовной интуиции, бросил взгляд на конкретный жилой дом за грудой развалин.

На четвёртом этаже, за окном-воронкой, к окну было прижато сильно гниющее лицо, которое смотрело на улицу сквозь стекло. Бледно-жёлтая жидкость с чёрными вкраплениями одна за другой стекала по окну.

Глава 1296 — Астроном-любитель

На поздних этапах войны Эрик стал капитаном команды Красных Перчаток, а также получил звание Заклинателя Духов 5-ой Последовательности.

Он был свидетелем смерти бывшего капитана и бывшей капитанши. Он знал, что более высокая Последовательность не гарантирует, что он будет в большей безопасности. Главное — осторожность и осмотрительность.

Для элиты Красных Перчаток Ночных Ястребов это была концепция, в которую верили почти все. Это объяснялось тем, что обычные Ночные Ястребы могли столкнуться только с обычными проблемами, которые выглядели как сверхъестественные события. Иногда случались промахи, и, скорее всего, они полагались на свои Потусторонние силы, чтобы переломить ситуацию. Что касается Красных Перчаток, которые работали над различными важными делами, то их скрытые цели, безусловно, были довольно опасны.

В этот момент Эрик стоял на четвёртом этаже квартиры на улице Прия, 14. Стоя перед плотно закрытой тёмно-коричневой деревянной дверью, он осмотрел окрестности и сказал:

— Здесь уже пропали два Ночных Ястреба. Мы не должны быть беспечными.

Поначалу несколько жителей этого многоквартирного дома сообщили об этом в полицию. Они утверждали, что в квартире №403 стоит зловоние, а жильцы квартиры №303 часто слышали тяжёлые шаги сверху.

Полицейские, отвечающие за этот район, потратили два дня, прежде чем приехать на расследование. Однако они не вышли из квартиры №403.

После того как полиция подтвердила это, они немедленно передали дело в Церковь Вечной Ночи. Однако два Ночных Ястреба, которые пришли разобраться с этим делом, тоже исчезли. Дверь в 403 квартиру оставалась плотно закрытой.

В связи с этим архиепископ церкви Вечной Ночи епархии Мидсишира доверил это дело команде Эрика и разрешил им обратиться за запечатанным артефактом 1 класса в качестве поддержки.

— Да, капитан. — Члены команды Красных Перчаток либо кивнули, либо заговорили в ответ.

Эрик больше ничего не сказал, стоя перед тёмно-коричневой дверью квартиры 403, которая оставалась плотно закрытой. Он поднял левую руку в красной перчатке и постучал по одному из зубов.

Перед ним внезапно возникла размытая фигура. Словно не имея никакой сущности, она прошла сквозь щель в двери и вошла в квартиру 403.

Выражение лица Эрика было необычайно сосредоточенным, как будто он наблюдал за ситуацией в комнате через эту размытую фигуру.

Это был природный дух, который он контролировал. Он не был особенно сильным, но обладал особыми способностями. Обычно он жил на его левом переднем зубе.

В сложившейся ситуации Эрик считал, что им не стоит сразу врываться в комнату. Лучше сначала провести разведку. Даже если у его команды было хорошее сочетание способностей и мощный запечатанный артефакт в помощь, они должны были быть осторожны.

Если он сможет выяснить ситуацию изнутри и целенаправленно подготовиться к ней, то, по его мнению, всё будет гораздо проще.

В этот момент в глазах Эрика выступили крошечные кровеносные сосуды, а некоторые из них даже лопнули.

Когда его зрение стало ярко-красным, Эрик услышал тяжёлый скрип.

Тёмно-коричневая дверь внезапно открылась!

В комнате находилось в общей сложности шесть фигур. Трое полицейских были одеты в чёрно-белую форму. Они сидели на стульях с высокими спинками, высоких табуретах и диване. Двое из них были в полушубках и чёрных плащах, один из них стоял у двери, а другой — за окном. Его лицо было прижато к поверхности стекла, как будто он наблюдал за улицами внизу.

На краю балкона на высоком табурете сидела фигура. Перед ним стоял изящный астрономический телескоп.

Кожа шести фигур начала набухать, как будто в них впрыснули газ. Некоторые части тела даже потрескались и сильно разложились, но всё ещё не высохли. Они источали синевато-чёрный блеск, из них вытекала светло-жёлтая жидкость с примесью чёрного.

Почувствовав, что дверь открылась, шесть фигур повернулись и посмотрели на Эрика и остальных.

Первым был Ночной Ястреб, стоявший перед дверью. Последним был человек в хлопчатобумажной рубашке, стоявший за астрономическим телескопом. Одно из его глазных яблок — чёрное и белое чётко разделены, было приклеено к линзе телескопа, что позволяло ему использовать оставшуюся чёрную пустую глазницу только для наблюдения за командой Красных Перчаток снаружи.

В нос Эрику и остальным ударила слабая вонь, а окружающее пространство наполнилось неописуемым холодом.

Эрик инстинктивно поднял руку, чтобы ударить по зубам, выпуская больше духов. Затем он использовал свою Потустороннюю силу Кошмара, чтобы силой затянуть все свои цели в сон.

Однако, как бы он ни стучал зубами, он не выпускал душу. Казалось, что его Потусторонняя сила Заклинателя Духов мгновенно исчезла.

В то же время, Кошмар в команде Красных Перчаток также с удивлением обнаружил, что не может затянуть кого-то в сон!

В этот момент, кроме улучшения их телосложения, вызванного зельем, их Потусторонние силы таинственным образом исчезли.

— Покиньте это место! — приказал Эрик без колебаний.

Он никогда раньше не сталкивался с такой странной ситуацией. Всё, что он мог сделать, это заставить команду сначала отступить, а затем выбрать Запечатанный Артефакт, чтобы целенаправленно справиться с ситуацией.

Однако он и члены его команды не двигались, несмотря на его приказы. Казалось, что их тела больше не воспринимают приказы.

Эрик инстинктивно опустил голову и посмотрел на свою нижнюю часть тела. Его ноги распухли, а штаны были порваны.

Кроме того, он ясно ощущал, что его кожа разлагается, гниёт и истекает гноем.

Он и его команда Красных Перчаток ещё не вступили в настоящий контакт со своей целью, но уже погрузились в “кошмар”, наблюдая, как они умирают, разбухают и гниют, не имея возможности выбраться.

В этот момент в налитых кровью глазах Эрика отразилась обычная ладонь. Он взялся за рукоятку и осторожно потянул её.

Тёмно-коричневая дверь квартиры 403 снова закрылась, отделяя Эрика и его команду Красных Перчаток от существ в комнате.

Они мгновенно восстановили контроль над своими телами. Однако их ноги, похоже, получили значительные повреждения. Было трудно пошевелить ими, будь то поднять ноги или согнуть колени.

Эрик не стал проверять свои травмы. Он быстро перевёл взгляд на ладонь, закрывавшую дверь, и на её владельца.

Это был молодой человек в старинной шапочке и длинной чёрной мантии. Черты его лица были обычными, поэтому невозможно было составить о нём глубокое впечатление. Это было лицо, которое человек забывал за несколько секунд.

— Я искренне советую вам вернуться сейчас и оставить это дело архиепископу или высокопоставленным дьяконам. Конечно, у вас есть и другой выбор. Это попросить меня исполнить желание. Я странствующий маг по имени Мерлин Гермес. Моя специальность — исполнять желания других. — Клейн не жалел усилий, чтобы заманить других загадать желание.

Когда он увидел гниющее лицо на восточном окне, его вдруг охватило зловещее предчувствие, и он специально подошёл, чтобы убедиться в случившемся.

«Исполнять желания…» — Эрик вспомнил образование, полученное им во время обучения в Священном соборе:

«“Потусторонний высокого уровня может находиться в состоянии заточения или запечатывания. Они будут притворяться мистическими предметами, способными исполнять желания, и будут заманивать вас, чтобы вы помогли им сбежать. Соответствующие примеры включают: исполнение трёх желаний и исполнение желаний…”»

«Это Потусторонним с высоким уровнем? Но он не похож на заключённого или запечатанного…» — Эрик посмотрел налево и направо и раздумывал несколько секунд, прежде чем спросить,

— Если мы не попросим вас исполнить наши желания, вы не устраните аномалию в комнате?

Как только он закончил говорить, он увидел, что бродячий маг, называвший себя Мерлином Гермесом, глубоко задумался и выглядел немного обеспокоенным.

Через несколько секунд Клейн поднял руку, чтобы погладить свою высокую шляпу. Он улыбнулся и вздохнул.

— Даже если вы не загадаете желание, я всё равно попытаюсь его исполнить.

— …Мне нужно прочитать ваше почётное имя или ваше настоящее имя, чтобы моё желание исполнилось? — спросил Эрик, обменявшись взглядами с членами своей команды.

Клейн покачал головой.

— Нет, просто скажи мне своё желание.

«Это не создаст мистическую связь…» — Эрик спросил шутливым тоном:

— Тогда я хочу, чтобы аномалии в этой комнате были устранены и больше не влияли на окружающую обстановку.

Клейн скривил улыбку и легонько хлопнул в ладоши.

— Ваше желание сбудется. — Не дожидаясь ответа Эрика, он улыбнулся и сказал, — Аномалии внутри могут подавлять Потусторонние Черты, делая соответствующие силы неэффективными, но это не абсолютно. Обычно в таких случаях я предлагаю…

Пока он говорил, Клейн протянул левую руку и достал стеклянный шар в форме глазного яблока. Затем он повернул ручку правой рукой, немного приоткрыв дверь.

Затем, через щель, он бросил стеклянный шар в квартиру 403.

Пока стеклянный шар летел, он постоянно поглощал окружающий свет и испускал яркий, чистый, экстремальный солнечный свет, напоминающий миниатюрное солнце.

В следующую секунду Клейн закрыл дверь правой ладонью, чтобы глаза Эрика и компании не успели этого увидеть.

— Я предлагаю использовать запечатанный артефакт 1 класса в области Солнца, чтобы очистить всю область. — Говоря это, Клейн вспомнил о Мутировавшей Священной Эмблеме Солнца за Вратами Чаниса Города Тинген. Хотя это был запечатанный артефакт 3-го класса, он мог справиться с гниющими существами внутри, если бы у него было достаточно времени.

Как раз когда Эрик собирался сказать, что они принесли похожий запечатанный артефакт, но просто не успели его использовать, он увидел, как мистер Мерлин Гермес открывает дверь в квартиру 403.

Шесть фигур внутри растворились в воздухе, а различные Потусторонние Черты медленно сгущались. Первоначально холодный и зловещий запах полностью растворился в тёплой атмосфере.

— Всё разрешилось? — спросил Эрик после некоторого колебания.

Клейн с улыбкой покачал головой.

— Нет, корень проблемы всё ещё здесь. Вы навели справки о владельце этого места?

Эрик ответил сразу:

— Он называет себя Джоном, астрономом-любителем. Он любит изучать космос с помощью специализированных телескопов по ночам.

«Изучение космоса…» — Клейн вошёл в комнату, не дрогнув, и небрежно проинструктировал:

— Обыщите местность и найдите любые возможные улики.

По какой-то причине Эрик вдруг почувствовал, что мистер Мерлин Гермес — это капитан из тех времён, когда он только вступил в Ночные Ястребы. Он был профессионалом, спокойным и надёжным.

Он кивнул членам своей команды, давая им знак следовать его указаниям.

Что касается его самого, то он продолжал следовать за Клейном. Это было необходимо как для оказания ему помощи, так и для соблюдения необходимых мер предосторожности.

Клейн проигнорировал его, проследив за его взглядом и подойдя к изысканному астрономическому телескопу. Затем он наклонился и приблизил глаза к объективу.

«Это может быть опасно…» — Эрик хотел было предупредить его, но замолчал, вспомнив, насколько высок уровень и статус собеседника.

В этот момент через телескоп Клейн увидел великолепное, похожее на сон тёмное ночное небо. Каждая звезда там слабо мигала.

Внезапно его зрение занял огромный глаз.

Глаз, казалось, был непосредственно прикреплён к линзе на другом конце телескопа. Он был серовато-белого цвета с бледно-жёлтой радужной оболочкой. Вены набухли и вытекали наружу отвратительным полупрозрачным гноем.

Глава 1297 — “Лес” чудес

Раздался хлопок!

Капитан Красных Перчаток Эрик невольно вздрогнул, увидев, как Мерлин Гермес, выдававший себя за бродячего мага, взорвался за телескопом.

Однако ни кровь, ни плоть не брызнули. Раздробленные конечности исчезли в воздухе, как мыльные пузыри.

«…» — Эрик и члены его команды, выглянувшие из-за суматохи, были ошеломлены. Они не понимали причины столь неожиданной последовательности событий.

Секунду спустя Эрик сказал глубоким голосом:

— Отступаем!

Он хотел эвакуировать свою команду до того, как опасность действительно распространится.

В этот момент из открытой двери квартиры 403 появилась ещё одна фигура. Это был не кто иной, как Мерлин Гермес, который только что взорвался.

Этот странствующий маг был одет в высокую шляпу и длинную чёрную мантию. Как ни в чём не бывало, он обратился к Эрику и членам его команды:

— Корень проблемы действительно в этом телескопе.

Пока он говорил, Клейн подошёл к балкону и постучал правой рукой по телескопу.

Раздался ещё один удар, когда телескоп внезапно разлетелся на металлические точки света, источающие зловонный запах синевато-чёрного газа.

Как только появился серовато-белый туман, зловоние исчезло, и комната вернулась в нормальное состояние.

— …Что именно произошло? — Эрик заставил себя забыть о смерти другой стороны и осторожно спросил.

Как опытный капитан «Красных перчаток», он догадывался об истинном положении вещей. Главной целью вопроса было получить подтверждение.

Клейн улыбнулся и сказал:

— Проще говоря, телескоп по какой-то причине мутировал, в результате чего хозяин комнаты увидел то, что не должен был видеть. Если вы хотите разобраться в деталях, то можете искать подсказки только самостоятельно. Я тоже не слишком уверен.

Эрик слегка кивнул и бросил взгляд на членов своей команды, давая им сигнал продолжать расследование.

После ряда работ Эрик сказал Мерлину Гермесу:

— В комнате осталось не так много улик. Мы можем подтвердить лишь несколько вещей: Во-первых, Джон — местный житель, и он служил в армии во время войны. Похоже, что в результате у него возникли проблемы с психикой. Во-вторых, он был астрономом-любителем. В конце войны он вступил в научную организацию, известную как Ассоциация Небесных Исследований, но мы не получили никакой информации об этой организации. В-третьих, Джон искал способ увидеть истинный космос.

При упоминании слова “космос” Эрик сделал небольшую паузу, как будто получил предупреждение из верхних эшелонов Церкви Вечности.

«После окончания войны он вступил в организацию, известную как Ассоциация Небесных Исследований… Искал способ увидеть истинный космос…» — Клейн соединил эти знания со своим “опытом” и имел определённую степень уверенности в этом вопросе. Он кивнул и сказал:

— Вы должны знать, что космос означает опасность. Вы не можете даже пытаться понять его.

— Мы как можно скорее сообщим об этом случае архиепископу и классифицируем Ассоциацию Небесных Исследований как опасную организацию, — сказал Эрик, словно обращаясь к начальнику Ночных Ястребов, который не был в его прямом подчинении.

Клейн ничего не ответил, подошёл к двери и вздохнул.

— Действительно, война оказывает необратимое влияние на все аспекты…

«После падения Бога Боя уже разрушающийся барьер, установленный Изначальным, потерял часть своей опоры. Что касается Богини Вечной Ночи, то ей ещё предстоит полностью обрести контроль над соответствующими Уникальностями. Что касается превращения в Великого Древнего, то кто знает, сколько ещё времени на это потребуется. При таких обстоятельствах вторжение Внешних Божеств в этот мир, естественно, будет углубляться. Это сочеталось с ущербом, который многие обычные люди понесли от войны.»

Клейн подозревал, что в последующий период восстановления после войны в Лоэне тайно появится множество культов, указывающих на различные Внешние Божества или Космос. Если он позволит им распространять свою веру и предпринимать различные рискованные попытки, апокалипсис непременно наступит.

Вздохнув, он вышел из квартиры №403. Его фигура расплывалась, становясь прозрачной, пока он не исчез.

В гостинице на улице Прия

Клейн, который уже давно переехал, взял стоявший перед ним кофе и сделал глоток.

Воспользовавшись тем, что было ещё рано, он снова вышел на улицу и отправился на карете на окраину прибрежного города Констант.

Там находилось кладбище. Каменные плиты стояли прямо, как низкорослый лес.

Клейн прошёл по кладбищу и с помощью своей духовности нашёл надгробие.

На надгробии было написано имя: “Уэлш Макговерн”.

Это был университетский однокашник Клейна. Поскольку он купил Дневник Антигонов, он таинственно умер в Тингене. Это косвенно привело к “трансмиграции” Чжоу Минжуя.

Отец Уэлша Макговерна был банкиром в городе Констант. Он потратил деньги, чтобы привезти труп сына в родной город и похоронил его на этом кладбище.

Клейн несколько секунд смотрел на фотографию на надгробии. Он наклонился и положил букет белых цветов в руку перед могилой Уэлша.

Как раз когда он собирался повернуться и уйти, он вдруг остановился на месте. Через двадцать-тридцать секунд с другой стороны подошёл пожилой человек с чёрной тростью.

Клейн узнал его и понял, что это отец Уэлша. Это был тот самый банкир из графства Мидсашир, который однажды пригласил его и его одноклассников на роскошный обед.

Однако по сравнению с тем, что было несколько лет назад, этот джентльмен сильно постарел. Вначале он был очень энергичным джентльменом средних лет, но теперь его волосы наполовину поседели. На его глазах, рту и лбу было много морщин.

— Кто вы? — Отец Уэлша посмотрел на незнакомца перед могилой. Он спросил, недоумевая и настороженно.

Клейн вздохнул и ответил:

— Мистер Макговерн, я друг Уэлша. Я просто недавно случайно проезжал мимо города Констант.

Отец Уэлша слегка кивнул и сказал глубоким голосом:

— Он очень общительный человек. Я знаю только нескольких его друзей.

Его слова были попыткой объяснить, почему он не пригласил Клейна на похороны и как ему жаль.

Клейн больше ничего не сказал, огляделся по сторонам и сказал:

— Может быть, вам нужна помощь? Или у вас есть какие-то желания, которые вы хотели бы исполнить? Надеюсь, я смогу придать вам сил.

Отец Уэлша огляделся вокруг и горько улыбнулся.

— Можешь ли ты позволить всем мёртвым здесь снова встать?

«Не исключено, но они будут отличаться от того, что ты задумал…» — Клейн вздохнул и покачал головой.

— Тогда можете ли вы позволить Константу вернуться в исходное состояние? — спросил отец Уэлша с горькой улыбкой.

Не дожидаясь ответа Клейна, он вздохнул и продолжил:

— Нет необходимости оказывать какую-либо помощь. Я сам могу добиться того, что возможно. Если это невозможно, то я могу только молиться божествам.

Пока он говорил, банкир прошёл мимо Клейна и подошёл к надгробию своего сына. Он наклонился и положил букет белых цветов.

Клейн посмотрел ему в спину и пробормотал про себя:

— Я постараюсь сделать всё возможное.

С этими словами он повернулся и ушёл с кладбища.

…

Город Констант, в баре, стиль которого напоминал стиль прошлого века.

Мужчина в толстой куртке взял своё пиво и подошёл к деревянной доске рядом со стойкой бара. Он попытался найти подработку по объявлениям, наклеенным на ней.

Внезапно он увидел странное задание:

Я репортёр. Я хочу собрать всевозможные истории от разных людей. Лучше всего, если вы сами лично пережили это. Вознаграждение, которое я могу предоставить — это удовлетворить ваше желание бесплатно отремонтировать и перестроить ваш дом. У меня достаточно ресурсов в этом аспекте.
Мерлин Гермес.

Мужчина подсознательно нахмурился. Он чувствовал, что эта просьба была слишком странной, как будто это был розыгрыш.

— Ты можешь прочитать слова на нём? — Худой мужчина, сидевший рядом с деревянной доской, воспользовался случаем, чтобы спросить.

Немногие посетители этого бара были грамотными. Даже если они хотели найти работу или принять соответствующие комиссионные, большинство людей не могли понять объявления на деревянной доске, а бармен мог запомнить только тех немногих, у кого была самая высокая зарплата.

В результате такого положения вещей худой, щуплый человек полагался на общепринятые лоэнские термины, которые он выучил в бесплатных школах, чтобы за четверть пенса дать соответствующий перевод.

Так он зарабатывал на жизнь.

Мужчина покачал головой, показывая, что понимает лоэнский язык. Он указал на просьбу Мерлина Гермеса и спросил:

— Это настоящее?

— Да. Этот репортёр сидит вон в том углу, тот, что в очень высокой шляпе. — Худой, слабый человек с энтузиазмом указал ему верное направление.

Репортёр пообещал ему четверть пенса за каждого человека, которого он представит.

Человек, державший пиво, замолчал. Поколебавшись целых десять секунд, он прошёл на угол и нашёл репортёра по имени Мерлин Гермес.

— Вы действительно поможете мне восстановить мой дом? — обеспокоенно спросил он.

Клейн указал на документы на маленьком круглом столике и сказал:

— Мы можем подписать контракт.

— …В этом нет необходимости. Даже если вы предоставите некоторые материалы, я всё равно буду очень доволен. — Мужчина сел напротив Клейна и осторожно сказал, — У меня не очень трогательная история.

— Главное что она достаточно реальна. — Клейн слегка кивнул в знак поддержки.

Мужчина опустил глаза и уставился на стол.

— Я уроженец Константа, и раньше у меня была приличная работа. Я купил дом с террасой на улице Лоутайд. Позже началась война. Во время одной из бомбёжек мой дом превратился в руины. Мой старший сын, ребёнок, который только что пошёл в начальную школу, был похоронен внутри… У нас не было другого выбора, кроме как снимать комнату с двумя спальнями, пока фейсакцы не заняли Констант. Они утащили мою жену, и она больше не вернулась… Некоторое время назад кто-то попросил меня опознать её труп. Я даже не смог узнать её. Она так сильно сгнила, что её даже нельзя было назвать трупом. Однако в карманах её одежды всё ещё был… всё ещё был наш старый счёт за воду… Когда она ещё жила на съёмной квартире, она всегда скучала по нашему дому. То же самое и с моей младшей дочерью. Сейчас у меня мало денег, и я едва могу поддерживать свою жизнь, но я хочу восстанавливать этот дом понемногу. Честно говоря, я не люблю рассказывать другим о своём несчастье. Я предпочитаю молчать. Но если я действительно могу получить помощь в восстановлении, то я могу…

Клейн взял в руки ручку и бумагу и сделал вид, что записывает. Он мягко кивнул и сказал:

— Ваше желание исполнится. Ждите меня завтра у развалин того дома на улице Лоутайд.

В то же время он протянул купюру в один соль.

— Это вам за выпивку. Я угощаю.

Глаза мужчины дрогнули. Казалось, он хотел отказаться, но в итоге всё же взял купюру.

На следующий день, отправив младшую дочь в церковную школу, он прошёл по знакомой тропинке на знакомую улицу Лоутайд и увидел тот самый знакомый дом.

Его дымоход, окна, дверь и сорняки на стенах ничуть не изменились. Дом был таким знакомым, словно в следующую секунду его прекрасная хозяйка откроет дверь и выведет двух детей, чтобы поприветствовать отца.

Мужчина был ошеломлён, не в силах поверить, что это реальность.

Однако, даже если это была иллюзия, он был готов принять её.

…

Через несколько дней Клейн, исполнивший множество подобных желаний, распахнул окно гостиницы и щёлкнул пальцами в утреннем лёгком тумане.

В одном из районов города с видом на Констант отец Уэлша проснулся по привычке из-за снов о погибшем сыне и семье. Он вышел на балкон, чтобы вдохнуть утренний воздух.

При свете зари он вдруг увидел дымовые трубы и доменные печи, напоминавшие лес. Рядом с ними возвышались высокие здания.

Бывший город Констант предстал перед ним, купаясь в оранжевом свете рассвета.

Глава 1298 — Отъезд

Пока жители Константа были ошеломлены чудом, произошедшим на их глазах, Клейн уже взял свой чемодан и вместе с Арродесом покинул город.

После такого большого переполоха он опасался, что Заратул засечёт его местонахождение, поэтому не решился задерживаться.

С его нынешним уровнем и силой он не боялся сражаться с Заратулом лоб в лоб. Однако он не хотел попасть в засаду. Для Потусторонних Пути Провидца быть готовым и не быть готовым — это совершенно разные вещи. Если бы Клейн раскрыл своё местоположение и не ушёл вовремя, то неподготовленный человек столкнулся бы с Заратулом. Он мог представить, что даже если он теперь владелец замка Сефиры и у него есть ещё один шанс на воскрешение, существует огромный риск полной гибели.

Кроме того, он не знал, в каком состоянии сейчас находится Амон. Преследует ли его Истинный Творец? Мог ли он внезапно появиться рядом с ним и украсть всё?

С этими мыслями Клейн снова отправился в путь.

…

В подвале дома в округе Саутвилл.

Несколько Потусторонних 7-й Последовательности из семьи Авраама собрались здесь по предварительному соглашению.

— …Вот, в общем-то, и всё. — Дориан Грей полностью передал то, что сказал Мистер Дур, через свою ученицу Форс. — Годов изгнания и запечатывания было достаточно, чтобы свести Предка с ума. Лишь иногда он вновь обретает ясность. Даже просто прямой разговор с ним может привести к психическому разложению из-за его злых намерений.

Мужчина в очках с золотой оправой, похожий на университетского профессора, вздохнул.

— Так вот в чём причина…

Его выражение лица выражало некоторое облегчение, как будто он мог наконец признать, что проклятие было результатом мольбы Предка о помощи.

После секундной паузы мужчина сказал с решительным выражением лица:

— Мы должны придумать способ помочь Предку сбежать. Таким образом, наше проклятие будет полностью снято.

— Верду, ты с ума сошёл? Если сумасшедший Король Ангелов вернётся, это уничтожит всю семью! — Дориан не мог не укорить его.

Мужчина по имени Верду посмотрел на других членов семьи и угрюмо сказал:

— Вот почему мы должны спешить. Пока у Предка ещё есть часть ясности, мы должны позволить ему вернуться в реальный мир! Как только Он выберется из своего изгнанного, запечатанного состояния и будет иметь достаточно якорей, Он, безусловно, постепенно вернёт свою разумность. Дориан, ты деградировал! Ты больше не хочешь восстановить славу нашей семьи, позволить нам вернуться на вершину Северного и Южного континентов. Ты лишь хочешь жить стабильной, но посредственной жизнью! Кроме того, можете ли вы быть уверены, что Мистер Шут будет продолжать давать благословения? Возможно, однажды Он станет подобен семи божествам, которые не отвечают на большинство молитв.

Дориан замолчал на несколько секунд.

— Тем не менее, риск в этой области определённо будет меньше, чем если бы я помог Предку сбежать. С тех пор, как я поверил в Мистера Шута и искренне помолился Ему, на меня уже много месяцев не действует бред полнолуния. Если бы не тот факт, что я уже не молод, я бы даже был уверен, что смогу выпить зелье Писаря 6-й Последовательности. Даже если так, то, учитывая время, у меня всё ещё есть хороший шанс продвинуться вперёд. Если кто-то вроде меня, кто старше определённого возраста, сможет сделать это, то наше следующее поколение и их потомки определённо смогут освободиться от наших изначальных ограничений и получить шанс стать полубогами.

Услышав слова Дориана, двое мужчин и две дамы, кроме Верду, кивнули в знак согласия.

Они уже заставили некоторых из своих потомков поверить в Мистера Шута, и за несколько месяцев наблюдений они убедились в его эффективности. Они планировали сами молиться Господину Шуту.

Заметив неприятное выражение лица Верду, Дориан смягчил свой тон и сказал:

— Что ещё важнее, у нас вообще нет сил для завершения ритуала. С полубогом любого Пути не так-то просто справиться. Среди них соответствующие полубоги Провидца и Мародёра хитры, причудливы и опасны. Даже если мы готовы пожертвовать собой и использовать запечатанный артефакт 0 класса, поймать их будет непросто.

Верду сдвинул очки в золотой оправе и медленно выдохнул.

— Я не буду мешать тебе сменить веру на Шута. Если ты сможешь заручиться помощью этого существа, чтобы помочь Предку сбежать, это будет наилучшим развитием событий. Но прежде я сделаю всё возможное, чтобы подготовить ритуал. Дориан, ты должен помнить, что родословная и слава семьи Авраама исходит от Предка. Без него не будет нас. Если это дело требует жертвоприношения, то я сделаю это.

Он встал, надел шляпу и вышел из подвала.

Дориан смотрел, как он уходит, и наконец вздохнул.

— Верду изучает всевозможные сведения о мистицизме, надеясь найти способ полностью избавиться от семейного проклятия. Я полагаю, что такое упорство уже в его крови…

Остальные члены семьи Авраам кивнули в унисон.

— После того, как он подтвердит, что не может завершить ритуал, он должен сдаться…

Они тоже надеялись, что Верду удастся добиться успеха, но сочли это практически невозможным.

…

На острове Голубая Гора, где находился Байам, частная гавань, которая изначально принадлежала Сопротивлению.

Группа рабочих, только что закончивших прокладку газовых труб, как раз собиралась найти место для отдыха и дождаться повозки, присланной Церковью Морского Бога, чтобы переправить их обратно в Байам, когда увидела полугигантов, якобы с северных островов Фейсака, которые несли тяжёлые серовато-белые каменные материалы. Каждый шаг оставлял отпечаток на земле.

Эти рабочие участвовали в строительстве гаваней, соборов и художественных музеев, поэтому они знали, насколько тяжелы серовато-белые каменные материалы.

Они помнили, что даже с помощью брёвен, лошадей и машин людям было очень трудно перевозить такие каменные материалы. Однако полугиганты держали их так же легко, как игрушки.

Эта демонстрация силы была просто смехотворна.

Когда Деррик увидел, что внешние стены и некоторые здания города были построены благодаря усилиям разведывательной группы Города Серебра, он кивнул и сказал Лиавалю и Кэндис:

— Пора возвращаться в Город Серебра и рассказать вождю о ситуации здесь.

Никто из членов разведывательной группы Города Серебра не возражал. Они были очень взволнованы, поскольку согласились с решением старейшины Деррика.

Хотя они пробыли здесь недолго, они уже давно полюбили этот новый “родной город”. Они полюбили тепло солнца днём и покой багровой луны ночью. Они не могли дождаться момента, когда их семья и друзья смогут ощутить это и насладиться этим.

Увидев это, Деррик подсознательно выпрямил спину. Он контролировал себя и не позволил появиться улыбке. Он спокойно сказал Кэндис:

— Вернись со мной в Город Серебра и расскажи вождю и другим старейшинам Совета Шести о сложившейся здесь ситуации. О, и ты тоже, Джинорд. Лиаваль, ты отвечаешь за поддержание здесь порядка.

Он беспокоился, что не сможет убедить нынешнего вождя, Уэйта Чирмонта и остальных, поэтому решил взять с собой двух спутников.

Уладив соответствующие вопросы, Деррик повёл Кэндис и Джинорда в уединённое место в новом Городе Серебра. Он опустил голову, сцепил руки и помолился Господину Шуту, загадав желание немедленно вернуться в Город Серебра.

Без единого звука сцена вокруг них стала размытой и растянутой. Затем она тут же исправилась и быстро стала чёткой.

Перед глазами они увидели городскую стену с развевающимися в воздухе сорняками.

Всего за несколько секунд Деррик и двое его подчинённых вернулись ко входу в Город Серебра.

«…Это чудо…» — Кэндис потёрла глаза рукой, в которой не было оружия, и от души изумилась.

Она представляла себе множество способов вернуться в Город Серебра, но никогда не думала о таком прямом возвращении.

Для неё это было чудом, дарованным божеством.

Джинорд покачал в руке стеклянный фонарь и, не подумав, пробормотал:

— Этот светит гораздо ярче, чем фонарь из звериной шкуры…

Не успел он закончить фразу, как опомнился и изобразил чистую улыбку без намёка на мрачность.

На этот раз они станут вестниками рассвета, которые выведут жителей Города Серебра из Забытой Богами Земли.

Деррик вздохнул с облегчением и сохранил суровое выражение лица.

— Давайте немедленно найдём вождя и организуем всех на переселение.

Он слышал, как Мистер Висельник рассказывал о многих делах, которые провалились на пороге успеха. Он не хотел, чтобы у Города Серебра был такой исход.

Поэтому все остальные дела нужно было решать как можно быстрее.

Когда они прошли через дверь, жители Города Серебра, отвечавшие за охрану двери, с любопытством посмотрели на трёх разведчиков и увидели надежду на их румяных, сияющих лицах.

— Неужели Лиаваль и остальные не вернулись? — обеспокоенно спросил кто-то, боясь, что остальные члены разведывательной группы уже пожертвовали собой.

Деррик просто ответил:

— Они остались во внешнем мире, чтобы построить временный лагерь.

Охранники не стали расспрашивать дальше, боясь, что затянут время. Они наблюдали, как Деррик и компания направились к башням-близнецам.

Вскоре после этого Деррик, Кэндис и Джинорд увидели вождя Уэйта Чирмонта и других членов Совета Шести. Они описали основные моменты того, что видели и слышали во внешнем мире.

В конце отчёта они даже достали карманные часы, музыкальные шкатулки и другие изысканные механизмы, чтобы доказать это.

Члены Совета Шести, кроме Уэйта Чирмонта ростом 2,5 метра, у которого на голове был вытатуирован символ, и Деррика, посмотрели друг на друга и вздохнули.

— Ваш опыт похож на сон. Нет, я не могу даже мечтать о такой сцене.

Сказав это, он торжественно спросил:

— А подземелье, предназначенное для хранения Запечатанных Артефактов, уже построено?

— Это было первое здание, которое мы завершили. — Деррик дал предельно ясный ответ.

Уэйт слегка кивнул и тут же отдал приказ.

— Пусть все возьмут с собой необходимые вещи и соберутся на тренировочной площадке. Чтобы предотвратить любые несчастные случаи, мы напрямую помолимся Господину Шуту и попросим его перевести нас.

Сказав это, Уэйт на мгновение задумался и сказал:

— Мистер Шут ранее послал откровение, чтобы мы подождали ещё три часа, пока древние выжившие из Лунного Города не встретятся с нами. Однако это не повлияет на наши предварительные приготовления. Также скажите всем, что обстановка в Лунном Городе очень суровая. Многие из них имеют уродства. Мы должны смотреть на них нормально.

Несмотря на то, что основной пищей жителей Города Серебра была чернолицая трава, время от времени они ели плоть монстров, чтобы пополнить свои силы. Из-за этого у них иногда рождались уродливые дети. Поэтому все были не понаслышке знакомы с этим явлением.

— Хорошо! — Остальные члены Совета Шести ответили без колебаний, демонстрируя неотразимое, возбуждённое выражение лица.

На этот раз они уже не смотрели на свет, а прямо приветствовали наступление дня.

Глава 1299 — Молоко и мёд

Забытая Богами Земля. Лунный Город.

Когда А’дал, Синь и Рас услышали голос первосвященника, прозвучавший на весь город, они необычайно обрадовались.

Они встали почти одновременно и понесли на спине приготовленные ими ранее мешки из звериной шкуры.

Внутри лежали грибной порошок, сушёные грибы и различные кожи монстров, а также различные Потусторонние Черты разных состояний.

Несмотря на то, что они были взволнованы и полны надежд на будущее, страдания, через которые им пришлось пройти, заставили их принять меры предосторожности. Они изо всех сил старались взять с собой как можно больше еды.

За несколько вспышек молнии до этого жрецы Лунного Города получили божественное откровение Мистера Шута и прекратили посылать охотничьи команды. Они также приказали каждому жителю собрать важные вещи и приготовиться к отъезду в любой момент.

Меньше чем через минуту А’дал и компания вышли из своих домов с фонарями в руках и оказались на улице.

Когда они встретились взглядами, на их лицах, покрытых опухолями или уродствами, появилась неприкрытая радость. Они не испытывали никаких негативных эмоций по поводу того, что покидают Лунный Город и уезжают из родного города.

Это был источник их кошмара. Неизвестно, сколько поколений людей потеряли своё счастье в детстве.

Когда их собрали на площади с высокой платформой, они подавили своё волнение и выстроились по порядку, проверяя, не пришли ли уже соседи.

Вскоре прибыли все жители Лунного Города. Первосвященник Ним поднялся на платформу и с улыбкой сказал:

— Все, я получил божественное откровение. Мистер Шут собирается помочь нам покинуть эту проклятую землю и обрести новую жизнь. Слава Мистеру Шуту!

Он выступил вперёд и прижал правую ладонь к левой груди.

Это был жест, который они придумали, чтобы восхвалять Мистера Шута, и Мистер Шут не возражал против него.

— Слава Мистеру Шуту! — Жители Лунного города прижимали правые ладони к левой груди, выражая свою благодарность и преданность.

Когда их голоса зазвучали эхом, седовласый Ним поднял руку и опустил её в знак тишины.

— Сначала мы отправимся в Город Серебра и встретимся там с выжившими. Затем мы вместе отправимся в мир света. Не волнуйтесь. Мистер Шут защитит нас. Хорошо, закройте глаза и начинайте молиться.

С этими словами Верховный жрец сцепил руки и прижал их к губам. Он искренне молился Господину Шуту, надеясь, что это могущественное существо сможет удовлетворить самое большое желание, которое Лунный Город накопил за последние две-три тысячи лет-поколений.

В следующую секунду полубог Пути Вечной Ночи остро почувствовал изменения в окружающей обстановке. Он открыл глаза, осмотрел окрестности и обнаружил, что каменные столбы становятся все чётче. На них висели фонари, на фоне которых быстро вырисовывались высокие фигуры.

«Это и есть Город Серебра? Мы уже прибыли в Город Серебра… Это могущество божества… Слава Господину Шуту!» — А’дал, Синь и компания быстро осмотрели окрестности.

Подсознательно у них сложилось хорошее впечатление о Городе Серебра. Будучи миссионером Бога, Его Превосходительство Герман Воробей однажды упомянул, что впервые прибыл в Город Серебра после того, как попал в эту проклятую, забытую землю.

Это было начало, где сияние Бога распространялось из вечной тьмы. Это были истоки всякой надежды.

Фигуры быстро прояснились. Большинство из них были более двух метров ростом. Их черты лица и тела были нормальными, без признаков деформации. Они тоже оглядывали жителей Лунного Города любопытными и настороженными взглядами.

Их подавляющий рост и зависть к их нормальности нервировали Синь, Руса и остальных. Они чувствовали себя неполноценными и неловкими.

Однако, проследив за их взглядом, они увидели довольно много жителей Города Серебра, кусающих грибы с поджаристой поверхностью. Время от времени они высасывали горячую жидкость из белых, полных грибов.

Эта знакомая сцена заставила жителей Лунного Города постепенно расслабиться, ведь они относились к этим полугигантам как к своим собственным.

Глава Совета Шести, Уэйт Чирмонт, кивнул и обратился к Ниму, который предположительно был лидером Лунного Города:

— Вы готовы?

Его взгляд был спокойным и естественным. Он не смотрел на них свысока из-за их “ужасающей” внешности.

Боясь, что может произойти несчастный случай, Ним тут же ответил:

— Готов и могу идти.

Уэйт Чирмонт тут же окинул взглядом жителей Города Серебра.

Меньше чем за минуту жители Города Серебра допили своё “молоко” и убрали оставшуюся еду из рук. Они искренне молились Господу Шуту.

Чудесное схождение древних выживших жителей Лунного Города сделало их более уверенными в том, что они покинут Забытую Землю Богов. Они искренне верили в Мистера Шута.

Через несколько секунд все, кто находился на тренировочной площадке Города Серебра, исчезли.

В городе воцарилась полная тишина. Вскоре выросли испорченные сорняки, а по улицам и домам стали бродить чудовища.

Всего за несколько мгновений жители Города Серебра и Лунного Города оказались перед дворцом Короля Великанов, над которым застыли сумерки.

Это был “ритуал”, который Клейн специально спланировал. Он должен был позволить древним выжившим жителям Забытой Земли Богов проститься с прошлым.

Потрясённые величием, эпичностью и мифическим впечатлением от Двора Короля Гиганта, жители Города Серебра подсознательно повернули головы и посмотрели вниз и вдаль.

За пределами оранжево-красных сумерек земля была полностью покрыта тьмой. Время от времени в небе вспыхивали молнии, высвечивая очертания древних зданий, возвышающихся гор и деформированных растений.

Как только молния опускалась, тьма снова наступала, поглощая всё вокруг.

Затем жители Города Серебра и Лунного Города повернули головы и устремили свои взоры вглубь дворца Короля Великанов.

Там была открытая дверь, а за дверью пылал золотой океан.

Люди, ослеплённые солнечным светом, сразу же почувствовали, что их окружение стало размытым, и сцена быстро рассыпалась.

Осколки быстро собрались воедино, превратившись в глубокий синий океан, запах рыбы, поразительные звуки и оранжево-красное солнце, которое ещё не успело приблизиться к горизонту.

Жители Лунного города и Города Серебра в шоке и предвкушении огляделись вокруг. Они увидели роскошный лес, который ничуть не исказился. Они видели каменные здания, которые ещё не были отреставрированы. Они видели Лиаваля и компанию, видели путь к гавани и корабль, который был там пришвартован.

Зрение многих людей помутнело, словно они проходили катарсис святого света.

Они ясно ощущали, что здесь нет ни разврата, ни грязи, ни таинственной силы.

Большинство жителей Серебряного и Лунного городов опустили головы и встали на колени, громко восхваляя Мистера Шута, целуя сладко пахнущую землю.

Не то чтобы остальные не были благодарны Мистеру Шуту, но они всё ещё были заворожены такой сценой. Каждая фибра их существа была потрясена.

Когда они оправились от шока, Лиаваль поднялся к жене и дочери.

Подойдя к ним, он не смог сдержать своего волнения и радости. Он открыл рот, желая рассказать жене и детям о том, что он видел и слышал за это время. Однако он понял, что слишком многим хочет поделиться. Словно бесчисленные стремительные реки, они подступили к его горлу и перекрыли голос.

Через несколько секунд Лиаваль сказал:

— Мы… У нас новый дом…

Не успел он закончить фразу, как полувеликан ростом почти 2,5 метра поспешно засунул руку в карман и протянул её жене и дочери.

— Это нам подарил Оракул — молочные конфеты. Все говорят, что это очень вкусно… — На лице Лиавала появилась улыбка.

Там лежали два предмета размером с большой палец, завёрнутые в тонкие листы бумаги. Их поверхность была сморщенной, пропитанной потом.

— Молочные конфеты… — Жена Лиаваля не совсем понимала этот термин. Это было новое слово на йотунском языке, в котором смешивались “молоко” и “мёд”.

Их дочь была заражена эмоциями отца. Она смело взяла конфету и уже собиралась засунуть её в рот.

— Нет, нет, ты должна снять внешний слой. — Лиаваль поспешно взял обратно две молочные конфеты и снял обёртку, после чего протянул по одной жене и дочери.

Его дочь с силой укусила конфету и заскрипела зубами, издав треск.

Она медленно сузила глаза, и выражение её лица постепенно становилось всё более опьянённым.

Во время этого процесса она не могла даже говорить.

Видя поведение дочери, жена Лиаваля съела конфету.

Она чувствовала, что это очень ценная вещь. Она не стала сразу разгрызать конфету на куски, а обхватила её ротовой полостью и позволила ей медленно таять.

Неописуемый молочный аромат и сладость медленно распространялись, опьяняя жену Лиаваля.

Когда Лиаваль увидел это, его улыбка расширилась, и он произнёс то, что застряло у него в горле.

— Оракул сказал, что мы можем найти работу в городе Байям, получать комиссионные и зарабатывать золотые фунты. Таким образом, мы сможем купить больше молочных конфет. Мы также можем продавать Потусторонние Черты и кожу монстров, в которых у нас нет нужды, в Церковь Морского Бога… Морской Бог — это вспомогательный бог Мистера Шута… Скоро стемнеет. Я приведу вас на пляж, чтобы посмотреть на закат. Там очень красиво. Я хожу туда каждый день. Я всегда ждал, что приведу вас двоих туда, когда вы приедете…

…

«Наконец-то это свершилось. Мой якорь значительно стабилизировался… Кроме того, исполнение желаний Города Серебра и Лунного Города позволило моему зелью Чудотворца перевариться на довольно большую часть. Однако это не так много, как восстановление Города Констант. Действительно, быть Богом Желаний — не самая точная форма действий…» — Над серым туманом Клейн медленно выдохнул и бросил Звёздный Посох обратно на кучу хлама.

После этого он продолжил странствовать и творить чудеса. Время от времени он отправлялся в Забытую Землю Богов и превращал некоторых монстров в марионеток, чтобы подготовиться к последующему ритуалу.

Что касается следующего этапа работы в качестве Чудотворца, то Клейн планировал накапливать желания по изменению обликов и фигур, чтобы решить проблемы Лунного Города и тем самым сотворить чудо.

«Это не так уж сложно… Многие девы и дамы желают избавиться от прыщей, иметь большие ресницы, сделать нос более острым. И у меня есть способ сделать это… Таким образом, накапливая от простого к сложному, лечение обезображенных людей Лунного Города это лишь вопрос времени… Во внешнем мире они будут чувствовать себя ещё более ущербными…» — пробормотал Клейн внутри себя, а затем вдруг самозабвенно рассмеялся.

«В таком случае, я могу назвать себя правителем индустрии красоты, покровителем архитекторов и строителей, создателем чуда дальних путешествий…»

…

Войдя в воды, где не было безопасного морского пути, Королева Мистик Бернадетт, казалось, потеряла чувство времени. Если бы не точные настенные часы в капитанской каюте, она бы точно забыла, сколько дней прошло с тех пор, как она вошла в этот опасный регион.

Из-за сильного ветра и проливного дождя лодка время от времени взлетала вверх, иногда её бросало в сторону, как будто это было предвестие надвигающегося апокалипсиса.

Бернадетт спокойно наблюдала за происходящим, терпеливо ожидая, не вмешиваясь в ситуацию с Рассветом.

Через некоторое время буря, наконец, утихла.

В этот момент вдалеке показался чёрный контур.

Глава 1300 — Четвёртое лицо

Бернадетт долго смотрела на очертания, пока они постепенно не стали более чёткими по мере приближения Рассвета. Это был силуэт большого острова.

На острове росли огромные, высоченные, тёмно-зелёные деревья, почти граничащие с чёрными, покрывавшие землю и гору.

Хотя Бернадетт не могла быть уверена, что это тот самый первобытный остров, который когда-то посещал её отец, её интуиция ясновидящей подсказывала ей, что это, скорее всего, то место, которое она ищет.

Когда береговая линия предстала перед её глазами, она поджала губы и опустила голову. Она произнесла почётное имя:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе, таинственный правитель над серым туманом; Король жёлтого и чёрного, владеющий удачей…

Вслед за этим Королева Мистик Бернадетт подняла руку и заставила безэкипажный Рассвета остановиться в близлежащих водах, не приближаясь к берегу.

В то же время звуки фортепиано, скрипок, виолончелей, флейт и других музыкальных инструментов сплелись в оживлённую мелодию.

В такт музыке тосты, бифштексы, картофельное пюре, жареные грибы и другие блюда на тарелке подпрыгивали одно за другим и в танце возвращались в духовку или бросались в мусорное ведро.

Бутылка красного вина, белая столовая салфетка и другие предметы вернулись на свои места. Они либо закрывались деревянными пробками, либо продолжали аккуратно складываться.

Затем правой рукой Бернадетт аккуратно выбросила яркий и нереальный клубок пряжи.

Клубок покатился в пустоту, оставляя за собой нить. Бернадетт последовала за ним и пронеслась через мир духов, пока не оказалась на границе безымянного острова.

Эта Королева Мистик не спешила отправляться вглубь острова. Она искала возможное существование мавзолея Тёмного Императора и с осторожностью сделала свои синие, как море, глаза тёмными и глубокими. Она временно потеряла концентрацию, как будто пыталась проникнуть в тайны реки судьбы.

Через несколько секунд глаза Бернадетт вернулись в нормальное состояние, и она подсознательно посмотрела в небо.

Она почувствовала, что за ней наблюдает некое существо.

Конечно, она ожидала этого, поскольку сама взяла на себя инициативу произнести почётное имя Мистера Шута.

Над серым туманом, в древнем дворце, Клейн разместил карту Шута, задрапировал себя “занавеской” и держал Звёздный Посох. Он проверял ситуацию на острове через молитвенный свет Королевы Мистик.

В поле его истинного зрения остров был окутан тонким слоем искажённой черноты. Из-за этого он не мог непосредственно видеть ситуацию внутри острова. Он мог лишь узнать точку зрения Бернадетт.

«Даже если это не тот первобытный остров, который обнаружил император Розель, это место не простое…» — Клейн неопределённо кивнул, ожидая, пока Королева Мистик проведёт более глубокое исследование.

Бернадетт больше не использовала клубок пряжи, потому что у неё было предчувствие, что она собирается завести себя в опасную пропасть, от которой ей никак не удастся уберечься.

Она достала иллюзорную шляпу и надела её.

Её фигура, похожая на капитана, исчезла, её существование было скрыто.

Это тоже была одна из сказочных магий, которая происходила из Мистического Воссоздания. В его основе лежала шляпа, которая делала человека невидимым.

Затем Бернадетт пошла по тропинке, которая, судя по всему, была открыта людьми, и вошла в лес, состоящий из огромных деревьев.

Здесь не было ни щебета птиц, ни рёва диких зверей, ни шума ползающих насекомых. Всё было так спокойно, словно время застыло, так мертво, что не было никаких признаков жизни.

По разумению Бернадетт, во внешнем мире должно быть много сверхъестественных существ, которые уже вымерли. Обычно здесь было бы довольно оживлённо. Но сейчас ей казалось, что она идёт по безлюдному кладбищу. Каждое гигантское дерево было надгробием.

Если бы на её месте был кто-то из Потусторонних со слабым разумом, он бы точно почувствовал напряжение. Обременённые тяжёлым давлением, они бы медленно приближались к грани потери контроля. Однако выражение лица Бернадетт ничуть не изменилось, как будто она уже привыкла проходить через опасности и странности.

Пройдя почти полчаса, она так и не увидела ни одного живого существа и даже не почувствовала ветра.

Внезапно её зрение открылось, потому что огромные деревья перед ней стали редкими.

Бернадетт не почувствовала никакой радости. Вместо этого она замедлила шаг и подняла руку, чтобы прижать её к глабелле.

Перед ней появилась пара глаз без ресниц, которые смотрели холодно и бессердечно.

Затем пара Глаз Тайноведенья была схвачена невидимыми руками и помещена на лицо невидимого человека.

Это был Невидимый Слуга Бернадетт.

Невидимый слуга взял с собой Глаза Тайноведенья и быстро пересёк оставшийся путь к открытому лесу.

Во время этого процесса его зрение постепенно прояснялось, как будто на него больше не влияла слабая чернота в воздухе.

Наконец, Невидимый Слуга добрался до границы открытой области и передал ситуацию Бернадетте через Глаза Тайноведенья.

За пределами редкого леса было пустое пространство. Там простёрлись бесчисленные существа.

Среди них были красные драконы с кожей, по которой струилось пламя. Были деревья, у которых вместо глаз были шишки, а вместо рта — впадины. Там были демонические волки с восемью ногами, гиганты с четырьмя длинными конечностями и пернатые змеи с жирными перьями и чешуёй тёмно-зелёного оттенка. Последние свернулись в клубок и напоминали небольшие холмы. Были также разные виды существ, похожие на гибридов человека и дикого зверя.

В этот момент все они были обращены в одну сторону. Их верхние части тела или головы были склонены, как будто они поклонялись неведомому существу. Никто из них не издавал ни звука.

Среди них было даже несколько людей.

«Один, два, три, четыре, пять…» — Когда Бернадетт насчитала несколько человекоподобных существ, её голубые глаза внезапно расширились.

От Адмирала Звёзд Каттлеи она узнала, что на первобытном острове, который обнаружил её отец, существовал особый вид порчи, который позволял мёртвым существам возвращаться сюда, к источнику, независимо от того, где находились их трупы.

Среди “рыцарей”, служивших императору Розелле, первым из-за этого погиб Гримм, за ним последовали Вильгельм и Поли. Однако, кроме них троих, больше никто не был принесён в жертву в соответствующих вопросах. И в этот момент присутствовало пять сверхъестественных или мутировавших существ.

Кроме того, Бернадетт также знала, что её отец в конце концов решил проблему порчи и сделал первобытный остров своей секретной базой.

«Не тот ли это остров?» — Королева Мистик осмотрела пятерых людей с помощью Глаз Тайноведения.

Они были одеты в роскошные одежды эпохи Розель. Их лица были бледными, кожа сморщенной, и они больше походили на зомби, чем на людей.

Поскольку они впятером стояли в позе прострации, Бернадетт временно не могла видеть их лиц. Она могла только терпеливо ждать, когда закончится “молитва”.

Через несколько минут эти существа распрямили свои тела, и весь лес ожил.

Воспользовавшись случаем, Бернадетт увидела их пятерых и сравнила со своими воспоминаниями и знакомыми образами.

«Гримм, он действительно Гримм. Это первобытный остров…»

«Это дядя Вильям. Я помню его. Он учил меня боевым исскуствам раньше…»

«Дядя Поли…»

Когда она узнала четвёртого человека, на лице Бернадетт появилось выражение изумления.

Это был человек:

«Эдвардс!»

На памяти Бернадетт, этот рыцарь пережил смерть её отца. Затем он перевёз свою семью в Ленбург. Он не умер на этом первобытном острове.

Согласно информации, полученной ею от Вице-Адмирала Айсберг Эдвины, Эдвардс прожил почти сто лет. Он умер мирно и был похоронен на кладбище в пригороде Ленбурга.

«Дядя Эдвардс тоже вернулся на этот остров… Неужели он не испытал никакого разложения и не умер из-за этого…» — Мысли одна за другой мелькали в голове Бернадетты. В результате Глаза Тайноведения, назойливо следящие за лицом Невидимого Слуги, продолжали смотреть на человека, предположительно Эдвардса.

У “джентльмена” была старая внешность, а его волосы были совершенно белыми. Это был тот самый портрет предка в преклонных годах — тот самый, который показывала ей Эдвина Эдвардс. По его чертам лица и очертаниям Бернадетт могла сказать, как он выглядел в расцвете сил.

В то время Эдвардс была её учителем конного спорта.

Внезапно человек, которого подозревали в том, что это Эдвардс, повернул голову и холодно посмотрел на Слугу-невидимку.

Хотя Бернадетт унаследовала довольно много наследства императора Розеля, она определённо не полагалась на предметы, чтобы продвинуться до этого момента в таинственном мире. В этот момент она быстро приняла решение и прямо заставила Глаза Тайноведения исчезнуть, позволив Невидимому Слуге вернуться в мир духов.

Вслед за этим она спокойно сменила позицию.

В то же время над серым туманом Клейн постукивал пальцем по краю длинного пёстрого стола, увеличивая вероятность того, что Бернадетт не обнаружат.

Когда человек, которого подозревали в том, что это Эдвардс, отвёл пустой взгляд и вместе с окружающими существами пошёл в другое место первобытного леса, Клейн слегка нахмурился и пробормотал про себя:

«Что за аномалия произошла?»

Он вспомнил, что Император ещё при жизни разрешил проблему разложения космоса на этом первобытном острове. Однако эти существа всё ещё поклонялись неизвестному существу, проводя таинственный ритуал, который был близок к самым ранним описаниям в дневнике.

«После смерти императора некая сущность из космоса снова проникла в это место? Или они поклоняются какому-то символу, оставленному императором? Кто эти двое? Они похожи на Эдвардса и Бенджамина Авраама из исторического фрагмента?» — Клейн, который временно не мог видеть, чему поклоняются, из-за слабых чёрных помех острова, мог только следовать за глазами Бернадетт, наблюдая за окружающей обстановкой.

Через некоторое время Бернадетт, владевшая навыками пророчества, окончательно убедилась, что на открытом пространстве нет ни одного живого существа. Она снова призвала Невидимого Слугу и наделила его Глазами Тайноведения.

Невидимый слуга прошёл через редкие участки леса и пустое пространство, осторожно добрался до места, где поклонялись существа.

Там стоял огромный камень, а на нём — простой балдахин из тёмно-красного дерева.

Невидимый Слуга обошёл полпути и оказался перед балдахином. Внутри он был пуст. Не было ни статуи, ни эмблемы, составленной из символов.

Существа на этом острове молились чему-то несуществующему.

Глава 1301 — Новая жизнь

Глазами, пытливо вглядывающимися в тайну, Бернадетта увидела, что внутри тёмно-красного балдахина было пусто — там ничего не было. Она видела лишь тени, которые обычно окутывают вещи в реальности.

Она не смогла ничего предсказать. Не имея другого выбора, кроме как отвернуться, она последовала своей интуиции и заставила Невидимого Слугу идти к другому концу открытой площадки, которая также была частью первобытного леса с высокими деревьями.

Поскольку слуга-невидимка не мог находиться слишком далеко от неё, она, надев шапку-невидимку, бесшумно последовала за ним. Она неторопливо прошла через зону, где собрались все существа острова.

Здесь небо казалось вечно мрачным, пронизанным непроглядной чернотой.

Время шло быстро. Невидимый Слуга вошёл в лес, который заслонял небо ветвями деревьев, и всё перед ним внезапно померкло.

Вслед за этим почти прозрачные, холодные и неразличимые Глаза Тайноведения проглянули сквозь тусклое окружение. Между деревьями лежали бледно-белые трупы. Со многих ветвей свисали черепа и гниющие трупы.

Они состояли из драконов, птичьих существ, некоторые имели восемь ног, а другие были странными гигантскими деревьями, которые занимали каждое пустое место в лесу.

С первого взгляда Бернадетт показалось, что она попала на кладбище. В её сознании естественно всплыла сцена:

Это была сцена, когда сверхъестественные существа перед смертью рожали своих потомков, передавая им свои Потусторонние Черты. И эти существа со всех сторон стремились к этой области в первобытном лесу в поисках незанятого места. Затем, направившись в определённую сторону, они тихо умирали, постепенно разлагаясь и превращаясь в кости.

«Что это значит?» — Будучи Ясновидящей, Бернадетт полностью верила, что сцены, возникающие в её сознании — это то, что происходило в реальном мире. Однако она была озадачена тем, какая сила заставила существ на этом первобытном острове выбрать эту местность в качестве своей гробницы.

Более того, поскольку Гримм, Вильям и Поли, которые давно умерли, похоже, остались живы в какой-то форме, не было смысла в том, что сверхъестественные и мутировавшие существа, которые оставались на этом острове всё это время и подверглись ещё большему разрушению, должны были умереть.

Это заставило Бернадетт слегка нахмуриться, и она приказала Невидимому Слуге продолжать углубляться в кладбище существ.

Вот так, в течение почти пятнадцати минут, Невидимый Слуга продвигался вперёд по лесу, наполненному костями и трупами.

Наконец, за деревьями, сорняками и трупами он увидел четвёртый объект.

Это был чёрный каменный столб. Он был очень толстым, его ширина составляла около шести вытянутых рук, а высота — от тридцати до сорока метров. Его поверхность была покрыта кольцами — следами выветривания. Он напоминал палец, унизанный кольцами, которые не соответствовали его размеру.

Бернадетт заставила Глаза Тайноведения несколько секунд наблюдать за каменным столбом, но не обнаружила в нём ничего таинственного. Казалось, что это просто символ, который был установлен случайно.

Невидимая Слуга огляделся вокруг и обнаружил, что трупы вокруг каменного столба не страдали от серьёзного гниения. Они даже были покрыты довольно неповреждённой плотью и кожей.

«Здесь нет никаких сверхъестественных сил или магических эффектов, отличающихся от других мест… Если только новые умершие не собрались возле каменного столба, невозможно, чтобы они имели такую единую тенденцию…» — Бернадетт подозревала, что дело не в отсутствии таинственного влияния, а в том, что это произойдёт только в определённый момент.

Она не использовала свои способности к пророчеству для поиска причины, потому что пророчество, по своей сути, должно было проникнуть в тайны реки судьбы. Чем серьёзнее была проблема, и чем выше был её статус и уровень, тем больший урон нанесёт ей ответная реакция. И в данный момент для Бернадетт было невозможно не быть осторожной. Она боялась, что это может быть связано с неизвестным существованием.

Кроме того, это не причинило ей никакого вреда. Ей не нужно было рисковать, чтобы сделать “пророчество”.

Поискав некоторое время безрезультатно, Невидимый Слуга продолжил движение вперёд, пытаясь пройти через кладбище и направиться в другие районы леса.

В этот момент Бернадетт услышала шорох.

Это был звук ветерка, проходящего сквозь растительность, приливная волна в пустоте.

С тех пор как она высадилась на этом странном острове, Бернадетт впервые почувствовала ветер.

Подсознательно она заставила Невидимого Слугу оглянуться на чёрный каменный столб.

В Глазах Тайноведенья трупы вокруг каменного столба начали один за другим гнить и линять. Новая плоть и кровь росли, словно у них была своя собственная духовность, и их кожа медленно покрывала эту ужасную сцену по дюйму за раз.

Это изменение длилось менее десяти секунд, прежде чем остановиться. На небольшом количестве трупов уже не было никаких признаков разложения. Казалось, что они только что умерли.

В следующую секунду мутировавший кудрявый бабуин и волк с восемью лапами поднялись на ноги.

Их мех был слегка белым, кожа — сухой, а глаза — тусклыми и холодными.

Затем оба изначально умерших существа взяли себя в руки и покинули кладбище с разных сторон.

Взгляд Бернадетт застыл, когда она наблюдала за этим. Её брови слегка приподнялись, когда она наконец поняла, почему существа на этом острове с таким трудом добрались до этого места, прежде чем умереть, и почему они должны были умереть именно здесь:

Здесь смерть — конечная точка — не означала перехода в состояние вечной дремоты, а скорее означала новое начало!

Более того, это было не “воскрешение” зомби или скелета, на которое был способен Дух-Поводырь. Это была “новая жизнь” с определённой волей и жизненной силой.

«Искажение и нарушение основополагающих правил мира? Кроме того, похоже, что в ней содержится некая тайна воскрешения Тёмного Императора… Однако те, кто обрёл новую жизнь, не находятся в нормальном состоянии. Они даже ближе к зомби… Такие возрождения очень проблематичны…» — Клейн, который находился над серым туманом, также видел эту сцену и имел много догадок.

Конечно, это было предположение, что Император в принципе оставил здесь свой последний мавзолей и оказывал здесь какое-то влияние.

Подумав об этом, Клейн отверг эту идею.

Ведь до того, как Император стал ангелом, на этом первобытном острове была похожая ситуация. Мёртвый Гримм был тому доказательством!

«Да, точные детали того, что происходило тогда, могли не совпадать с тем, что происходит сейчас. Возможно, по сравнению с прошлым, оно уже исказилось и “разладилось”…» — Клейн мягко кивнул, готовый в любой момент благословить и защитить Бернадетт.

Бернадетт тоже пришла к догадке. Она не позволила Невидимому Слуге остаться на своём месте, ч тобы дождаться “нового прилива жизни”.

Это произошло потому, что она предвидела развитие событий:

После неоднократного воздействия “нового прилива жизни”, Невидимый Слуга, как ни странно, обретёт некую разумность и “оживёт”!

Кроме того, до этого Невидимый Слуга не проводил никаких исследований, но в итоге ему не удалось обнаружить ничего особенного в столбе из чёрного камня. Бернадетт не верила, что, оставаясь здесь, она получит что-то новое.

В такой ситуации лучше было составить базовое представление о первобытном острове, чем тревожить неизвестное существование более глубоким исследованием.

Часто случалось так, что вначале проблемы ускользали от внимания, но ответ мог найтись ближе к концу.

Это происходило благодаря опыту, который Бернадетт накопила за все эти годы.

Трупы на деревьях и ветках постепенно становились всё меньше, по мере того как Невидимый Слуга продвигался вперёд. Во время этого процесса Бернадетт обнаружила ещё одно явление:

В “новом приливе жизни” не было уверенности, что труп оживёт. Однако, как только они оживали и покидали пустое место, в течение следующих пяти минут остальные трупы притягивались, как металл к магниту. Они жёстко двигались к центру, заполняя соответствующие места, как будто стояли в очереди на получение дара.

«Закон схождения Потусторонних Черт? Нет, не похоже. Умершие уже отдали свои Черты…» — Пока мысли Бернадетт блуждали, ей вдруг пришёл в голову вопрос:

«Невозможно, чтобы умершие производили новые Потусторонние Черты после получения новой жизни, но обладают ли они своими способностями в предыдущих жизнях?»

«Как только я полностью разберусь в ситуации на этом острове, я смогу найти “воскресшее” существо, чтобы проверить это…» — Бернадетт быстро приняла решение и последовала дальше по маршруту Невидимого Слуги.

Она не использовала никаких Потусторонних способностей, кроме своей Шапки-Невидимки. Она надеялась, что не нарушит обстановку и не упустит ни одной детали. Поэтому она шла не слишком быстро. Ей потребовалось около пятнадцати минут, чтобы покинуть кладбище.

Слуга Невидимка уже вошёл в лес впереди. Изредка слышалось щебетание птиц и рычание зверей. Жизненная сила здесь отличалась от других оставшихся регионов.

Над серым туманом Клейн вздохнул.

«К счастью, я теперь владелец замка Сефира. Здесь у меня статус Короля Ангелов. Я могу наблюдать за реальностью столько, сколько захочу, и мне не нужно беспокоиться о том, что моя духовность истощится. Да, единственное, на что мне нужно обратить внимание — это моё тело, которое спрятано в древнем городе, расположенном в тумане истории до Первой Эпохи.»

Пройдя ещё несколько минут, слуга-невидимка вдруг увидел нечто, не вписывающееся в обстановку примитивного острова.

Это был бревенчатый домик, который, похоже, был жилищем лесничего.

Сруб был коричневого цвета и высотой менее 2,5 метров. Он выглядел так, будто его готовили для людей, но каждая деталь была грубой и необработанной.

В этот момент дверь хижины была открыта, что позволило Бернадетт увидеть обстановку внутри через Глаза Тайноведения.

Деревянный стол, покрытая мехом кровать и стул с низкой спинкой образовывали сцену жилища, в котором живут люди.

«Кто здесь живёт?» — По сигналу Бернадетт Невидимый Слуга быстро приблизился к хижине в поисках возможных улик.

Затем он понял, что внутри хижины ледяной холод. Кроме мебели, здесь больше ничего не было. Казалось, что здесь уже очень давно никто не жил.

Как раз в тот момент, когда Бернадетт с помощью Глаз Тайноведения тщательно осматривала каждую деталь в хижине, у неё вдруг появилось предчувствие. Она поспешно заставила Невидимого Слугу обернуться.

В какой-то момент позади Невидимого Слуги появился человек!

Он был одет в роскошные одежды эпохи Розель. Его волосы были совершенно белыми, и он выглядел старым. У него была пара светло-голубых глаз, которые были очень холодными и пустыми.

Эдвардс.

Это был рыцарь, переживший императора, предок Вице-Адмирала Айсберг Эдвины.

Эдвардс несколько секунд смотрел на Невидимого Слугу. Внезапно он открыл рот и произнёс низким голосом:

— Наше Высочество.

Глава 1307 — Встреча

Посреди первобытного острова, в мавзолее Тёмного Императора.

Отослав Бернадетт, Розель не сразу погрузился в глубокий сон. Он медленно поднял голову и ещё раз посмотрел в бесконечную даль.

Над серым туманом Клейн тихо вздохнул. Он положил Звёздный посох, взял бумажную фигурку и встряхнул её.

С чавкающим звуком бумажная фигурка быстро уплотнилась и расширилась, а затем полетела в полупрозрачный вихрь, образованный из иллюзорных таинственных символов рядом с креслом Шута.

Хотя Бернадетт уже отошла к краю первобытного острова, Клейн больше не мог видеть ситуацию внутри мавзолея Тёмного Императора через молитвенный свет. Однако он мог использовать символ Шута, который слился с фигуркой Розель, чтобы поддерживать связь с Императором до определённой степени.

После того как бумажная фигурка прошла через медленно вращающийся вихрь, она опустилась в тусклый мавзолей с неизвестным источником света. Затем она превратилась в человека, стоящего перед центральной платформой.

Чёрные волосы и карие глаза этого человека были несколько похожи на черты лица Германа Воробья, но у него не было чётких черт лица. Черты лица не были достаточно глубокими, а его осанка не была достаточно холодной. В чертах его лица также имелись определённые различия. На подбородке и животе было небольшое количество жира, образовавшегося в результате потворства общества. Это был прежний облик Чжоу Минжуя, Чжоу Минжуя, который тысячелетиями висел в замке Сефира рядом с Розель Хуан Тао Густавом.

Розель не удивилась его появлению. Положив одну руку на подлокотник, он слегка наклонился вперёд и сказал:

— Ты здесь.

— Я здесь. — Клейн неопределённо кивнул.

— Ты не должен быть здесь. — Розель вздохнул.

— Я уже здесь. — Клейн очень естественно принял участие в завершении мема, навеянного популярным китайским романом Гу Лонга.

Полностью подтвердив происхождение стоящего перед ним парня, Розель вернулся в свою обычную сидячую позу и с усмешкой сказал:

— Изначально я планировал спросить, откуда ты, чтобы убедиться в необходимости региональной дискриминации(Прим. ред.: Нечто обычное для Китая. Вместо того чтобы быть “расистами”, они смотрят свысока на людей из более бедных регионов.), но после некоторых раздумий в этом нет необходимости. Мы все анахроничные несчастные люди без дома.

Не дожидаясь ответа Клейна, голос Императора понизился, когда он спросил:

— Ты знаешь правду об апокалипсисе?

— Да. — Клейн слегка кивнул.

Розель продолжал спрашивать:

— Ты знаешь, что это Земля?

— Да, — честно ответил Клейн.

Когда Розель услышал это, он самозабвенно рассмеялся.

— Ты действительно узнал об этом так рано. Я осмелился подтвердить это только после того, как побывал на Луне и увидел истинный облик этой планеты с высоты.

В этот момент император вздохнул и сказал:

— Луна причудлива. Я ясно ощутил ужас, но даже не подумал о том, что могу быть испорчен. Затем я становился всё более и более экстремальным. Правда, иногда я обретал некоторую ясность от взглядов окружающих меня людей, но в таком состоянии я не решался записать это в дневник. Я боялся раскрыть секреты и потерять свой последний шанс. В конце концов, я решил использовать все наработки, которые я сделал ранее, чтобы перейти на Путь Тёмного Императора. Помимо надвигающегося апокалипсиса, когда 0-ая Последовательность — единственные, кто способен защитить людей, которых они хотят защитить, они могут спрятать их на других планетах в огромной вселенной и использовать соответствующие органы власти для восстановления порядка, позволяющего людям выжить в пустынных землях. Я также видел надежду избежать своего разложения, используя способность Тёмного Императора “воскресать”. Если бы я стал Тёмным Императором 0-ой Последовательности и был действительно убит после полубезумия, у меня был бы шанс воскреснуть в мавзолее или в астральном мире. Когда это произойдёт, ко мне вернётся чистая Уникальность и три Потусторонних Черты 1-й Последовательности. Я не буду ничем запятнан, и во мне не будет неконтролируемого безумия. Кстати говоря, тогда я в определённой степени использовал Вечно Пылающее Солнце и Бога Пары и Машин. Но ужас Великих Древних намного превзошёл моё воображение. Моё возрождение сопровождалось новой жизнью, полной порчи… Возможно, только Великие Древние могут противостоять Великим Древним. Я мог только прервать процесс возрождения и вести столь бесславное существование в своём последнем мавзолее, чтобы помешать Великому Древнему использовать моё тело для рождения в реальном мире. Это привело бы к разрушительной катастрофе.

Клейн уже давно догадался о состоянии императора Розелла, основываясь на том, что он знал, и на том, что только что произошло. Он ничуть не удивился, спокойно ответив:

— Ту, что совратила тебя, зовут Богиней-Матерью Разврата. Она околдовала многих верующих как воплощение Первозданной Луны.

Черты лица, слабо проступившие на лице Розель, тут же изменились.

Он замолчал на несколько секунд, прежде чем сказать:

— Я знаю, что такое Первобытная Луна, но я не знал, что её настоящее почётное имя — Богиня-Мать Разврата. Теперь, когда я думаю об этом, моё обнаружение крика о помощи Мистера Дура, возможно, не было совпадением…

Услышав это, Клейн встревожился. Он мгновенно вспомнил ситуации, произошедшие за пределами острова. У него было какое-то предчувствие того, что собирался сказать император Розель.

Розель рассмеялся и вздохнул.

— Самой большой проблемой в первой половине моей жизни было то, что я был слишком самоуверен. У меня всегда было чувство, что я могу перезагрузить файл сохранения и всё переделать. Я не уделял достаточно внимания деталям. Тогда Гримм был испорчен странными силами на этом острове. Он вернулся сюда после смерти и обрёл новую жизнь. Не есть ли это влияние Первобытной Луны? После того как я закончил всевозможные расследования и провёл соответствующие очищения, я почувствовал, что со мной всё в порядке. Но на самом деле в тот момент судьба могла претерпеть крошечные изменения. Это привело к тому, что позже я встретил Мистера Дура и был медленно направлен на луну Им… Вы не можете винить Мистера Дура. Его состояние может быть хуже, чем моё.

«Означает ли император, что он стал мишенью Богини-Матери Разврата в тот момент, когда обнаружил этот первобытный остров?» — Клейн вздохнул.

— В то время кто бы мог подумать, что проблема окажется настолько серьёзной?

«До 2-й Последовательности понимание Космоса и Великих Древних приводило к ужасающей порче. А без понимания этого человек не мог точно определить, насколько серьёзна проблема или какой вид лечения необходим впоследствии, когда сталкивался с определёнными ситуациями. Это заставило Розеля рассматривать этот первобытный остров как свою секретную базу; таким образом, он не информировал существ, которые имели право понимать Внешних Божеств, Великих Старейших и Космос.»

— Верно. — Розель, казалось, был очень доволен тем, что совершил ошибку, которую совершил бы почти каждый.

Затем он сказал:

— В той древней и тайной организации почти не упоминалось о Великих Древних и Внешних Божествах.

В этот момент Розель сделал небольшую паузу и сказал:

— Тебе следовало прочитать мой дневник. Ты должен знать, что представляет собой эта древняя и скрытая организация.

Клейн кивнул.

— Я знаю, о какой организации идёт речь. Я не ожидал, что ты не посмеешь упомянуть название “Его” организации, имея уровень 0-ой Последовательности.

— У меня ноющее чувство, что “Он” не прост. Его понимание Внешних Божеств может намного превосходить наше воображение, поэтому лучше быть осторожнее. В конце концов, я не полный истинный бог 0-ой Последовательности. — После того, как Розель произнёс это простое предложение, его брови внезапно нахмурились. — Как много из моего дневника ты прочитал?

Если бы атмосфера не была такой тяжёлой и печальной, Клейн, безусловно, счёл бы непреодолимым ответить “вкус Демонессы неплох”, чтобы поддразнить своего землянина.

Наконец, он спокойно ответил:

— Много. — Сказав это слово, он небрежно добавил, — Я даже нашёл несколько Богохульных Карт.

— Каких? — воскликнул Розель.

Клейн проследил за выражением лица бумажной фигурки из серого тумана и ровным тоном сказал:

— Тёмный Император, Тиран, Красный Священник и Шут.

— Фух… — выдохнул Розель, когда слабые складки на его бровях разгладились. — К счастью, это не Демонесса, Луна и Мать.

«Ты должен был сам об этом упомянуть…» — Клейн ничего не ответил, глядя на Императора без изменений в выражении лица.

После слов Розель он что-то понял и поспешно откашлялся.

— Ну, мы все смотрели прямые трансляции, поэтому ты должен хорошо знать, насколько нормально переодеваться…

Когда он заговорил, он снова закашлялся и вздохнул.

— С какого ты Пути?

— Провидец, — лаконично ответил Клейн.

Розель тут же умолк. Через несколько секунд он сказал:

— К сожалению, если всё в порядке, то ты обязан достать из Исторической Пустоты телевизор с большим экраном и игровую приставку. Мы сможем общаться во время игры. Это романтическая мечта нас, мужчин.

«К сожалению, здесь нет электричества. Придётся полагаться на то, что вы его изобретёте…» — Клейн не стал озвучивать свои мысли. Он сохранил свой тон и сказал:

— Я надеюсь, что такой день настанет.

Затем он вернул тему в нужное русло.

— Мне очень интересно, почему созданная тобой Богохульная Карта не может быть найдена даже божествами? Такой уровень анти-божественности и анти-пророчества просто поразителен.

Розель тут же захихикал.

— Это потому, что знание может принести силу, а сила также может даровать знание. Это и есть власть Императора Знаний. После того, как я наполнил формулу зелья двадцати двух путей силой, они естественным образом произвели силы конвергенции между Потусторонними Чертами. Они также получили эффекты анти-разделения и анти-пророчества в определённой степени. И тогда…

Когда он заговорил, Розель вдруг сделал паузу, словно почувствовал что-то неладное.

Через одну-две секунды он сказал бесплотным голосом:

— Создание Богохульных Карт произошло за год до того, как я провёл ритуал Тёмного Императора. В то время я уже пережил порчу Изначальной Луны, и большую часть времени у меня не было соответствующего осознания. Почему двадцать две карты не могут быть найдены божествами?

Услышав этот вопрос над серым туманом, сердце Клейна сжалось, и он снова почувствовал покалывание на коже головы.

Не дожидаясь ответа от бумажной фигурки, голос Розель внезапно повысился, принеся с собой неописуемый страх.

— Не собирай двадцать две карты! Будь осторожен с картой Матери!

Эти два предложения долгое время эхом отдавались в глубине мавзолея Тёмного Императора.

Глава 1308 — Прощание

Над серым туманом зрачки Клейна мгновенно расширились, когда он подсознательно посмотрел вниз на длинный пёстрый стол перед собой.

Там лежали четыре Богохульные Карты с разными узорами на обратной стороне.

В этот момент он почувствовал лёгкий страх и облегчение. Ему показалось, что он бродит по краю пропасти с завязанными глазами, но не падает.

Если бы он приложил все усилия, чтобы собрать все Богохульные Карты, или получил бы карту Матери, с тем, как он любил помещать различные карты в своё тело, чтобы получить соответствующие уровни и специальные черты, он мог бы уже быть развращён Богиней-Матерью Разврата, или быть беременным чем-нибудь.

«Однако я не Розель. Даже если бы у меня была карта Матери, я, вероятно, не стал бы этого делать. Кроме того, для того, чтобы божества не смогли её найти, Богохульные Карты очень трудно собрать. Практически невозможно собрать их все… Судя по всему, это случайная договорённость, сделанная Богиней-Матерью Разврата. Если кто-то по несчастью получит карту Матери, он станет одной из скрытых опасностей в этом мире…» — Клейн отвёл взгляд и продолжил использовать свою бумажную фигурку-заменитель, чтобы посмотреть на Розеля Густава, который сидел на чёрном железном сиденье.

В этот момент Розель слегка приподнял своё тело. Его голос был то низким, то высоким.

— Во всём есть божественность… Старейший всё ещё жив, жив в телах каждого!

Клейн слегка нахмурился. Он не знал, кто говорит — Розель или багровая луна в его теле.

Он не только обладал определённым уровнем понимания подобных тайн, но и лично сталкивался с этим раньше. Поэтому он не испытывал ни ужаса, ни паники. Он лишь вспомнил учения Ордена Авроры, которые видел в прошлом:

Они пропагандировали веру в то, что Творец вездесущ и существует в теле каждого живого существа. Поэтому все живые существа обладали божественностью. Когда божественность достигала определённой концентрации, они могли стать ангелами. А современные ортодоксальные божества — это не что иное, как чуть более сильные ангелы. Для обычных людей, если только человек мог понять, что суть жизни — это духовное путешествие, и закалить свой разум, укрепить свой дух, найти своё собственное божество, а также слиться с другими божествами, он мог бы вырваться из смертного круга и стать ангелом.

«Тогда мне казалось, что культ, подобный Ордену Авроры, имеет полный набор мистики и религиозных канонов, как и ортодоксальные церкви, но теперь я могу интерпретировать истину, лежащую в основе этих слов… С определённой точки зрения, это правда. Единственная проблема в том, что после слияния с другими божествами они могут перестать быть самими собой… Истинный Творец на самом деле поместил глубочайшие тайны этого мира в свои учения. Не боится ли Он, что верующий может внезапно прозреть и узнать о подземной порче, став в итоге сосудом для возрождения Старейшего? Этот Висельник действительно немного сумасшедший. В большинстве случаев он не отличается рациональностью…» — внутренне пробормотал Клейн, ожидая, что ещё скажет Розель.

Через две-три секунды Розель, находившийся в цикле дремоты и обретения новой жизни, снова сел на свой железно-чёрный трон. Он пыхтел и не произносил ни слова.

Затем Клейн, управляя бумажной фигуркой, сказал:

— Каким из слов, которые ты только что произнёс, следует доверять, а каких опасаться?

Розель захихикал.

— Подумай над ответом сам. Хех, разве не так вы, Сиры, любите говорить?

Не дожидаясь ответа Клейна, он продолжил:

— Когда я создал маску Бледной Смерти, я кое-что почувствовал: Смерть Четвёртой Эпохи могла не погибнуть полностью. Он мог оставить скрытый козырь для возрождения. Возможно, это связано с Рекой Вечной Тьмы. Хе-хе, Смерть определённо не умрёт так просто…

Сказав это, Розель посмотрела на Клейна, который стоял у подножия платформы.

— Действительно, только выбрав Путь Провидца, Ученика или Мародёра, трансмигрант может попасть в замок Сефиры. К тому времени, когда я понял этот фактор, было уже слишком поздно. Я не знаю, хочешь ли ты стать Великим Древним или нет, и не знаю, нужен ли для этого ритуал. Могу только сказать, что это определённо опаснее, чем стать божеством — в бесчисленное количество раз опаснее. Возможно, существо, которое хранило нас и выбросило обратно в реальный мир, ждёт тебя там. Единственное, что я могу тебе посоветовать, это пообщаться с джинном волшебной лампы желаний, прежде чем предпринимать какие-либо попытки.

«Джинном? Использовать обиду между ним и Небожителем, чтобы получить определённую помощь?» — Клейн слегка кивнул и сказал:

— Хорошо.

Выслушав его ответ, Розель вздохнул и сказал с улыбкой:

— Если ты действительно сможешь стать Великим Древним, ты можешь подумать о том, чтобы спасти меня. Только Великий Древний может противостоять Великому Древнему.

В этот момент он на мгновение замолчал, а затем замедлил свою речь.

— Если ты не сможешь полностью освободить меня от порчи Изначальной Луны после того, как станешь Великим Древним, то не забудь стереть моё существование с лица мира. Разрушь этот мавзолей, поддержи создание нового Тёмного Императора и не дай мне возродиться…

Свет внутри мавзолея, казалось, немного померк. Клейн замолчал на две секунды, а затем сказал:

— Я этого не забуду.

Розель замолчал. Через несколько секунд он самозабвенно рассмеялся.

— Конечно, перед этим ты должен попытаться спасти меня ещё несколько раз.

Такое чувство юмора не вызвало у Клейна улыбки. Вместо этого его сердце заныло ещё сильнее, и он не смог говорить.

Розель не стал продолжать эту тему, вспомнив.

— Моя жена давно умерла. У любовниц, которые у меня когда-то были, определённо был свой конец. Мне очень жаль их. Я никогда не любил их по-настоящему. Я жаждал только их внешности и удовольствия, которое они мне доставляли… У меня нет незаконнорождённых детей. В таких вопросах Потусторонний прекрасно осведомлён. Что касается времени до того, как я стал Потусторонним, я думаю, что те дамы определённо жаждали моей внешности и тела, чтобы наслаждаться такими удовольствиями. Они не оставят никаких проблем для себя… Мой старший сын, Сиэль, должен быть мёртв уже много лет. Я не знаю, сколько потомков он оставил после себя. Мой второй сын, Борнова, наверняка уже стал бы ангелом, если бы не случилось ничего непредвиденного. Я испытываю к нему сложные чувства. С одной стороны, я очень отстранён, разочарован и обижен, но с другой стороны, иногда я тайно заботился о нём. Я помню, каким очаровательным он был, когда только родился… Ты уже познакомился с моей старшей дочерью, Бернадетт. Разве она не прекрасна? Она была красива с раннего возраста, послушна и умна. Она умела проявлять дочернюю почтительность к своему старому отцу, защищать младшего брата и заботиться о матери. Иногда она вела себя особенно праведно и казалась немного глуповатой. Было несколько случаев, когда я тайком жульничал, играя с ней в шахматы или игры, но она этого не понимала. Из-за такого характера ей потом было трудно принять то, что я сделал. Конечно, теперь я могу просто переложить вину на Изначальную Луну. Это всё из-за её испорченности. Я очень благодарен ей за это. Я не знаю, какое право я имею просить. В конце концов, я никогда не помогал тебе раньше, и у меня нет с тобой особых отношений. Просто мы из одной эпохи и из одного места — узы, как у землянина.

Услышав это, Клейн сказал глубоким голосом:

— Твой дневник оказал мне большую помощь. Он позволил мне постичь многие знания высокого уровня, когда я был слаб, что позволило мне избежать многих опасностей и знать, как целенаправленно направить свои усилия. Кроме того, эти Богохульные Карты показали своё применение на разных этапах.

— Ты можешь не упоминать о дневнике? — Розель слегка кашлянул и сказал, — Однако на более поздних стадиях я действительно сознательно оставлял послание следующему трансмигратору. Единственное, в чём я не мог быть уверен, так это в том, какой язык ты знаешь.

Император медленно выдохнул, а затем сказал:

— Моя просьба — помоги мне присматривать за Бернадетт. Когда ей понадобится помощь, окажи ей её. Хотя она скоро станет важной фигурой в таинственном мире, я всё ещё не могу чувствовать себя спокойно как отец.

Без всяких колебаний Клейн заставил бумажную фигурку ответить прямо.

— Я позабочусь о ней для тебя.

— …Чувак, почему это звучит немного неловко? — Тон Розель мгновенно стал странным. — Кстати, я не спрашивал твоего имени. Что касается меня, ты должен хорошо знать, что я Хуан Тао.

— Чжоу Минжуй, — честно ответил Клейн.

— Ты женат? Есть ли у тебя дети? Сколько тебе лет? — Розель подняла сразу три вопроса.

«Император, почему ты ведёшь себя как сплетница средних лет из соседнего дома?» — Клейн покачал головой и дал простой ответ.

— Нет.

Розель тут же умолк. Через мгновение он сказал:

— Мы с тобой из одного поколения. Бернадетт должна называть вас дядей Чжоу. Да…

Когда он заговорил, тон Розеля внезапно наполнился жалостью.

— Придя в эту эпоху, я вначале относился ко всему как к игре. Я прекрасно проводил время, играя, но время от времени я вспоминал свой дом, вспоминал прошлое, где я приобрёл большую часть своей личности и увлечений. Чем дольше я жил, тем с большей частотой я испытывал это чувство. Это как опавшие листья всегда хотят вернуться к корням дерева. Однако, по крайней мере, у меня есть дочь, жена и два сына. В этом мире есть ещё много вещей, которые меня волнуют, и в какой-то степени чувство принадлежности. Что касается тебя… Я чувствую твоё одиночество, одиночество, которое исходит из глубины твоих недр.

Сказав это, Розель вдруг вздохнул.

— Если бы мы только всё ещё жили в ту эпоху. Я бы пунктуально ходил на работу каждый день и время от времени работал сверхурочно. Всякий раз, когда я был бы свободен, я бы посещал внеклассные занятия моей дочери, забирал её, привозил домой вещи, о которых мне постоянно напоминает жена. Каждые выходные мы либо отправлялись бы куда-нибудь развлекаться, либо ехали бы к моим родителям, чтобы сопровождать их… Когда однажды я стал бы измотан жизнью, я бы воспользовался предлогом, что ты, как мой друг, лечишь меня. Как мужчины, мы могли бы сидеть на улице, есть шашлыки, пить алкоголь, хвастаться, проклинать начальство, вспоминать дни нашей молодости и призывать тебя поскорее найти себе девушку… Когда я проснулся бы на следующий день, у меня было бы достаточно сил, чтобы снова встретиться с жизнью…

Клейн молча слушал, не прерывая болтовню императора.

Голос Розеля постепенно понижался, когда он улыбнулся.

— Прощай, мой друг. Надеюсь, когда-нибудь мы действительно сможем встретиться снова.

Его фигура быстро стала иллюзорной, словно он исчез из этого мира, оставив лишь слабую тень, нависшую над железно-чёрным троном.

Розель Густав вернулся к своей вечной дремоте.

Глава 1309 — Дополнительные уроки

Обогнув первобытный остров три раза, Рассвет наконец скрылся вдали, над которой вечно бушевали штормы.

Бернадетт медленно отвела взгляд и устремила его на Мудреца Фронтира, который остался висеть в воздухе.

Будучи Ясновидящей, она ясно видела возможность продвижения вперёд. Она знала, что совершила соответствующий ритуал, предотвратив катастрофу, в которой участвовали силы высшего порядка.

Однако ценой, которую она заплатила, стало личное запечатывание её отца, отца, которого она не видела и искала более ста лет.

— Какая ирония… — Бернадетт посмотрела на вертикальный глаз, усыпанный бриллиантами, и тихо вздохнула.

После ухода из Интиса у неё было два больших желания. Во-первых, она хотела докопаться до истины и выяснить, правильно ли она поняла своего отца. Во-вторых, она хотела пойти по стопам отца и узнать, есть ли возможность его оживить.

Бернадетт уже исполнила своё первое желание. Правда заключалась в том, что она действительно неправильно поняла своего отца. Это уменьшило её боль и противоречивые чувства. Её ненависть к отцу полностью рассеялась, но это также усугубило её вину.

С таким чувством вины и тоски всё это время она изо всех сил старалась исполнить своё второе желание, но результат был не из приятных.

Если бы с самого начала не было никакой надежды, то, возможно, её реакция не была бы такой бурной. Однако она ясно видела свет и видела своего отца, но у неё не было другого выбора, кроме как лично погрузить его в состояние дремоты.

После минутного молчания слегка расфокусированный взгляд Бернадетт снова стал ясным.

Она больше не колебалась и не винила себя. Она больше не испытывала всевозможных негативных эмоций. Она решительно подняла правую руку и произнесла древние слова, которые мерцали в пустоте звёздным сиянием. Она вызвала существо мира духов, которое было наполовину человеком, наполовину ветром, и достала из него дополнительные ингредиенты Мудреца.

Что касается остальных, то, поскольку не было необходимости в их особом сохранении, они находились в комнате сбора Рассвета.

Вскоре после этого Бернадетт использовала Бледную Смерть, чтобы разбить Мудреца Фронтира. Она сотворила зелье, которое позволило бы ей перейти ко 2-ой Последовательности.

Глядя на бурлящее зелье Мудреца, каждый пузырёк которого содержал прозрачный глаз, Бернадетт решительно подняла правую руку и поднесла стеклянную бутылочку ко рту.

Она знала, что в данный момент ей нужна не печаль, не банальные эмоции, а решимость и желание идти вперёд. Ведь если она хотела помочь своему отцу, Императору Розелю, освободиться от порчи и полностью возродиться, ей нужна была более высокая Последовательность и большая сила.

Из-за этого она была готова похоронить боль в самой глубине своего сердца и не позволять ей влиять на её психическое состояние. Только когда ночью рядом никого не было, она могла извлечь её и насладиться ею в одиночестве.

Когда зелье Мудреца попало ей в рот, тело Бернадетты стало приобретать иллюзорную форму с заметной скоростью.

Она распалась на густые и сложные знания, превратившись в существование, которое было потоком информации.

Весь Рассвет, а также окружающие его ветры, бури, молнии, морская вода и волны потеряли чувство реальности. Казалось, что они были восстановлены до самых фундаментальных блоков информации.

Для большинства Потусторонних 3-й Последовательности Пути Жреца Тайн такое состояние было крайне опасным. Если сила воли была недостаточно сильна, удача недостаточно удачлива, а подготовка недостаточна, то знания, в которые они превратились, в считанные секунды были бы пропитаны любой информацией. Они были бы смыты, ассимилированы и, таким образом, быстро потеряли бы сознание. Они не смогли бы вновь собрать своё тело, превратившись в очень странного и сложного монстра, с которым трудно иметь дело в мистицизме.

Демон Знаний!

Его также называли информационным существом.

Бернадетт полагалась на Мудреца Фронтира и уже несколько раз превращалась в поток информации. Хотя это было ограничено двумя-тремя секундами и длилось не слишком долго, это всё равно считалось опытом. В этот момент она изо всех сил старалась сохранить сознание и установить связь с информацией, полученной в мире духов, предотвратив катастрофу высокого уровня.

Информация имела чёткий отпечаток, принадлежащий ей, и была связана с очень высоким уровнем силы. Она была исключительно “твёрдой” и не могла быть рассеяна другой информацией в течение короткого периода времени. Это помогло ей стабилизировать своё сознание и медленно собрать рассеивающийся поток информации вокруг своего тела.

Во время этого процесса Клейн, находившийся над серым туманом, постукивал по краю длинного пёстрого стола с помощью молитвенного света. Он использовал способность Чудотворца в определённой степени изменять вероятность определённых событий и действий, и одарил Бернадетт определённой долей удачи.

Время шло. Несколько раз Бернадетт колебалась на грани потери сознания, но в конце концов ей удалось справиться с этим. Она собрала всю принадлежащую ей информацию и начала восстанавливать своё тело.

В этот момент она постепенно почувствовала, что Адмирал Звёзд Каттлея беспокоится о ней. Она почувствовала, как члены Элемента Рассвет и её экипажа совершают ежедневные молитвы.

Это лучше стабилизировало её состояние, позволяя ей противостоять древней воле, которая медленно развивалась в её теле.

В этот момент из ниоткуда пришла серия секретной информации. Воспользовавшись возможностью, пока Бернадетт реформировала своё тело, она попыталась слиться с ней.

Это было вмешательство Скрытого Мудреца!

Как воплощение знаний и информации этого мира, как 0-ая квази-последовательность Существа Пути Жреца Тайн, Скрытый Мудрец имел определённое влияние на Потусторонних более низкой Последовательности, чем Он.

Не дав Бернадетт возможности воспользоваться бледно-белой маской, “занавес”, наброшенный с помощью Клейна, плавно опустился.

Пространство-время исказилось вокруг Бернадетт, полностью изолировав её от внешнего мира. Даже информация не могла быть передана.

Ухватившись за этот внезапный момент покоя, Бернадетт полностью собрала своё тело и использовала собственные якоря, чтобы уравновесить ужасающую волю, которая всплывала в её теле.

В этот момент она действительно стала “Она”, ангелом 2-ой Последовательности Пути Жреца Тайн — важной фигурой в таинственном мире, к которой можно обратиться как к тайному существованию.

Вслед за этим она увидела, как искажённое пространство вокруг неё возвращается в нормальное состояние. Она увидела, как к ней устремился поток скрытой информации.

Она протянула правую руку и с лёгкостью схватила информацию, извлекая содержащиеся в ней полезные сведения.

Как раз в тот момент, когда Бернадетт собиралась вернуться в реальность из мира духов, перед её глазами внезапно расцвёл оранжевый свет.

Свет мгновенно сгустился и превратился в толстого старца с короткой белой бородой.

Старец улыбнулся и сказал:

— Мэм, я — Оранжевый Свет Илларион.

«Оранжевый Свет…» — Бернадетт была озадачена. Она не понимала, почему Оранжевый Свет Илларион внезапно появился перед ней — ведь раньше они почти не общались.

Как лидер Элемента Рассвета и бывший Мистиколог, она не была незнакома с Семью Огнями мира духов. Она даже знала, как молиться Семи Огням, а также ритуал, необходимый для получения соответствующего совета. Она знала, что семь сияющих огней были символом мира духов, и они содержали бесконечные знания о различных сферах. Они определённо были на уровне ангелов.

Илларион с улыбкой добавил:

— Великое Существо хочет, чтобы я сообщил вам знания о Великих Древних, Внешних Божествах и Космосе, чтобы у вас было относительно точное представление о состоянии этого мира и соответствующей порче.

— О каком существе идёт речь? — спросила Бернадетт, озадаченная и осторожная.

Она смутно догадывалась об ответе, но всё равно находила его совершенно невероятным. В конце концов, Семь Огней в мире духов также были важными фигурами в таинственном мире. Даже истинному богу 0-й Последовательности было бы нелегко заставить их выполнять свои приказы.

Оранжевый Свет Илларион усмехнулся и ответил:

— Великий правитель над миром духов.

«Великий правитель над миром духов…» — Бернадетта повторила это почётное имя, и мысли её понеслись вскачь.

Илларион взглянул на неё и улыбнулся.

— У него есть и другой титул: Мистер Шут.

…

Где-то в море Будущее шло по безопасному морскому маршруту.

Каттлея внезапно очнулась от своего сна, так как её лоб покрылся холодным потом.

Во сне она увидела Королеву, лежащую на земле, залитой кровью. Её грудь была разорвана, и из неё выползло чудовище, похожее на ребёнка.

Будучи Мистикологом. Мистикологом, который продвинулся в своём развитии благодаря капле крови Змея Судьбы, Каттлея верила, что её сон не был лишён причины. Это определённо было предчувствие.

Было очевидно, что сон был не из приятных.

Чувствуя беспокойство, Каттлея села и накинула плащ. Она попыталась молиться Господину Шуту, надеясь, что это могущественное существо даст ей какую-нибудь подсказку или защитит королеву.

Вскоре перед её глазами предстала сцена.

Королева Мистик Бернадетт вышла из мира духов и вернулась на Рассвет, позволив кораблю постепенно удаляться от безымянного острова.

Каттлея тут же вздохнула с облегчением и искренне поблагодарила Мистера Шута.

Закончив молитву, она с радостью распахнула окно капитанской каюты, отчего звёздный свет сгустился в длинный мост, доходящий до палубы.

Она надела тяжёлые очки и прошла по сияющему звёздным светом мосту на палубу, где продолжила неспешно прогуливаться в тихой ночи.

Придя на нос корабля, Каттлея увидела Фрэнка Ли, возившегося с бутылками.

— Что ты делаешь? — Каттлея подсознательно нахмурилась.

Фрэнк поднял голову и сказал с яркой улыбкой:

— Мои идеи столкнулись с неудачей, поэтому я пока не могу двигаться дальше. Я попросил Нину достать мне немного грунта со дна моря, чтобы изучить микробы в нём.

Сказав это, Фрэнк с предвкушающим видом произнёс,

— Когда у меня будет следующий отпуск, я хотел бы отправиться в глубины Северного моря или на полюса, где находится мир льда и снега. Там под толстым слоем льда может быть погребено множество древних микроорганизмов, относящихся к Четвёртой Эпохе, Третьей Эпохе или даже ко второй и первой. Это принесёт мне много знаний.

«Пока что у тебя не будет никаких отпусков…» — внутренне сказал Каттлея.

…

Клейн наколдовал шкатулку и положил в неё четыре Богохульные Карты. Запечатав их, он тут же вернулся в реальный мир и направился к ближайшему собору Вечной Ночи.

Он планировал в форме молитвы сообщить Богине Вечной Ночи о скрытых опасностях Богохульных Карт, напомнив Ей о необходимости обращать внимание на подобные проблемы. Он не хотел, чтобы Мать Земли, Лилит, получила Карту Матери или Карту Луны.

Глава 1310 — Посланник

В молитвенном зале собора Вечной Ночи было так же темно, как и раньше. Только сквозь отверстия в стенах просачивался свет, словно звезды в ночи.

Клейн сел в углу, который не привлекал внимания. Он снял свою высокую шляпу и начал молиться, как благочестивый член общины.

Он просто упомянул, как Розель ожил в своём последнем мавзолее, и заострил внимание на порче Изначальной Луны. Он намеренно подчеркнул, что для того, чтобы “багровая луна” внутри него не родилась в реальном мире, Розель решил прервать процесс возвращения ему Уникальности Тёмного Императора и трёх Черт 1-ой Последовательности.

В конце молитвы Клейн указал на скрытую опасность Богохульных Карт, а также выразил свою обеспокоенность по поводу местонахождения карты Матери и карты Луны.

На самом деле, Розель упомянул только о необходимости быть осторожным с картой Матери и не упомянул о Луне. Однако Клейн знал, что два Пути — Земли и Луны — принадлежат Богине-Матери Разврата. Поэтому, чтобы быть осторожным, он специально добавил карту Луны.

Это также было основной причиной его беспокойства по поводу Матери Земли Лилит.

По сравнению с большинством из двадцати двух Путей, Высокоуровневые Потусторонние из Пути Плантатора и Луны имели огромное преимущество. Оно заключалось в том, что им не нужно было беспокоиться о пробуждении Изначального в их телах. Им не нужно было беспокоиться о диссоциации при приближении к подземному миру. Это было потому, что Потусторонние Черты, которыми они обладали, не исходили напрямую от Изначального, что привело к отсутствию соответствующего ментального отпечатка. Однако, если бы они напрямую спустились под землю и вошли в Море Хаоса, независимо от того, кто это был, они бы столкнулись с порчей. Просто степень была бы другой.

Это преимущество, скорее всего, было связано с тем, что Предок Вампиров Лилит была более особенной, чем другие древние боги. Ведь ей не нужно было тратить большую часть своей энергии, чтобы противостоять воле пробуждающегося в ней Изначального. И тогда невидимый барьер, защищавший этот мир, был ещё достаточно прочным, отделяя Богиню-Мать Разврата и других Великих Древних от Земли, что не позволяло Им оказывать слишком сильное влияние на ситуацию внутри.

Но с течением времени это преимущество постепенно превратилось в проблему.

По мере того как подземная порча становилась всё слабее и слабее, невидимый барьер также ослабевал, и в нём начали появляться трещины. В таких условиях положение Матери Земли Лилит становилось всё хуже. Это произошло потому, что Она столкнулась с вторжением Богини-Матери Разврата, которая всё более усиливалась в своей силе и ужасе. В этом аспекте Изначальный Творец — Старейший — который был мёртв, определённо уступал живой Богине-Матери Разврата.

Учитывая, как Внешние Божества, преодолевшие Последовательности, влияли на Потусторонних со своего Пути, Клейн чувствовал, что не может позволить себе небрежность в таких вопросах.

Закончив молитву, он ждал почти пять минут. Убедившись, что ответа нет, он встал, надел свою высокую шляпу бродячего мага и вышел из собора, принадлежавшего Вечной Ночи.

Для него это было в основном обязательством по раскрытию информации. Что же касается того, что Богиня Вечной Ночи планировала с ней делать, или если Она напомнит ему о некоторых вопросах, это было вне его контроля.

Короче говоря, Клейн мог лишь временно верить, что Богиня Вечной Ночи знает относительную важность вопроса.

…

Баклунд, в Церкви Урожая к югу от Моста.

Эмлин Уайт в шляпе вышел из кареты и посмотрел на солнце, закрытое облаками и туманом.

По пути ко входу в собор он осторожно вращал кольцо на левой руке, как бы выставляя напоказ свою личность.

Кольцо было полупрозрачного цвета, как будто сделано из светло-красного янтаря. В его кончик был вделан кроваво-красный драгоценный камень — награда, которую Эмлин получил давным-давно — кольцо Лилит.

Став полубогом, Эмлин смог до некоторой степени подавить эффект жажды крови от кольца. Каждый день ему достаточно было выпивать три бутылки человеческой крови, чтобы получить иммунитет к соответствующим негативным эффектам. Поэтому, чтобы продемонстрировать свою особую сущность Благословенного Предком, он стал носить это кольцо постоянно.

Войдя в Церковь Урожая, Эмлин машинально снял свою шляпу.

В этот момент Косми, Эрнес и другие Сангвины в Баклунде, ожидавшие епископа Утравского, встали друг за другом. Глядя на проход, они мягко поприветствовали друг друга:

— Доброе утро, милорд.

Эмлин посмотрел вперёд и неопределённо кивнул.

— Мистраль ещё не приехал?

— Граф Мистраль устроил часовню у себя дома, — просто объяснил Эрнес.

Эмлин не стал комментировать это. Он прошёл вперёд и небрежно сказал:

— Ему всё равно придётся прийти, когда будет проводиться месса.

Он огляделся по сторонам и спросил:

— Где епископ Утравский?

— Епископ ждёт вас позади. Прибыл посланник церкви. — Эрнес контролировал выражение своего лица, вежливо отвечая на вопрос Эмлина.

«Посланник Церкви…» — Эмлин повертел светло-красное кольцо на левой руке и пошёл к задней части собора.

Вскоре он увидел отца Утравского и слегка кудрявого черноволосого посланника Церкви с высоким носом и глубокими глазами.

— Это архиепископ, его светлость Лорето, — представил посланника Эмлину отец Утравский.

Он стоял у окна, загораживая большую часть света.

— Доброе утро, ваша светлость, — ответил Эмлин, соблюдая этикет церкви Матери Земли.

Лорето улыбнулся и заговорил на довольно странном лоэнском диалекте.

— Нет необходимости обращаться ко мне как к Вашей Светлости. Хотя вы не являетесь архиепископом, у вас есть статус архиепископа. С сегодняшнего дня вы станете иерофантом, высокопоставленным дьяконом Церкви. Вы будете отвечать за дела Сангвинов в Баклунде.

Не дав Эмлину времени переварить эту информацию, Лорето продолжил:

— Я прибыл в Баклунд по приказу Святого Престола. Я расскажу вам обо всём, что нужно принять к сведению в Церкви.

— Пожалуйста, говорите, — подавив ликование, вежливо произнёс Эмлин.

Выражение лица Лорето сразу же стало серьёзным.

— Прежде всего, самым важным моментом является то, что, будь то священнослужители Церкви или верующие Матери Земли, если они утверждают, что получили откровение, они являются людьми, которых соблазнили демоны, без исключений. Если кто-нибудь сообщит вам о чём-то подобном, или если вы лично получили откровение, пожалуйста, как можно скорее сообщите об этом епископу Утравскому и сообщите об этом Церкви.

«Отец Утравский не говорил об этом раньше… Эта просьба звучит очень странно, как будто есть какое-то подозрение…» — Эмлин нахмурился, глядя на отца Утравского, который стоял у окна.

— Епископ ничего не говорил о том, чтобы принимать к сведению подобные вопросы…

Не закончив фразу, Эмлин вдруг осознал, что его слова прозвучали как критика епископа Утравского, но в спешке он не смог найти лучшего объяснения.

Почти в то же время он понял, что было странного в словах архиепископа Лорето.

«Это говорит всем, что Мать-Земля, которую вы почувствовали, не настоящая Мать-Земля!»

«Это значит, что многие откровения, которые мы, Сангвины, получили от Предка, — фальшивка. Это от демонов или злых богов…» — взгляд Эмлина опустился, пока он пытался сохранить самообладание.

В этот момент Лорето не стал возражать и улыбнулся.

— Епископ Утравский не сказал вам, потому что он тоже не знал.

«Отец не знал…» — В этот момент Эмлин почувствовал некоторую симпатию к епископу Утравскому. Он чувствовал, что как фейсакиец, иерофант, сменивший веру в последние годы жизни, он подвергся остракизму со стороны других членов Церкви Матери Земли.

Почувствовав перемену в его взгляде, Лорето добавил:

— Это потому, что он Благословенный. Ему не нужно заботиться об искушениях демонов и злых богов.

Епископ Утравский кивнул и спокойно сказал:

— Откровения Матери Земли находятся в Её Библии, в этих строках учения. Всё остальное — ересь.

Эмлин был несколько озадачен, но не смог придумать никакого вопроса. Он хмыкнул и обратился к Лорето:

— Тогда какой второй пункт требует внимания?

Лорето сделал выражение своего лица серьёзным.

— Если вы получили откровение, не верьте ему слепо. Пожалуйста, немедленно обратитесь за подтверждением к епископу Утравскому.

— Почему? — Эмлин был озадачен.

По сути, это говорило ему, что единственный ответ, который он получит, будет либо от злых богов, либо от демонов.

Лорето обдумал свои слова и подробно объяснил,

— В этом мире есть много злых существ. Они будут притворяться божествами и околдовывать священнослужителя, чтобы завлечь верующих. Это потому, что два главных Пути Церкви Матери Земли связаны с жизнью. Поэтому воздействия, которые они получают, более серьёзны, чем в других церквях. Время от времени появляются люди, которые выбирают неверный путь и пытаются проводить запрещённые жизненные эксперименты; таким образом, они медленно деградируют. Чтобы предотвратить такое развитие событий, мы давно реорганизовали Церковь под руководством воли Матери, чтобы установить систему Избранных и Благословенных.

«Избранные и Благословенные…» — Понимание Эмлина о Церкви Земли ограничивалось Библией и частью Священных Писаний. На мгновение он растерялся.

Он никогда не проявлял инициативы, чтобы спросить отца Утравски о Церкви Матери Земли.

Лорето взглянул на Эмлин и слегка кивнул.

— Избранные — это священнослужители, которые завоевали благосклонность Матери и являются представителями двух путей — Земли и Луны. Благословенные — это люди, получившие благословение Матери и принадлежащие к другим Путям. Последние менее подвержены влиянию демонов и злых богов. Они могут помочь нам проверить подлинность откровений. При таких обстоятельствах, даже если это указ, изданный Святым Престолом, должен быть, по крайней мере, второй по значению Избранный. В противном случае его можно считать недействительным.

Пока он говорил, Лорето достал документ и развернул его перед Эмлином. Помимо того, что архиепископ только что сказал, в нём были подробности о принятии им миссии и назначении посланником.

В конце документа стояло несколько имён. Первое из них принадлежало Святейшему Престолу Церкви Земли, Матриарху Роланду, а остальные имена были незнакомы Эмлину. Он с трудом узнал в последнем из них отца Утравского.

«Почерк у отца Утравского действительно некрасивый…» — Бормоча про себя, Эмлин начал испытывать сильное сомнение относительно системы Благословенных и Избранных.

«Почему Благословенных меньше соблазняют злые боги или демоны?»

«Почему они могут проверить откровение, а Избранные — нет?»

Пока его мысли неслись вскачь, Эмлин вдруг заметил одну деталь:

«Благословенные не принадлежат к двум Путям — Земли и Луны!»

«Следовательно, проблема не в Избранных, а в самих двух Путях?» — Эмлин смутно чувствовал, что его догадка была правдой.

Глава 1319 — Заклинание, сохраняющее жизнь

Видя, что Одри готова выполнить задание, Дерлау кивнул и сказал:

— Я дам вам подробную информацию позже, но я должен предупредить вас, что это дело довольно опасное. Вы не должны быть беспечной.

Сказав это, Дерлау сделал небольшую паузу и сказал:

— Если вы столкнётесь с несчастным случаем и не сможете решить его, полагаясь только на себя. Вы можете попытаться произнести имя. Это принесёт вам спасение.

— Какое имя? — спросила Одри, так как у неё в голове уже была догадка.

Выражение лица Дерлау сразу стало торжественным.

— Оно взято из Священной Библии Создателя Третьей Эпохи. Она связана с высшей тайной области разума и имеет тесную связь с чем-то из Психологии Алхимиков. Это Адам.

«Адам…» — Одри это нисколько не удивило, но внешне она показала своё недоумение, как будто не знала, что означает это имя.

Дерлау не стал объяснять и вместо этого сказал:

— Как советник, вы должна отвечать за запечатанный артефакт 1 класса. Однако вы с Гневом только что вступили в ряды, поэтому сначала должны пройти период наблюдения. Кроме того, бывший член комитета из региона Баклунд, Хвин Рамбис, потерял довольно важный запечатанный артефакт. Мы рассматриваем возможность изменить метод использования запечатанных артефактов и разрешить их использование только через заявление. Другими словами, все Запечатанные Артефакты будут храниться в этом городе разума. Обычно они не хранятся у вас, и вы можете использовать их только временно, после подачи заявки на определённые случаи.

Женщина, отвечающая за столицу Фейсака, Сент-Миллом, тут же покачала головой.

— В этом методе есть очень серьёзный недостаток. Он заключается в том, что мы не в состоянии справиться с любыми внезапными происшествиями. Будь то враги или монстры, как только мы столкнёмся с ними, у нас не будет времени, чтобы применить и извлечь Запечатанный Артефакт. Я считаю, что нынешний метод достаточно хорош. Каждый владеет Запечатанным Артефактом 1 класса, чтобы справляться с несчастными случаями. Когда возникнет необходимость, мы сможем применять другие предметы.

Дерлау рассмеялся и сказал:

— В прошлом это было действительно лучше. Но теперь вам не нужно беспокоиться. Пока у вас есть шанс устоять перед случайностью, тогда вы можете напрямую войти в этот город разума, чтобы избежать врага и получить предмет. Если шанса нет, то, как я уже сказал, достаточно произнести имя “Адам”.

«Ты сказал “Адам” дважды. Эта сущность, вероятно, уже наблюдает. Нет, Он, возможно, наблюдал с самого начала…» — Сердце Одри забилось быстрее, когда она услышала это.

— Тогда как мы войдём без вашего приглашения? — спросил мистер Зависть, кивнув.

Дерлау указал на его лицо и сказал:

— С этого заседания совета и далее вы можете убрать свою маску из этого города. Где бы вы ни находились, если рядом с вами есть хотя бы два человека, кроме вас, вы сможете надеть соответствующую маску и войти в город. И эти семь масок иллюзорны. Они тесно связаны с тем, что вы знаете, и нет необходимости хранить их особым образом. Одной лишь мыслью вы сможете вытащить их из моря коллективного подсознания.

В этот момент мужчина, который носил маску Чревоугодия и излучал чувство, что он потерян в праздности, задумался на некоторое время и сказал:

— Повлияет ли вынос маски персоны из этого города на наше психическое состояние и истинную личность?

— Будут некоторые эффекты, которые требуют внимания. Но я считаю, что вы все являетесь экспертами в области разума. У вас есть способность решать проблемы в этом аспекте, — откровенно сказал Дерлау.

Одри немного беспокоилась, что эти семь масок-персонажей как-то связаны с Адамом, но она не осмеливалась думать об этом в городе разума. Она заставила себя обуздать свои мысли и ответила на слова Дерлау:

— Я могу принять два способа хранения запечатанного артефакта 1 класса. Я буду терпеливо ждать окончания испытательного срока.

— Мисс, вы не горделивы, — с улыбкой прокомментировала мисс Лень, которая выглядела так, будто спала.

После обсуждения дракона разума в округе Восточный Честер остальные пять членов совета начали представлять то, на что стоит обратить внимание в своих областях, в качестве обмена информацией.

Во время этого процесса мистер Чревоугодие, который, казалось, мог в любой момент съесть целую корову и носил десять колец, сказал:

— В последнее время регион Констант не был спокойным. Там происходило много чудес одно за другим. Во-первых, город Констант был отстроен за одну ночь. Во-вторых, жители города Беллтайн коллективно потеряли память об определённом периоде времени. В-третьих, по восточному берегу Мидсишира бродит могущественный маг, исполняющий желания других ради удовольствия. Его зовут Мерлин Гермес. С этим связан предмет, известный как “Полностью автоматическая машина желаний”. Кроме этого, я также заметил кое-что странное. Многие крысы, тараканы и вороны в городе Констант потеряли свои души, спустя несколько дней после того, как город был чудесным образом восстановлен.

— Почему вы смогли почувствовать эту проблему? — Мистер Похоть посмотрел на Чревоугодие снизу вверх.

Чревоугодие сглотнул и ответил:

— В последнее время я изучал проблемы разума обычных существ. Крысы, тараканы и вороны — мои подопытные.

Советники немедленно начали обсуждать направление этих исследований, прежде чем собрание официально перешло на третий этап.

Их научный обмен мнениями значительно обогатил знания Одри. Она слушала очень серьёзно и время от времени делилась своими мыслями и соображениями.

— Хорошо, эта конференция закончится на этом месте. — Через некоторое время Дерлау хлопнул в ладоши.

Одри подсознательно хотела встать и повести остальных членов совета на поклон и прощание. Однако она быстро опомнилась и продолжала сидеть, встав предпоследней.

Перед тем как уйти, она с любопытством спросила:

— Господин президент, у этого города есть название?

— Да. — Дерлау рассмеялся. — Эдемский Сад.

«Райский сад…» — Одри увидела, что остальные члены совета идут к двери, и задумчиво спросила:

— Здесь много соборов. Они должны представлять какую-то веру. Интересно, в какое существование верят здешние “жители”?

Дерлау кивнул и торжественно ответил:

— Во всемогущего и всеведущего Творца.

…

«Эдемский сад… Всесильный и всеведущий Творец… Если это не было создано Адамом, я напишу своё имя задом наперёд!» — Над серым туманом, внутри древнего дворца, Клейн посмотрел на багровую звезду, изображавшую Мисс Справедливость, и тихо пробормотал про себя.

Кроме того, произнесение слова Адам в ответ на опасность указывало на проблему, ничего не скрывая.

С тех пор как Мисс Справедливость вошла в Эдемский сад, истинное видение, предоставленное замком Сефиры, было подавлено. Клейн мог использовать только точку зрения Одри для наблюдения за окружающей обстановкой, точно так же, как фиксированная точка зрения Королевы Мистик Бернадетт ещё на первобытном острове. В какой-то степени это также показывало состояние города разума, Райского сада.

Клейн осторожно постучал пальцем по краю длинного пёстрого стола и достал ручку и бумагу, чтобы записать свои мысли.

Это было не то, что он не мог проанализировать на основе своих собственных размышлений. Напротив, когда он сталкивался с таким существом, как Адам, ему нужно было многократно обдумывать и анализировать детали. Таким образом, слова, которые формировались на бумаге, помогали ему читать их снова и снова, чтобы заметить и восполнить все недостающие детали.

Основная предпосылка; Адам уже продвинулся до 0-ой Последовательности, используя полномасштабную войну, которая была раньше. Став настоящим богом, Он может быть известен как Визионер.
Мисс Справедливость стала Манипулятором Последовательности 4 после смерти Хвина Рамбиса. Она может убедить других, но она не может убедить Адама.
Чего хочет Адам? Подстава святого 4-й Последовательности не соответствует его личности как Визионера, если только у него нет другой уловки в рукаве…
Его настоящая цель — дракон разума, или это я, который поддерживает Мисс Справедливость?
В этом вопросе необходимо усилить осторожность и бдительность. Не нужно быть беспечными.
В Эдемском саду собор, который использовали члены совета Алхимиков Психологии, похож на собор с трупами Адама. Однако он лишь немного похож. Каменные колонны на его внешней стороне инкрустированы несколькими черепами. Внутри нет соответствующего рисунка, а цвет — тёмно-чёрный и очень мрачный. Что это значит?
Что символизирует этот серовато-белый дракон, обвившийся вокруг огромного креста? Первый шаг по воскрешению Творца прошёл успешно?
Адам уже является Визионером. Если Его отец или первоначальный Творец вернётся, Он будет первым, кому не повезёт. Он готов пожертвовать собой? Это и есть смысл “рвения”?
Этот кролик, предположительно, Гермес… Однако, будучи ангелом Пути Зрителя, не имеет смысла, чтобы Он не смог снять проклятие трансформации Мисс Мессенджер спустя столько времени, тем более, что у Него есть Провидец, который может оказать помощь… Хм, неужели Гермес сделал это специально?
Да, президент Алхимиков Психологии, Дерлау, упомянул, что для Зрителя смерть представляет собой лишь конец личности. Он всё ещё может участвовать в других театральных постановках в других аспектах как другая личность…
Соединяя их вместе, означает ли это, что как только Путь Зрителя достигает Последовательности 3 или Последовательности 2, он может отделить личности, которыми он когда-то владел, и заставить их стать живыми людьми? И даже если эти личности умрут, это не приведёт к смерти настоящего тела?
Это действительно похоже на начало пути к тому, чтобы стать Визионером…
Хм, кролик, в которого превратился Гермес после проклятия, был отделен как личность, которая позже непосредственно участвовала в Алхимиках Психологии? Что Он хочет сделать? Тогда, когда Орден Сумеречных Отшельников общался, Он сидел рядом с Императором…

Закончив писать, Клейн отложил перьевую ручку и внимательно перечитал содержимое несколько раз, его сердце было омрачено тайной и недоумением.

В конце концов, он решил продолжать наблюдение и быть бдительным.

В этот момент Одри уже села в карету, которой она пользовалась, вышла из Эдемского сада и вернулась в парк в районе Императрицы с искусственным озером.

Она не спешила молиться Господину Шуту, надеясь, что найдётся лучший способ запечатать маску Гордыни. Она вернулась на свою роскошную виллу, как будто ничего не произошло.

Глава 1327 — Три плана

Что касается города марионеток, то Клейн уже давно обдумывал, как его построить. У него уже было три плана:

Если исключить любое вмешательство внешних факторов, то лучшим вариантом было бы место в одной из стран Северного континента. Он позволит своему городу марионеток подняться за одну ночь. Кроме того, он соединит его с окружающими городами железными дорогами, реками и дорогами.

Таким образом, в город марионеток ежедневно будет прибывать большое количество чужаков, и это создаст очень сильное взаимодействие с окружающими районами. С одной стороны, город, не имеющий поблизости города, обязательно покупал бы зерно, соль, ткань, руду, сахар и другие предметы повседневной необходимости. С другой стороны, он также будет производить собственную продукцию, которую можно будет продавать соседним городам, посёлкам и деревням(Прим. ред.: Придумал монетизацию собственного ритуала, моё почтение!). В такой ситуации купцы, рабочие, туристы и другие группы населения часто ходили туда-сюда. В то же время они бы больше общались с жителями города марионеток.

Под влиянием всевозможных взаимодействий между сторонами прошло бы совсем немного времени, прежде чем город марионеток смог бы породить соответствующий регион в мире духов. Как только жизнь жителей станет более подробной и реальной, Клейн сможет употребить зелье, чтобы продвинуться до 1-ой Последовательности Адепта Тайн.

Это заняло бы менее трёх месяцев.

Но проблема заключалась в том, что такой подход нельзя было сохранить в тайне.

В нынешнюю эпоху внезапно появившийся город — это то, что нельзя было скрыть от людей. Вскоре для расследования прибудут государственные служащие, полиция и репортёры. А после этого, благодаря взаимодействию между сторонами, всё больше и больше людей будут знать и понимать этот город. Это была проблема, которую нельзя было решить с помощью иллюзий, если только город марионеток не взаимодействовал с окружающими городами, посёлками и деревнями, а взаимодействие было относительно незначительным. Однако это не соответствовало бы требованиям ритуала.

Когда новости о городе марионеток распространятся, Клейн, несомненно, станет мишенью для Заратула, истинного тела Амона и других его врагов. Когда придёт время, разрушение, вызванное другими, будет легче, чем его защита. Он мог только перенести свой город марионеток в другое место. Это привело бы к тому, что взаимодействия, созданные на ранних стадиях, оказались бы напрасными, как это случилось с Тёмным Демоническим Волком.

Поэтому Клейн только перечислил такой план, но в принципе не собирался его выбирать. Если только некий Провидец не захочет оказать помощь, заставив всех живых существ на Северном и Южном континентах поверить, что там действительно есть город, который не появился внезапно.

Учитывая влияние различных внешних факторов и свои Потусторонние способности, лучшим выбором Клейна было основать город на необитаемом острове, который отклонялся от безопасного морского пути и был достаточно хорошо спрятан. Затем он использовал бы замок Сефиры, чтобы придать ему свойства антидивинации и антипророчества.

В то же время Клейн использовал бы “занавес”, чтобы “привить” некоторые дороги, реки и железные дороги куда-нибудь за пределы города марионеток, сделав его остановкой для случайных групп людей во время их путешествий.

Это нельзя было держать в полной тайне, но как только “странное явление” распространялось и привлекало внимание Заратула и Амона, Клейн мог легко удалить первоначальную “Прививку” случайным образом и поменять “вход”.

При такой стратегии движение ограничивалось входом, а не самим городом марионеток. Эффекты различных взаимодействий в мире духов могли сохраняться, не прерываясь. Ритуал мог неуклонно идти по плану.

Конечно, в этом плане была большая проблема. Она заключалась в том, что взаимодействие было ограниченным и не могло повлиять на повседневные дела во всех их аспектах. Кроме того, частота и интенсивность взаимодействия не будут слишком высокими.

Если он выберет этот план, это означало, что Клейн должен будет потратить на ритуал более полугода или даже год.

Если он хотел подстраховаться, заставив судьбу каждой марионетки иметь начало и конец, ритуал занял бы не менее пятидесяти лет. Однако существовал и способ обойти эти ограничения — если остальные требования ритуала были выполнены, он мог доставить в город удар метеорита, землетрясение или извержение вулкана, в результате чего судьбы всех марионеток заканчивались в реальном мире. Это было то, что происходило в реальной жизни и было довольно разумно.

В этом радикальном и консервативном предложении Клейна было и другое решение.

Он должен был воспроизвести город и сделать так, чтобы марионетка соответствовала жителям города и была сопоставлена один к одному. Злые Чудотворцы могли уничтожить оригинальный город и использовать своих марионеток для замены его жителей. Те, у кого было доброе сердце, могли спрятать город и обеспечить снабжение товарами. Причина, по которой целевой город не превращался в марионетку, заключалась в том, что у него уже был соответствующий регион в мире духов. Не будучи новорождённым, он не соответствовал требованиям ритуала.

С “занавесом”, образованным Потусторонней Чертой Адепта Тайн, Клейн мог сделать лучший выбор: “Привить” город на определённой стадии к своему городу марионеток.

Это означало, что его город марионеток стал тёмной стороной города. В соответствующий период времени посторонние люди сталкивались с марионетками, а не с реальными людьми. По истечении этого периода времени они покидали город марионеток и возвращались в реальный мир, чтобы иметь дело с настоящими людьми.

Во время этого процесса Клейн отправлял своих марионеток играть роль аутсайдера и поддерживать взаимодействие с соответствующим реальным человеком, что позволяло настоящим аутсайдерам вернуться в реальный мир без каких-либо пробелов.

Другими словами, в одном городе в одно и то же время разыгрывались две разные жизни, но никто не мог этого заметить. Время от времени некоторым людям казалось, что некоторые детали не соответствуют действительности, но они находили это необъяснимым и просто не обращали на это внимания.

Это вполне соответствовало черте Адепта Тайн, и в этом был определённый уровень скрытности.

Конечно, у этого плана была и своя проблема. Он должен был имитировать судьбу марионетки на очень высоком уровне — почти таком же, как у человека. Без собственной независимости это привело бы к тому, что эффект ритуала не сработал бы.

Клейн постукивал пальцами по краю длинного пёстрого стола и стоял перед дилеммой между вторым и третьим планом.

Через несколько минут он поступил по велению сердца — трусости — и выбрал второй план. Он предпочёл бы потратить больше времени, чем влиять на судьбы невинных.

«Тогда Заратул и Антигон, скорее всего, выбрали третий план…» — Клейн вздохнул и приготовился вернуться в реальный мир.

В этот момент он посмотрел на груду хлама и подумал, не послать ли ему откровение, чтобы изменить описания в Священной Библии Города Серебра.

Для божества Священная Библия не была чем-то слишком важным. Лучше всего её было использовать для распространения своего учения и увеличения числа якорей.

Клейн уже давно пришёл к выводу из “Откровения Вечной Ночи”, “Книги Бурь” и содержания Священных Библий различных ортодоксальных церквей.

Большая часть содержания возвышала ортодоксальное божество, делая беспорядочные заявления о величии и выражая милосердие и жалость.

В древние времена впечатление, которое производили верующие на божества, действительно оказывало негативное влияние на божества. Но теперь, с использованием символов вместо статуй, этой скрытой проблемы больше не существовало. По крайней мере, Богиня Вечной Ночи, Владыка Бурь и другие божества открыто заявляли, что они являются частями изначального тела Творца. Они не беспокоились, что это усугубит пробуждение Старейшего.

Другими словами, если бы с этим аспектом действительно была проблема, Клейн считал, что Богиня Вечной Ночи обязательно изменила бы соответствующее описание. Она изменила бы описание того, что она была одним из глаз Творца, сделав её ребёнком, порождённым Им. Он тоже имел очень высокий статус.

В то же время, признание верующими некоторых вопросов не несло бы никакой нагрузки на самих божеств в мистическом смысле. В противном случае Амон тайно помог бы Клейну, а точнее, подготовил бы партию верующих для бывшего замка Сефиры, чтобы заманить их в убеждение, что Ангел Времени — это проявление Повелителя Тайн. С помощью инстинктивной реакции, отвечающей требованиям, Он мог установить достаточно связей с замком Сефиры и открыть “чёрный ход”.

Для божества Библия имела только два важных компонента, кроме распространения веры:

Во-первых, это было описание власти и почётное имя самих божеств. Если бы в ней были допущены ошибки, это привело бы к тому, что молитвы верующих были бы обращены к неизвестной цели. Это не только было бы опасно для верующих, но и привело бы к тому, что божества потеряли бы свои якоря. Во-вторых, любые описания, в которых участвовали бы другие Церкви, легко привлекли бы конфликт.

Что касается ангелов и святых, то божества не обращали на них особого внимания. Их волновали только сами ангелы и святые, потому что им нужно было получить определённый уровень якорей через это.

Поэтому описания ангелов и святых в Библии были достаточно подробными. У них были авторитетные и почётные имена, что облегчало различным верующим выбор и погружение. В то же время, этого было недостаточно, чтобы сформировать устойчивый якорь, потому что он находился под верой божества.

Чтобы решить эту проблему, ортодоксальные Церкви определяли определённые соборы разным ангелам-хранителям и святым-покровителям и чётко их различали.

Из-за этих знаний Клейн не обращал особого внимания на Библию. После того, как он закончил читать описание о своей власти и почётном имени, он прекратил продолжать из смущения. Он использовал гадание только для того, чтобы убедиться, что содержание не приведёт к конфликту с ортодоксальными церквями.

После некоторых размышлений он отказался от идеи напрямую послать откровение, чтобы изменить Библию, и решил использовать более мягкий метод.

Во время обмена в Клубе Таро он мог бы использовать Мира Германа Воробья, чтобы направить Солнце на корректировку своего понимания ситуации, обратив части, включающие Ангела Времени, к Паллесу Зороасту, что позволило бы исправить соответствующее содержание, не вызывая подозрений в Городе Серебра.

…

Байам, Верду Авраам получил довольно много знаний по мистицизму в нескольких Потусторонних кругах.

Он зажёг газовую настенную лампу и внимательно читал в ночи.

Ближе к концу он вдруг прочитал новость, которую раньше не понимал:

«Гавань Банси — это место, наполненное мистическими силами. Её связь с миром духов и астральным миром не поддаётся воображению… Даже если Церковь Бурь напрямую уничтожит гавань, она всё равно не сможет полностью устранить анормальность её существования…»

«Многие исследователи мистицизма покупают предметы, связанные с Банси, по высокой цене…»

«Банси…» — тихо пробормотал про себя Верду, внезапно почувствовав сильный интерес к гавани.

Он начал подумывать, не стоит ли ему купить несколько предметов из Банси и тщательно их изучить. В конце концов, мир духов был связан с Телепортацией. Астральный мир и космос связаны с “Блужданием” и, возможно, с методом побега Мистера Дура Бетель Авраама.

«Возможно, если у меня будет возможность, я смогу отправиться в Банси, чтобы взглянуть…» — Верду неопределённо кивнул.

Глава 1329 — Ночь без аномалий

Лайнер прошёл сквозь шторм и приблизился к маяку.

В поле зрения капитана, матросов и пассажиров сквозь мрачный дождь попала небольшая гавань.

Через некоторое время на причале появился мужчина лет тридцати, одетый в синюю униформу и держащий в руках чёрный зонт и стеклянный фонарь. Он использовал довольно необычные действия, чтобы направить лайнер к причалу.

Наблюдая за тем, как опускается трап, мужчина открыл рот и крикнул:

— Эй, приятель, откуда ты взялся?

После того как большая часть его голоса была поглощена ветром, его голос успешно достиг внутренних помещений лайнера и проник в уши Альфреда.

— Ты знаешь, что это за место? — Альфред внимательно посмотрел на своего адъютанта и оруженосца.

На нём не было парадного генеральского одеяния. На нём был чёрный плащ, который часто можно было увидеть в Баклунде, его ослепительные светлые волосы небрежно спадали вниз, а голубые глаза были похожи на глубокое озеро в лесу.

Адъютант, аккуратно зачесавший волосы назад, сначала покачал головой в знак неуверенности, а затем пояснил:

— Из-за бури я потерял ориентацию.

В этот момент капитан, держа зонтик, подошёл к борту корабля. Он ответил мужчине:

— Мы покинули Восточный Балам два дня назад и, к сожалению, столкнулись с бурей. Что это за гавань?

Глаза мужчины на мгновение округлились. Не получив прямого ответа, он крикнул:

— Подождите минутку, ладно?

Затем он развернулся и, держа зонт и фонарь, побежал в сторону зданий, расположенных рядом с причалом.

Такая реакция превзошла ожидания Альфреда и других пассажиров, но для опытного капитана корабля, первого помощника и остальных это не было странным — они сталкивались со многими аномалиями в портах вдоль моря Берсерка. Это заставило их терпеливо ждать дальнейшего развития событий.

Через пять-шесть минут мужчина подвёл к ним женщину.

У женщины не было зонтика, и она была одета в плащ с капюшоном, измазанный соком дерева Доннингсман.

Подойдя к лайнеру, они под наблюдением вооружённых матросов поднялись по трапу на палубу.

На таком расстоянии большинство пассажиров наконец увидели, как выглядят эти двое.

У мужчины были каштановые волосы и карие глаза. Его кожа была грубой, и было очевидно, что он принадлежит к более низкому социально-экономическому статусу и пострадал от стихии. Женщине было около двадцати лет, и её глаза были прозрачно-зелёными. У неё были длинные льняные волосы. Несколько мокрых прядей прилипли к её лицу, отчего она казалась чистой и очаровательной.

Это была довольно красивая женщина с диким темпераментом.

— Привет, это гавань Утопия, — нетерпеливо представил мужчина, — Я Теодор, временный капитан порта.

Говоря это, он смеялся, как будто был счастлив, что придумал себе такую удивительную должность.

Конечно, капитан корабля знал, что означает так называемый “временный капитан порта”. Он не принял близко к сердцу это внезапное счастье мелкого мальчишки.

Он слегка нахмурился и сказал:

— Гавань Утопия? Почему я о ней не слышал?

Теодор посмотрел на него и сказал:

— То, что вы сказали, вполне обычно. Если бы не этот ураган, вы бы никогда сюда не пришли!

Не дожидаясь, пока он скажет что-нибудь ещё, леди бросилась вперёд и сказала:

— Утопия находится не на безопасном морском пути. Обычно только те, кто понимает эти воды и знает об этом месте, приходят сюда за припасами.

«Значит, основная клиентура этой гавани — пираты?» — Как капитан корабля мог не понять, что она имеет в виду? И в такие моменты молчаливое признание, не выставляя его напоказ, обеспечивало защиту обеим сторонам.

Он кратко признал и сказал:

— А вы кто?

— Меня зовут Трейси. — Дама улыбнулась. — Я владелица гостиницы “Гавань”, а также её администратор и обслуживающий персонал.

Она осмотрела местность и сказала:

— Сейчас довольно сильный шторм, и корабль будет трястись. Оставаться там, чтобы отдохнуть — не самый лучший выбор. В гостинице вам предоставят устойчивые кровати, тёплую воду, чистую пищу, тёплые одеяла и обстановку, которая напомнит вам о доме. И всего за десять пенсов за ночь. Я имею в виду стоимость одноместного номера. В остальном, ребята, вы можете выпить в соседнем баре и насладиться нашим тёплым гостеприимством.

Очевидно, что эта дама пришла просить о бизнесе.

Капитан был довольно насторожен и не ответил прямо. Он кивнул и сказал:

— Я не могу принимать решения от имени пассажиров. Они вольны выбирать сами. Конечно, как капитан, я останусь здесь со своей командой.

Трейси сохранила улыбку и сказала:

— Я буду ждать в отеле гостей, которые захотят сойти на берег.

Казалось, она получила определённое образование. Она не была такой горячей и пылкой, как женщины из других портов, которые извергали вульгарные слова в каждом предложении.

Трейси повернулась и уже собиралась вернуться, когда Теодор подошёл к ней и сказал с угрюмым выражением лица:

— Ты должна поблагодарить меня за то, что я сразу же сообщил тебе новости.

Пока он говорил, его правая рука прижалась к попе Трейси, а затем он сильно ущипнул её.

Трейси отмахнулась от его руки и воскликнула:

— Ты придурок, которого должен трахать осёл!

Она сделала несколько шагов вперёд и покинула лайнер по трапу.

Теодор пожал ему руки и с улыбкой выругался:

— Сука!

Эта сцена неожиданно взволновала многих пассажиров на борту.

Для них самым большим недостатком на корабле было то, что он был скучным, а в порту был бар.

Это означало, что они могли встретить дешёвых уличных девушек, не похожих на тех, что с Северного или Южного континента. Здесь были местные уличные девушки с их уникальным местным шармом.

Если повезёт или захочется потратить много денег, то можно было даже переспать с этой пылкой красоткой с задором!

Мгновенно многие пассажиры упаковали свой багаж и приготовились отправиться в портовый отель.

Увидев это, адъютант Альфреда спросил:

— Генерал, мы сходим с корабля?

Альфред медленно покачал головой.

— Мы ничего не знаем об этом месте. Мы должны быть осторожны. Остаться на корабле — лучший выбор.

Адъютант не возражал против этого. Он обеспокоенно спросил:

— А как насчёт тех, кто уже сошёл на берег?

— Это их выбор. — Альфред невыразительно посмотрел в окно. — Если произойдёт несчастный случай, мы можем только обезопасить большее количество людей. Если это несерьёзно, то мы сможем легко решить эту проблему.

С этими словами он повернулся, чтобы посмотреть на своего адъютанта и оруженосца.

— Мы будем по очереди дежурить сегодня ночью, чтобы предотвратить любые несчастные случаи.

Альфред, общавшийся с Нуминозным Епископатом, Школой Мысли Розы и другими организациями Южного континента, обладал инстинктивным чувством бдительности по отношению к незнакомым местам.

Обменявшись мнениями с капитаном корабля, Альфред лёг в постель, слушая, как сильный ветер бьёт в стеклянные окна, а проливной дождь стучит по палубе. Он уже собирался задремать.

В этот момент он услышал нежную и грустную мелодию, доносившуюся со стороны гавани.

Казалось, она исходила от флейты, прерывистая, как человеческое хныканье во время шторма.

Альфред мгновенно погрузился в музыку. Он словно вернулся в Баклунд, который всегда появлялся в его снах. Он вернулся в состояние, которое представляло собой смесь счастливых дней его детства, тревожных времён юности и других эмоций.

Он яростно тряхнул головой и стряхнул с себя это ощущение. Он понял, что это был не психологический эффект, а обычная реакция нормального человека.

Альфред скатился с кровати и подошёл к окну. Используя свои Потусторонние способности Шерифа, он подтвердил, что музыка, которую он слышал, доносилась из дешёвого отеля.

«Это не от гостей на борту корабля. Их цель предельно ясна. Они не были бы в настроении играть такую мелодию… В “Утопии” вообще есть туристы, или это может быть владелец и по совместительству обслуживающий персонал по имени Трейси? Если это она, то она была бы дамой с историей…» — Альфред вздохнул и отвёл взгляд. Он перестал размышлять над этим вопросом.

Хотя ему было любопытно, он не собирался покидать корабль.

Вскоре звуки флейты прекратились. В портовой гостинице снова воцарилась тишина, и ничего неожиданного не произошло.

Так шло время, и по мере того, как шторм прекращался, небо постепенно светлело.

В восемь утра пассажиры лайнера возвращались один за другим. У каждого из них были слабые шаги и измождённый вид.

Увидев это, моряки тут же рассмеялись и сказали:

— А девчонки здесь, похоже, неплохие!

Пассажиры одновременно покачали головами и с сожалением переглянулись.

Один из них потёр виски и сказал:

— Ланти пруф здесь неплохой. Оно дешевле, чем в других местах. Я был неосторожен, выпил слишком много и в итоге заснул. Я даже не знаю, случилось ли что-нибудь с той малышкой. Проснувшись, я понял, что корабль вот-вот отчалит, и даже не помню, что я делал после того, как напился. Хвала Госпоже. Она позволила мне лечь в постель и не спать под дождём.

Другие пассажиры присоединились к ним, чтобы рассказать о своих аналогичных переживаниях.

Конечно, у всех были разные детали. Например, некоторые пассажиры хвалили десерт на завтрак в дешёвой гостинице.

Матросы сожалели, что им не удалось выпить дешёвого и хорошего Ланти Пруф. Они начали дразнить пассажиров.

— Возможно, тот, кто провёл с вами ночь, был не здешними девчонками, а таким громилой, как Теодор. Поскольку все вы были пьяны, нет никакой возможности узнать, что произошло!

— Хаха, попробуйте потрогать свои задницы!

На фоне оживлённой атмосферы матросы убрали трап и подняли паруса, позволяя лайнеру медленно отправиться в путь.

Альфред наконец-то расслабился после того, как они прошли через тёмное море и вернулись на знакомый безопасный морской путь. Он улыбнулся своему адъютанту и оруженосцу и сказал:

— Можете отметить это место на нашей карте, упомянув, что ликёр и десерты здесь не так уж плохи. Да, у девушек есть свои особенности.

После ещё нескольких дней пути, пройдя по извилистому безопасному морскому маршруту, пассажир наконец прибыл в гавань Эскельсон залива Дези.

Альфред, обладавший поведением благородного человека и инстинктами светского человека, нанёс визит начальству близлежащей военной базы и разделил с ними хороший ужин.

Когда он вернулся на одну из вилл своего отца, он с удивлением обнаружил там оруженосца, которого он отослал за информацией.

— Что случилось? — Альфред отбросил свои беспорядочные мысли.

Сквайр понизил голос и сказал:

— Генерал, на всех официальных картах королевства нет никаких сведений о гавани Утопия.

Глава 1330 — Переезд

Альфред почувствовал, как температура в комнате резко упала, когда он услышал своего помощника.

Неописуемый холод проник в его тело, заморозив кровь и костный мозг.

Когда лайнер остановился в порту Утопия, он ожидал, что произойдёт самое худшее — Утопия окажется штаб-квартирой какого-нибудь культа, и все там окажутся опасными сумасшедшими.

Но теперь правда оказалась ещё хуже.

Возможно, Утопия никогда не существовала!

В этот момент Альфред был необычайно благодарен за то, что он уже не тот благородный отпрыск, каким был, когда покинул Баклунд. Он накопил большой опыт и, таким образом, не попал в гавань Утопия.

Под пристальными взглядами адъютанта и помощника генерал-майор расхаживал взад-вперёд с торжественным выражением лица. Он спокойно приказал:

— Составьте телеграмму и сообщите в МИ-9 о том, что произошло в Утопии. В то же время попросите местных Потусторонних чиновников немедленно принять меры и связаться с капитаном, чтобы составить список всех людей, которые вошли в гавань Утопии. Если необходимо, навестите каждого из них и уточните, нет ли проблем.

— Есть, сэр! — его адъютант немедленно встал во весь рост и отдал честь.

После того, как адъютант вышел из кабинета, Альфред сказал оруженосцу:

— Принеси снизу пишущую машинку. Я хочу написать подробный отчёт.

Его план состоял в том, чтобы сначала с помощью телеграммы сообщить начальству ключевую информацию и не задерживать необходимые первоначальные действия. Затем, с помощью конфиденциального документа, он раскроет больше деталей и предоставит военному начальству больше информации для принятия решения.

…

Вендель вошёл в вагон второго класса, держа одной рукой шляпу, а другой — чемодан.

Ему не было и тридцати лет. Его бакенбарды были тёмно-чёрными, а карие глаза — спокойными. У него не было никаких уникальных черт, которые кто-то мог бы вспомнить, но он излучал комфортные флюиды.

Несколько месяцев назад он ещё был офицером разведки Фейнапоттера, который активно работал в заливе Дези и внёс большой вклад. Теперь, когда он стал Потусторонним 7-й Последовательности, он работал в отделе внутренних дел МИ-9.

Сегодня его целью было отправить конфиденциальный документ в Баклунд и лично передать его в руки директора МИ-9.

Присев, Вендель купил у разносчика газету и неторопливо прочёл её.

Это было лишь поверхностное действие; на самом деле он начал использовать свои Потусторонние способности, чтобы иллюстрировать портреты окружающих его пассажиров, запоминая все их особенности, тщательно и безупречно готовясь к любым несчастным случаям, которые могут произойти позже.

Паровоз мчался вперёд, а за окнами проносились пейзажи.

Через несколько часов Вендель с тревогой посмотрел в окно. Небо уже было затянуто тёмными тучами, и вот-вот должна была разразиться гроза.

Это означало, что паровоз заблаговременно остановится на какой-нибудь станции, чтобы переждать бурю. Возможно, он продолжит свой путь только на следующее утро и не доедет до назначенного места.

По мнению Венделя, это, несомненно, привело бы к большему риску из-за отклонения его ожиданий.

Однако это было выше его сил. Он не мог изменить погоду, как Морской Бог, которого продвигало новое правительство архипелага Рорстед.

Единственное, что он мог сделать, это молиться Повелителю Бурь.

Реальность доказала, что молиться в большинстве случаев бесполезно. К тому времени, как небо потемнело, станция перед ними уже подала световой сигнал, чтобы поезд замедлил ход и остановился.

Паровоз снова засвистел, и поезд замедлил ход. Наконец, он остановился на незнакомой платформе.

В следующую секунду рядом с головой паровоза открылась механическая дверь. Кондуктор поезда стоял у входа и кричал сотрудникам на платформе:

— Что случилось впереди?

— Сильный дождь. Видимость нулевая! — громко ответил белобрысый служащий.

Как только он закончил говорить, раздался приглушённый раскат грома, заставивший всех вздрогнуть, так как они почувствовали приближение грозы.

— Проклятье! — выругался проводник поезда. — Какая это станция?

Поскольку это была не обычная остановка, он не знал, на какой станции находится. В конце концов, расписание, за которое он отвечал, в прошлом не останавливалось на каждой станции.

— Утопия! Это маленькая станция! Остальное вы можете устроить сами! — крикнул сотрудник и побежал к другому концу платформы со стеклянным фонарём в руке. — Я должен дать сигнал поезду сзади!

Проводник поезда не сомневался в отношении персонала, потому что это был нормальный процесс отправки. В противном случае произошла бы авария между двумя паровозами.

Он даже мог быть уверен, что сотрудники станции Утопия уже отправили телеграмму на другие станции, чтобы предупредить их.

Конечно, они должны были получить телеграмму, чтобы узнать о том, что район впереди охвачен сильной бурей.

— Утопия… — Вендель повторил название низким голосом, не найдя в голове никакой полезной информации.

Конечно, он не стал слишком много думать об этом. Это было связано с тем, что во всём королевстве Лоэн было много неизвестных паровозных станций. Это было проявлением общей силы страны.

Кондуктор поезда посмотрел на тёмное небо и пробормотал несколько слов, а затем, используя новейший мегафон, обратился к пассажирам на борту.

— Надвигается буря. Поезд остановится на станции Утопия до восьми утра завтрашнего дня.

По его расчётам, буря будет продолжаться всю ночь.

— Вы можете остаться в вагоне или выйти по собственному желанию и отправиться в город в поисках гостиницы. Завтра, чтобы снова сесть в вагон, просто предъявите корешок билета. Не забудьте прийти вовремя. — Кондуктор поезда предоставил пассажирам два варианта на выбор.

Вендель посмотрел на пассажиров в вагоне второго класса и несколько секунд размышлял, прежде чем взять свой чемодан и выйти из поезда.

Дело было не в том, что он не мог справиться с суровыми условиями, не способствующими хорошему сну. Когда он был офицером разведки, ему пришлось пережить немало трудностей. Он полагался на свой профессионализм только в том, что герметичные вагоны, ограниченные в пространстве для перемещения пассажиров, были не так безопасны, как одноместная комната в гостинице.

Конечно, он мог и не спать всю ночь, но это определённо повлияло бы на его состояние завтра. Очевидно, что завтра ему предстояло ещё долгое путешествие.

Выйдя со станции Утопия, Вендель сел в арендованную карету на обочине дороги и сказал извозчику:

— На муниципальную площадь.

В королевстве Лоэн рядом с муниципальной площадью обязательно должны быть собор и гостиница.

— Господин, вы планируете ехать в гостиницу? — спросил извозчик, заставляя лошадь развернуться, которая, похоже, умела ладить с кем угодно.

— Да. — Будучи Потусторонним 7-й Последовательности, Вендель не скрывал этого.

По его мнению, пока он жил в центре города за границей, он мог легко найти группу помощников со своим статусом, а его силы было достаточно, чтобы поддержать его в выполнении этого задания.

— Лучший отель в Утопии — Красный Сапог. Мы едем туда? — спросил водитель автобуса наставительным тоном, который знали все мужчины.

Если бы у него не было задания, Вендель не отказался бы от удовольствия. Однако он мог только покачать головой без всяких колебаний.

— Мне нужен тихий отель.

— Хорошо… — разочарованно ответил кучер. — Давайте поедем в отель “Ирис”. Там вас никто не потревожит.

Когда карета тронулась, Вендель бросил взгляд за окно, чтобы понаблюдать за ситуацией на улице.

Возможно, это было связано с приближением грозы, но все люди на дороге спешили. Даже разносчики газет смотрели вниз.

«Очень маленький город…» — Вендель пришёл к предварительному выводу по отсутствию безрельсовой повозки.

Он видел только одну безрельсовую повозку. Это означало, что до большинства районов Утопии можно было добраться пешком за достаточное количество времени.

Как он и ожидал, менее чем через десять минут арендованная карета остановилась у входа в гостиницу Ирис.

Вендель заплатил за проезд и поспешил в гостиницу, пока не начался дождь.

Как только он вошёл, позади него послышался топот.

Зарегистрировавшись и уложив багаж, Вендель немного отдохнул. Он держал конфиденциальный документ рядом с собой и отправился в ресторан на первом этаже, чтобы насладиться ужином.

Он предусмотрительно отказался от алкогольных напитков и попросил чашку Шипучего чая со льдом, который, как предполагалось, был местным деликатесом, и жареную свиную отбивную, вымоченную в яблочном соке.

Как бывший офицер разведки высшего общества, Вендель не возлагал особых надежд на ужин в этот раз, но блюдо его удивило.

Свиная отбивная была поджарена нежно и сочно, от неё исходил сильный аромат. Яблочный сок, которым её полили, имел слегка едкую текстуру, которая смыла большую часть приторного вкуса. Шипучий чай со льдом был освежающим и особенно вкусным…

Когда он подошёл к столу, Вендель кивнул официанту среднего телосложения и сказал,

— Пожалуйста, передайте мои комплименты шеф-повару за то, что он доставил мне удовольствие от этого замечательного ужина.

Обычный на вид официант улыбнулся и ответил:

— Без проблем. Во всём Городе Утопия наши повара самые лучшие.

Вендель не стал болтать и быстро вернулся в свою комнату, чтобы сделать кое-какие приготовления, чтобы другие не смогли пробраться в дом.

Затем он заснул без всяких колебаний.

Он использовал относительно безопасный период времени, который любые возможные враги сочли бы неподходящим для действий, чтобы поспать и скоротать время до поздней ночи.

Через неизвестный промежуток времени Венделя внезапно разбудил напряжённый спор.

Он открыл карманные часы, чтобы взглянуть на них, и понял, что ещё нет и полуночи.

«Это из соседней комнаты… Женский голос… Мужской голос…» — Вендель сел и внимательно прислушался.

Сначала он заподозрил, что это флиртуют мужчина и женщина, но потом понял, что это было слишком интенсивно. Некоторые предметы даже были брошены на стену.

«Ссора, переходящая в драку?» — Как раз в тот момент, когда Вендель что-то бормотал, он услышал крики, ругательства и вопли женщины.

«Бить женщину?» — Как лоэнский джентльмен, Вендель хоть и верил в Повелителя Бурь и дискриминировал женщин, но это не мешало ему думать, что мужчинам не следует проявлять жестокость по отношению к женщинам.

После двух секунд раздумий он решил постучать в дверь и напомнить своим “соседям”, чтобы они приняли к сведению.

В этот момент раздался трагический крик.

Это был явно мужской крик!

Что-то тяжёлое упало на пол.

Брови Венделя дёрнулись, когда он резко уловил запах уголовного дела.

Он встал, надел пальто и пошёл в соседнюю комнату. Он согнул пальцы и дважды постучал.

Через несколько секунд дверь со скрипом открылась, и перед Венделем предстала красивая женщина с длинными волнистыми волосами.

Её волосы были в беспорядке, а лицо было ужасно бледным. Её светло-зелёная одежда была испачкана кровью, а в руках она держала кинжал, с которого капала кровь.

Дама лет двадцати пяти заикалась некоторое время, прежде чем произнести задумчивым тоном:

— Я убила кое-кого…

Глава 1331 — Удовольствие от помощи другим

Вендель совсем не был незнаком с убийством. Услышав это, он ничуть не испугался. Вместо этого он спокойно проследил взглядом за женщиной у двери и вошёл внутрь комнаты.

Он сразу же увидел лежащего на полу мужчину. Его грудь была красной от крови.

— Вы уверены, что он мёртв? — спокойно спросил Вендель.

Девушка лет двадцати сначала растерялась. Потом неуверенно ответила:

— Может быть… Я не знаю…

— Если ещё есть надежда, мы должны немедленно отправить его в больницу. — Тон Венделя был таким, словно он говорил с семьёй пациента, а не с убийцей.

Женщина, державшая кинжал с кровью, подсознательно повернула своё тело и освободила место.

Вендель сделал несколько шагов вперёд и подошёл к жертве.

Ему не нужно было приседать. Он обвёл всех взглядом и сделал вывод, основываясь на различных признаках.

— Он действительно мёртв.

Женщина лет двадцати с грязными волосами льняного цвета не показала никаких явных изменений в выражении лица. Она посмотрела вниз на свои пальцы ног и сказала:

— Вызовите полицию.

— Как к вам обращаться? — Вендель уже слышал торопливые шаги, доносившиеся с лестницы.

Было очевидно, что служащий или владелец отеля, услышав крики, поднялся проверить, что там происходит.

— Трейси… — тихо ответила леди.

Затем она погрузилась в свой собственный мир и больше не произнесла ни слова.

Вендель как раз собирался что-то сказать, когда в дверь уже вбежал владелец гостиницы, который помог ему зарегистрироваться.

— Богиня! — закричал пожилой мужчина, увидев обстановку в комнате.

Вендель надавил правой рукой, жестом показывая, чтобы тот успокоился, а затем сказал:

— Немедленно вызывайте полицию. Я останусь здесь и буду наблюдать.

Его характер и слова излучали уверенность, которая убедила других. Хозяин гостиницы не стал терять времени, сразу же развернулся и побежал вниз по лестнице.

Что касается Венделя, то когда он впервые пришёл проверить ситуацию, это было просто привычкой джентльмена. На самом деле, у него не было намерения ввязываться в это. В конце концов, на нём всё ещё лежала миссия. Однако ошеломлённое, отстранённое и холодное отношение мисс Трейси вызвало в нём чувство жалости. Это была нормальная реакция для мужчины.

Он осмотрел местность, словно разговаривая с воздухом.

— Убийство не означает сурового наказания. Его можно разделить на множество ситуаций.

Трейси медленно подняла голову и бросила взгляд на джентльмена.

В её безжизненных глазах был неописуемый блеск.

Вендел взглянул на её покрытое синяками лицо.

— Он ударил тебя?

— Да. — Мужчина, казалось, обладал каким-то авторитетом, что заставило Трейси, которая хотела молчать, наконец ответить.

Вендел посмотрел вниз на кинжал, с которого уже не капала кровь.

— Это ты принесла его сюда или он?

Трейси немного помедлила с ответом:

— Он.

Вендел слегка кивнул и сказал:

— Использование вашего права на самооборону соответствует закону. Я могу засвидетельствовать полиции, что у вас был напряжённый спор до того, как это произошло, и что была драка. Очевидно, что мужчины, естественно, обладают преимуществом в этом аспекте. Я не дискриминирую женщин, но это то, что объясняется наукой и опытом.

Он сделал паузу и спросил:

— Каковы отношения между вами двумя? Что произошло?

Глаза Трейси забегали, и она немного оправилась от этого глубокого, затворнического состояния.

Казалось, она отвечает на вопрос полицейского, когда она сказала с видом надежды и печали:

— Я, хех, я его любовница.

После этих слов на лице Трейси появилась самоуничижительная улыбка.

— Раньше я была некрасивой женщиной, которая слепо гонялась за деньгами. Вскоре после окончания гимназии я стала его любовницей под его соблазнами. Он снял мне отель и разрешил там жить. Я ждала его приезда или его вызова каждую неделю. Я потеряла интерес к такому образу жизни, чувствуя себя всё более подавленной по мере того, как рос мой комплекс неполноценности. Я хотела вернуть ему всё и полностью избавиться от него, но он не соглашался. Он угрожал мне, используя всевозможные методы, и отказывался позволить мне уйти от него. Последние наши встречи заканчивались драками. Только что он сказал, что есть только один способ уйти от него, и это смерть. Затем он избил меня и достал кинжал. Вы знаете, что случилось после этого…

«Любовница…» — Вендел с сожалением и жалостью взглянул на лицо Трейси и сказал:

— Следы на месте преступления также подтвердили развитие ситуации.

Изначально он думал, что Трейси и покойный были мужем и женой, но, к его удивлению, их отношения оказались хуже, чем он мог себе представить.

Трейси безучастно кивнула и сказала,

— Спасибо.

Она не сказала больше ни слова. Она нарушила молчание только тогда, когда приехала полиция. Она подняла руки и приняла наручники.

Вендель посмотрел на её пошатывающуюся походку и сказал полицейским:

— Приведите её, чтобы сначала проверить её травмы и обработать их, чтобы избежать несчастных случаев.

Полицейские не знали, почему они должны слушать указания свидетеля. В общем, под проливным дождём они без возражений отвезли Трейси и Венделя в небольшую городскую больницу.

Поскольку Трейси была женщиной, Вендель и двое полицейских ждали в коридоре больницы, не заходя в палату.

Прошло немного времени, и Вендель увидел беременную женщину, которую в спешке отправили в родильный зал. Похоже, возникли какие-то проблемы, и им требовалась помощь в процессе родов.

Через некоторое время он услышал плач ребёнка, который возвестил о появлении в этом мире новой жизни. В этот момент Трейси случайно вышла.

— Вы чувствуете это? Красота жизни, — торжественно сказал Вендель Трейси.

Когда Трейси слушала плач ребёнка среди завывания ветра и дождя, выражение её лица было явно тронутым.

Её лицо уже было вытерто, отчего она выглядела очень чистой и простой.

Через несколько секунд Трейси пришла в себя и кивнула Венделю, сказав:

— Спасибо.

На этот раз она уже не была такой оцепеневшей, пустой и замкнутой.

Вендел тайком вздохнул с облегчением и последовал за ней в полицейский участок, чтобы записать показания.

Сделав всё необходимое, Вендель вышел на улицу и приготовился сесть в арендованную карету, чтобы вернуться в отель Ирис.

Однако посреди бурной ночи на дороге не было ни пешеходов, ни карет.

— Это недостаток маленького города. Он недостаточно удобен, — пробормотал Вендель. Он раскрыл зонт, который захватил с собой, и направился обратно в отель Ирис.

Как бывший Шериф, он обладал памятью, в мистическом смысле, о маршруте, по которому ходил раньше. Он не беспокоился о том, что заблудится в маленьком городе.

В этот момент буря уже значительно уменьшилась. Однако сильный ветер продолжал проноситься мимо Венделя, вызывая дождь.

Это заставило Венделя поднять правую руку и закрыть грудь.

Конфиденциальный документ был спрятан на внутренней стороне одежды.

Вендель и раньше держал документ рядом с собой, даже когда спал, не позволяя отделить его от себя. По этой причине у него уже выработалась привычка. Пока у него были соответствующие самонапоминания, он не переворачивался, как только засыпал.

Пройдя около пятнадцати минут по маленькому городку Утопия, Вендель увидел отель Ирис. В этот момент его шляпа и одежда промокли из-за сильного ветра.

Это заставило его немного поволноваться, опасаясь, что конфиденциальный документ будет повреждён водой.

«Строго говоря, я уже нарушил правила миссии, но как я мог не помочь такой леди, как она? Так должен поступать джентльмен…» — Вендель был слегка раздосадован, но ничуть не жалел об этом.

Войдя в комнату, он сразу же снял пиджак и достал документ, положив его на стол.

Конверт, в котором находился документ, уже заметно промок. Было довольно много мест, которые, казалось, рвались при небольшом усилии.

Вендель немедленно позвонил в колокольчик и позвал служителя, чтобы тот попросил принести газовую плиту, надеясь повысить температуру в комнате и ускорить процесс воздушной сушки запечатанного документа.

В процессе ожидания он понял, что тишины, ожидаемой от середины ночи, не было. Как будто крики и приезд полиции заставили жильцов и жителей близлежащих домов проснуться, не сумев заснуть.

Завывание ветра значительно ослабло, и Вендель мог слышать плач детей, ссоры супружеских пар, звуки деревянной скрипки, прерывистые всхлипывания, шаги на лестнице и случайные звуки обсуждения, которые иногда подавлялись, а иногда поднимались, сами того не замечая.

Он ничего не чувствовал в этой оживлённой сцене. Он просто чувствовал, что шум мешает ему успокоиться.

Через некоторое время служитель принёс угольную печь.

Вендель расслабился и спросил небрежно:

— Вы знаете эту мисс Трейси?

Худой служитель покачал головой.

— Нет.

Затем он добавил:

— Я слышал, что она местная, но до этого года жила на плантациях за городом.

— Что ты знаешь о ней? — подсознательно спросил Вендель.

— Она приходила в нашу гостиницу три-пять раз в месяц, вместе с покойным. — Официант вдруг вздохнул. — Она совсем не счастлива.

Вендель помолчал несколько секунд, затем отпустил официанта и вернулся к своему столу.

Секунды шли за секундами, пока конверт с конфиденциальным документом постепенно высыхал.

В этот момент внутри и снаружи отеля стало относительно тихо. Слышен был только шум падающего дождя и стук окон от ветра.

Вендель был полон духа, вспоминая всё, что произошло. Он вздохнул о жизни мисс Трейси и перевернул конверт.

В этот момент он заметил, что на нижней части конверта появились повреждения, обнажившие лист бумаги внутри.

Вендель нахмурился, понимая, что его ждёт наказание.

Конечно, наказание не будет слишком суровым, поскольку, если распространяемый документ был достаточно конфиденциальным, он будет не единственным, кто его разошлёт.

Изначально Вендель планировал сохранить нынешнее состояние и показать повреждённую ситуацию во время передачи. Однако, когда он перевёл взгляд, то увидел на документе через отверстие слово: “Утопия”.

Нервы Венделя напряглись, и ему показалось, что шум ветра и дождя снаружи внезапно прекратился.

Глава 1332 — Потрясение среди ночи

«Почему в конфиденциальном документе, который я отправляю, упоминается Утопия?»

«Что такого особенного в этом месте?»

… Множество мыслей промелькнуло в голове Венделя, когда он услышал жужжание.

В этот момент ему показалось, что он сейчас заболеет от перенапряжения.

Вендель быстро заставил себя успокоиться. Он тщательно вспомнил все события, с которыми ему пришлось столкнуться после прибытия в Утопию, и обнаружил, что в каждой детали не было никаких проблем. Всё это были вещи, с которыми он мог бы столкнуться в повседневной жизни.

Единственное, что его беспокоило, это то, что его прибытие было слишком случайным.

Обычно паровоз останавливался в последнюю минуту из-за грозы, но то, что он остановился в каком-то месте, связанном с конфиденциальным документом в его руке, нельзя было объяснить совпадением.

Вендель с торжественным выражением лица уставился на конфиденциальный документ на столе. Он колебался, стоит ли открывать их и внимательно читать.

«Возможно, это просто мимолётное упоминание об “Утопии”. Мои действия серьёзно нарушат внутренние дела. Возможно, это отчёт некоего агента разведки, тайно расследующего дела “Утопии”. Его содержание решит, выживу ли я в какой-то мере или умру…» — Поборовшись некоторое время, Вендель посмотрел в окно на тёмное ночное небо и потянулся за документом.

Только будучи живым, можно обдумать наказание!

Приняв решение, Вендель быстро вынул конверт наружу и пролистал напечатанные на машинке файлы внутри.

Когда он читал, его рука слегка дрожала. Он почувствовал, как по спине пробежал холодок. Даже горящая печь не помогла.

Под каким бы углом он ни читал, конфиденциальный отчёт в его руках указывал на то, что с Утопией — со всем городом — что-то не так.

«Возможно, это город, которого не существует в реальном мире!»

Вендель почувствовал, что у него пересохло во рту, как будто он услышал шаги Смерти, медленно приближающейся к нему с серпом.

Инстинктивно он хотел встать, но в конце концов сдержался и не стал реагировать поспешно.

Это произошло потому, что он чувствовал, как пары глаз смотрят на него в темноте снаружи, в комнате наверху и в коридоре снаружи.

«Что мне делать? До сих пор не произошло ничего аномального… Значит, если бы я ничего не знал, возможно, я был бы в безопасности и встречал рассвет… Я прочитал много информации, и если я опрометчиво покажу, что уже знаю о странной обстановке вокруг меня, это только вызовет опасность раньше времени… Однако я не могу просто ничего не делать и бросить свою судьбу на произвол судьбы…» — Вендель вспомнил все опасности, с которыми он сталкивался раньше, и быстро принял решение.

Он был готов немедленно вернуться на паровоз и держаться подальше от Утопии.

По крайней мере, большинство людей там были нормальными, в то время как город был полон опасностей.

Конечно, Вендель не мог вот так просто взять и вернуться. Он должен был вести себя нормально, как будто вышел из гостиницы посреди ночи, чтобы вернуться на станцию паровозов.

Погруженный в свои мысли, Вендель отложил конфиденциальный отчёт и спокойно встал. Он надел пальто и нахлобучил шляпу.

Затем, держа в одной руке багаж, а в другой зонтик, он спокойно подошёл к двери и повернул дверную ручку.

В этот момент в коридоре было темно, лишь несколько газовых ламп по обеим сторонам коридора давали недостаточно яркий свет. Это добавляло признаки человеческой жизни к безмолвной обстановке, в которой он мог услышать, как падает булавка.

Когда Вендель вошёл в коридор, деревянный пол под его ногами издал лёгкий скрип. Он был настолько отчётливым в ночной тишине, что разносился далеко в стороны.

Слегка нахмурившись, Вендель намеренно сделал обычный шаг вперёд и подошёл к лестнице в середине коридора.

Он шёл без всякого беспокойства и не собирался действовать скрытно.

Когда он увидел, что лестница становится всё ближе, он вдруг услышал позади себя скрип.

— Сэр, куда вы идёте? — слегка хриплый и прерывистый мужской голос прозвучал в ушах Венделя.

Тело Венделя напряглось. Он медленно обернулся и увидел, что деревянная дверь в служебное помещение открыта. Из неё вышел служитель и встал в тени двери.

Он быстро улыбнулся и спокойно сказал:

— У меня есть важный предмет на паровозе. Я боюсь, что кто-нибудь заберёт его, поэтому у меня нет другого выбора, кроме как вернуться сейчас.

В этот момент он тихо проворчал:

— В гостинице произошло убийство. Я больше не хочу здесь оставаться. Я вообще не могу спать.

— Мне очень жаль. — Служитель слегка поклонился и ответил.

— Я не буду распространять эту новость. — Вендель кивнул с обещанием, а затем пошёл обратно вверх по лестнице.

Возможно, это было связано с тусклым ночным освещением, он шёл очень осторожно. Каждый шаг был похож на ходьбу по краю пропасти.

Один шаг, два шага, три шага… Вендель, настороженно следивший за стоявшим позади него служителем, наконец вернулся на первый этаж.

В этот момент в вестибюле отеля не было ни одного человека. Все предметы были спрятаны в темноте, а слабый свет снаружи отбрасывал размытые силуэты, подобно монстрам, жаждущим пожрать людей.

Вендель посмотрел вперёд и прошёл через тёмный вестибюль, пока не добрался до двери.

Как только он открыл дверь и вышел, он вдруг услышал позади себя какие-то шуршащие звуки. Как будто там шевелились крысы или кто-то приближался к нему лёгкими шагами.

Затылок Венделя онемел, но он сдержал свой порыв броситься наутёк. Он нормально поднял голову и посмотрел на небо, где уже перестал идти дождь.

Затем он вдохнул холодный, свежий воздух и направился к станции паровозов.

Он ускорил шаг, казалось, что он боится ночи и жаждет закончить это путешествие.

Пока он шёл, Вендель краем глаза заметил вывеску.

Телеграфная контора Утопии.

«Телеграфное отделение… Может быть, я попробую пробраться туда и послать срочную телеграмму в штаб Баклунда и на военную базу Эскельсон. Так я смогу надеяться на спасение от полубогов… Если я действительно застрял здесь и не могу уйти, это будет единственным способом спастись…» — Вендель на мгновение задумался, прежде чем сделать несколько шагов по диагонали и подойти ко входу в телеграфный офис Утопии.

Он не спешил искать место, где можно пробраться внутрь. Вместо этого он сосредоточил своё внимание и прислушался к движениям внутри.

Вслед за этим он услышал прерывистые звуки тяжёлого дыхания.

Временами Венделю казалось, что внутри никого нет, а иногда он чувствовал, что внутри находится несколько человек.

Внезапно звуки дыхания прекратились.

Все волосы Венделя встали дыбом.

Интуиция подсказала ему, что за дверью телеграфа тихо стоит какая-то фигура!

Без всяких колебаний Вендель тут же отказался от мысли послать телеграмму. Он прошёл мимо двери и продолжил движение вперёд.

Всю оставшуюся часть пути даже порыв ветра заставлял Венделя дрожать от страха. Он боялся столкнуться с неизвестной опасностью.

Время шло медленно, пока Вендель испытывал мучения. Наконец, он добрался до входа в паровозную станцию и увидел, что дверь плотно закрыта. Он не мог войти.

Для Венделя это не было проблемой. Сначала он передал зонт в левую руку, которая несла его багаж, затем пошёл в сторону и нашёл стену. Нажав на неё ладонью, он поднялся в воздух и легко перевернулся.

Приземлившись на землю, Вендель вздохнул с облегчением и неторопливым шагом направился к платформе.

В этот момент позади него послышался невнятный звук шагов.

— Что ты здесь делаешь? — раздался глубокий и хриплый голос.

Пальцы Венделя поджались, а на спине выступил холодный пот.

Он не колебался. Приготовившись к насилию, он заставил своё тело медленно и жёстко повернуться.

Первое, что попалось ему на глаза, был классический стеклянный фонарь, а за ним — прежний сотрудник.

Вендель выдохнул и проворчал:

— Вам не подобает появляться в такой обстановке в такую ночь. Как джентльмен, вы должны избегать пугать других.

— Я не джентльмен, — недружелюбно ответил сотрудник.

Вендель указал на угол платформы.

— Я иду в туалет.

Он уже наблюдал за обстановкой и планировкой платформы ранее в этот день.

— Тогда почему ты здесь? — спросил рабочий.

— Я заблудился, — просто ответил Вендель.

После этого он проигнорировал работника и пошёл в сторону туалета.

Позади него сотрудник молча наблюдал за ним, не говоря ни слова.

Это вызвало у Венделя сильное душевное напряжение, но он сохранил хорошую походку.

В туалете, под светом настенных ламп, Вендель потратил почти минуту, чтобы снять напряжение в теле, и успешно помочился.

Вернувшись в паровоз, Вендель наконец-то обрёл чувство безопасности, глядя на пассажиров, лежавших на своих кроватях.

В последующие несколько часов он совсем не спал и был начеку во избежание несчастных случаев.

Как только Вендель начал ощущать, что время идёт медленно, небо постепенно посветлело и рассеяло темноту.

В течение следующих двух часов путешественники, отправившиеся в Утопию, возвращались один за другим. Некоторые купили бутылку местного красного вина. Некоторые выглядели измождёнными. Они выглядели так, будто их избили или они страдали от похмелья.

Вендель очень настороженно относился к ним, но не мог обнаружить ничего необычного в деталях.

Наконец раздался свисток, и паровоз начал медленно двигаться.

Поезд покинул станцию Утопия.

После этого они снова пережили тёмную, мрачную погоду. К счастью, грозы не было, и солнце быстро пробилось сквозь тучи и осветило землю.

Для Венделя всё это было обычным делом. Так было с тех пор, как он прибыл в Утопию вчера вечером. Если бы не конфиденциальный отчёт, который был спрятан у него на груди, он бы не поверил, что в Утопии есть какие-то проблемы.

Когда паровоз достиг следующей остановки, хорошо знакомой всем, Вендель наконец расслабился. Он почувствовал, что его мозг болит с пульсацией, как будто из него выкачали всю энергию.

В этот момент он быстро вспомнил свой опыт в Утопии.

Вспомнив, Вендель вдруг сел прямо.

Вчера вечером он оправдывался тем, что пошёл в туалет, но при этом нёс свой багаж и зонтик. Он не был похож на пассажира, только что сошедшего с паровоза.

Станционный служащий не понял этого, вернее, он уже понял, но по непонятной причине не выставил его!

Глава 1336 — Взаимодействие

Паровозная станция Баклунд, платформа 3.

Альфред немного поболтал с родителями и сестрой, прежде чем поспешил покинуть поезд во время промежутка между ними. Он вышел на платформу и сказал своему помощнику:

— Дай мне сигарету “Восточный Балам”.

Если последние несколько лет и оказали на него какое-то негативное влияние, то, кроме душевных страданий и боли, он всё ещё сохранил несколько вредных привычек.

Выкурив множество восточно-баламских сигарет, состоявших из специй и трав, завёрнутых в жареные табачные листья, Альфред уже отвык от бумажных сигарет, которые оставались популярными на Северном континенте. Он считал их пресными и безвкусными, как будто это был ликёр, разбавленный водой.

Что касается сигар, то он считал, что для их медленного смакования нужна хорошая обстановка. Это не соответствовало его нынешней ситуации.

Конечно, его пристрастие к курению не было слишком серьёзным. Дисциплинарный Паладин обладал достаточно крепким телосложением и духом, чтобы противостоять подобным влияниям. Альфред пришёл на платформу покурить, потому что ему казалось, что в вагоне поезда слишком душно. Кроме того, его мать часто поднимала вопрос о том, что он не женат.

После того как помощник достал и зажёг сигарету “Восточный Балам”, Альфред поднёс почти обугленную чёрную палочку ко рту и глубоко затянулся.

Сильный запах проник в его тело, заставив его дух вздрогнуть.

В этот момент он увидел светловолосого мужчину, похожего на классическую скульптуру, который шёл к нему со своим камердинером.

Альфред замешкался и улыбнулся. Он поднял правую руку и сказал:

— Хибберт, я думал, вы не вернётесь в Восточный Честер.

Это был старший сын графа Холла, брат Альфреда, лорд Хибберт Холл.

Хибберт изобразил безупречную улыбку и сказал:

— Я всего лишь секретарь кабинета, а не главный секретарь кабинета. Я не буду настолько занят, что у меня не будет даже выходных.

На самом деле, он и не планировал быть главным секретарём кабинета. Его главной целью было накопление опыта работы в различных департаментах правительства и создание собственных связей и ресурсов, чтобы в будущем подготовиться к вхождению в Палату Лордов.

Альфред сделал ещё одну затяжку сигаретой Восточный Балам и улыбнулся.

— Счастливых выходных.

Проследив за тем, как Хибберт вошёл в вагон, Альфред почувствовал, что кто-то присматривается и обсуждает.

— Почему в этом вагоне поезда нет пассажиров?

— Кажется, он не переполнен.

— Хаха, это специальный вагон. Он был заранее забронирован важной персоной за большую сумму денег. Я знаю, что вы, возможно, не видели такой ситуации раньше, но вы должны помнить, что такое часто случается в больших городах, таких как Баклунд и Констант. Когда эти важные персоны вывозят всю свою семью, за ними обязательно следует более сотни слуг. Возможно, там могут быть даже домашние животные, так что как они могут втиснуться в вагон поезда с обычными людьми…

— Неужели…

— Интересно, кто эта большая шишка?

Альфред повернул голову, чтобы посмотреть. На платформе 2 находились десятки людей в серо-голубой униформе, которые спокойно наблюдали за третьей платформой через пустые пути.

Расстояние между двумя сторонами было немаленьким. Если бы слух Альфреда не был выдающимся, он не смог бы понять, что они обсуждают.

— Кто они? — Альфред повернулся, чтобы спросить своего адъютанта.

Он мог только понять, что форма, в которую они были одеты, принадлежала железнодорожной компании.

Адъютант тут же повернулся и спросил у служащих на платформе.

Вскоре он трусцой вернулся и шепнул Альфреду:

— Генерал, это железнодорожные диспетчеры со всего королевства. Они проходят краткосрочное обучение в Баклунде.

Альфред слегка кивнул и снова взглянул на вторую платформу.

У самого старшего из железнодорожных диспетчеров были седые волосы, а самым молодым на вид было около двадцати лет. Большинство из них были мужчинами среднего возраста — тридцати или сорока лет с седыми бакенбардами.

…

В море Соня, город щедрости, Байам.

Верду перенёс свой багаж, в котором было не так много ценностей, и сел на корабль ночью. Он покинул гавань и сел на пиратский корабль.

Будучи на 7-й Последовательности Пути Ученика, он был не очень хорош в бою. И хотя у Верду был с собой мистический предмет, он очень боялся его негативного воздействия. Он не хотел использовать его, без крайней необходимости. Поэтому, чтобы избежать опасности, он изо всех сил старался не брать с собой ничего, что могло бы легко привлечь жадность пиратов, которым он не доверял.

Пират на палубе посмотрел на Верду и усмехнулся.

— Не стоит бояться. Мы всегда выполняем свои обещания. Пока ты платишь за дорогу, мы точно не бросим тебя в море. Здесь будет даже безопаснее, чем на пассажирском корабле. По крайней мере, вам не придётся беспокоиться о встрече с пиратами.

Видя, что Верду молчит, как будто ему стало немного страшно, пират радостно бросил ему ключ.

— Второй этаж на палубе, комната в конце.

Верду поймал латунный ключ и вошёл в каюту. Он поднялся по лестнице и направился по коридору.

Этот уровень, казалось, был специально подготовлен для людей, которые по разным причинам поднимались на борт пиратского корабля. По пути Верду встретил несколько пассажиров, совершенно не похожих на пиратов.

Среди них была уличная девка, одетая довольно скудно, мужчина средних лет с выпирающим животом и жирным лицом, чрезвычайно холодный молодой человек в плаще и шляпе.

— Не хотите присоединиться ко мне? — улыбнувшись, спросила дама, увидев, что Верду смотрит на неё. Она бросила на него взгляд, когда спросила. Было неясно, собиралась ли она заняться какими-то делами во время поездки, или же она занималась делами, собираясь совершить путешествие.

Верду проигнорировал её и отвёл взгляд, после чего прошёл в свою комнату.

Тот хорошо очерченный и холодный молодой человек тоже остановился у входа по диагонали напротив.

…

Баклунд, Западный район, улица Беллотто, 9.

— Войдите. — Сио выпрямилась на огромном, широком сиденье.

Дверь со скрипом открылась, и два сотрудника МИ-9, которые были под началом Сио, вошли внутрь.

— Полковник, мы нашли некоторую информацию, касающуюся расследования дела “Утопия”. Мужчина в пиджаке тёмного цвета передал Сио отчёт.

Сио удивлённо подняла голову.

— Что это?

Мужчина в тёмном пиджаке просто сказал:

— За последние несколько дней мы воспользовались свободным временем, которое у нас было после выполнения предыдущего задания, чтобы через наших информаторов посетить всех пассажиров в Баклунде с этого конкретного паровоза.

Без сомнения, он имел в виду тот паровоз, который остановился в Утопии.

— Хорошо. — Сио кивнула и жестом приказала своему подчинённому продолжать.

Мужчина в глубоком пиджаке указал на отчёт и сказал:

— У нас есть предварительное подтверждение, что ни у одного из пассажиров, успешно прибывших в Баклунд, не обнаружено никаких отклонений. Они в хорошем расположении духа и не имеют проблем с памятью. Однако мы кое-что обнаружили: в то время не все вернулись в поезд. По словам двух пассажиров, их соседи предпочли остаться в Утопии. Одна из них была дама, которая любит путешествовать и исследовать. Она питает глубокую любовь к чужим местам. Увидев в Утопии великолепное красное вино, десерты и уникальный шипучий чай со льдом, она решила отказаться от своих первоначальных планов и осталась в этом маленьком уникальном городе ещё на некоторое время, чтобы открыть для себя ещё больше замечательных вещей. Два пассажира узнали об этом, когда общались с ней. Они не только делили соседние места, но и решили остановиться в одном и том же отеле. Они встретились утром. Этот отель оказался тем же самым, в котором останавливался наш агент разведки. Он называется Ирис.

Сио медленно кивнула и сказала:

— Вы выяснили ситуацию с этой дамой? Как её зовут?

— Нет, мы не можем быть уверены, что она покинула Утопию, — ответил другой сотрудник МИ-9 с кустистой козлиной бородкой. — Те два пассажира знают только, что даму зовут Моника, но они не знают ни её фамилии, ни происхождения.

Сио резко ответила.

— Ваша последующая миссия — выяснить биографию этой дамы, найти её семью и друзей и подтвердить, что она вернулась.

— Да, полковник. — Два сотрудника МИ-9 отдали честь и покинули кабинет Сио.

Сио прочитала представленный ими отчёт и тихо вздохнула.

По сравнению со своими подчинёнными, она была ближе к истине об Утопии. Она уже знала, что это был ритуал, имеющий определённую связь с Германом Воробьём.

Однако у неё не было возможности сообщить об этом начальству, чтобы получить благодарность.

Не упоминая о происхождении информации, Сио нужно было подумать, захочет ли Герман Воробей позволить этой новости просочиться наружу.

«Возможно, я могу попытаться связаться с Германом Воробьём и спросить его мнение…» — Сио в раздумье навела порядок на своём столе и покинула МИ-9.

Переодевшись, она вернулась в Восточный район и на мостовую. Она отправилась в разные бары, как в те времена, когда она была охотником за головами, чтобы собрать разную информацию у разных людей.

Во время этого процесса она вскользь спросила об Утопии, но никто о ней не слышал.

Наконец, Сио вошла в бар, расположенный в районе моста Баклунд, и села на высокий табурет. Она обратилась к бармену:

— Был кто-нибудь подозрительный в последнее время?

— Подозрительных много, но за них не полагается никакой награды, — непринуждённо ответил бармен.

Сио обошла вокруг этой темы в поисках дополнительной информации, а когда закончила, спросила согласно плану:

— Вы слышали об Утопии?

— Я слышал о ней, — ответил бармен, вытирая стакан.

Сио медленно перевела взгляд с барной стойки вверх.

Она посмотрела на бармена и спросила:

— Откуда?

— Ранее приходил один гость, и он сам ограничивал себя в выпивке, — равнодушно ответил бармен. — Я разрекламировал ему наш фирменный коктейль. Он сказал, что у него есть другие дела, поэтому он может выпить только бокал пива. Я похвалил его и спросил, откуда он родом. Он ответил: “Утопия”.

…

Вендель только что закончил завтракать, когда раздался звонок в дверь.

Через глазок он увидел, что снаружи стоит полицейский в чёрно-белой клетчатой форме. Он в недоумении открыл дверь.

— Могу я узнать, в чём дело? — вежливо спросил Вендель.

Этот дом был местом, куда его направили после приезда в Баклунд. Это было связано с тем, что ему предстояло пробыть в этом городе довольно долго, проводя внутренние расследования и осуществляя контроль.

Полицейский был ещё молод и немного неопытен. Ему было всего около двадцати лет.

Он заставил себя улыбнуться и сказал Венделю:

— Здравствуйте, я Байлз, офицер полиции. Есть дело, по которому вы должны дать показания в суде.

— Какое дело? — Вендель слегка нахмурился.

Молодой полицейский по имени Байлз сказал с вежливой улыбкой:

— Это дело об убийстве Трейси в Утопии.

«…» — Глаза Венделя расширились.

Глава 1337 — Цепная реакция

В этот момент Вендель почувствовал, что его икры слегка дрожат, как будто он больше не мог выдержать вес своего тела.

Покинув Утопию, он предвидел худший из возможных исходов — внезапную смерть без объяснимой причины.

Однако он никак не ожидал, что встретит кого-то из Утопии в Баклунде, настоящем большом городе.

Более того, этот гость даже пригласил его в Утопию.

Для Венделя это был чрезвычайно страшный кошмар. То, что у него не случился душевный срыв, можно было объяснить только его хорошей психической устойчивостью.

Сохраняя самообладание, Вендель сделал озабоченное выражение лица и сказал:

— В последнее время у меня было много дел…

Полицейский по имени Байлз тут же сказал:

— Суд состоится через две недели. Вот повестка.

Пока он говорил, он передал документ Венделю.

Честно говоря, Вендель совсем не хотел его принимать, но у него не было другого выбора, кроме как принять его.

Байлз сделал шаг назад.

— Это касается будущего одной дамы. Я искренне надеюсь, что вы сможете дать показания в суде.

— Это зависит от ситуации… — Вендель не хотел ни соглашаться, ни отказываться.

Байлз больше ничего не сказал, поклонившись.

— Я буду ждать вас в Утопии. Надеюсь, мы ещё встретимся.

С этими словами он развернулся и покинул резиденцию, выйдя на улицу.

На протяжении всего этого процесса Вендель, казалось, застыл в ледяной скульптуре, стоя на месте и не моргая.

Спустя ещё десять секунд он, наконец, очнулся от своего кошмара. Он слабо рухнул на бок и упёрся правой рукой в дверь.

Только что он так боялся, боялся, что Байлз силой вернёт его в несуществующую Утопию.

Если это случится, Вендель не знал, будет ли у него ещё шанс уйти. Возможно, он исчезнет навсегда.

По сравнению с внезапной смертью этот невозможно предсказать, но явно негативный исход внушал ему ещё больший страх.

«Я должен быстро доложить об этом начальству! Схватить того полицейского из Утопии и выяснить реальное положение дел в этом странном городе и подходящий способ полностью решить проблему!» — Вендель опомнился и изо всех сил постарался привести себя в чувство. Он приготовился сообщить об этом сотрудникам МИ-9, которые тайно следили за ним.

В этот момент он, наконец, понял, что с его ответом возникла большая проблема. Он не воспользовался возможностью сообщить коллегам по наблюдению жестом руки, что посетивший его офицер полиции был проблемным. Он также не пытался тянуть время; вместо этого он ждал, пока наблюдатели поймут, что что-то не так. Он также не проявил свой талант агента разведки, тайком спросив Билеса, в каком отеле остановился в Баклунде и в какой день он отправляется на поезде.

Он был так напуган, что мог лишь подсознательно использовать ответ, который не создаст несчастного случая.

С этой мыслью Вендель вышел из двери и посмотрел в ту сторону, куда ушёл Байлз, но даже не увидел его фигуры.

Этот полицейский из Утопии уже слился с каретами и пешеходами.

Отведя взгляд, Вендель посмотрел на повестку в своей руке и вдруг почувствовал лёгкое беспокойство.

«Что будет, если я не поеду в Утопию для дачи показаний через две недели?»

Чем больше Вендель думал об этом, тем больше ему становилось страшно. Его икры снова ослабли, и он поспешно сделал жест рукой, чтобы сообщить своим коллегам, которые прятались вокруг него, об аномалии.

…

Западный район, улица Беллотто, 9.

Узнав, что в Баклунде появился житель Утопии, Сио была одновременно шокирована и растеряна.

Согласно её предыдущим наблюдениям, Утопия, скорее всего, находилась в тайном месте или где-то между реальностью и иллюзией, позволяя посторонним проникать туда через случайные входы.

Что касается того, почему они хотели, чтобы посторонние входили, то, вероятно, это было ритуальное требование.

Поэтому, по мнению Сио, жители Утопии, скорее всего, не стали бы покидать свой родной город и бродить по окрестностям.

«Это тоже ритуальное требование? Какова истинная сущность этих жителей? Верующие Мистера Шута, спутники Мира Германа Воробья?» — После того, как Сио расспросила об общем облике посетителя Утопии, у неё не было другого выбора, кроме как вернуться в штаб-квартиру МИ-9 из-за отсутствия дальнейшей информации. Она колебалась, стоит ли посылать своих подчинённых на широкомасштабные поиски.

Она не была уверена, что Мистер Мир будет рад таким действиям, и боялась повлиять на ритуал.

Побродив взад-вперёд по кабинету, Сио приготовилась помолиться Господину Шуту и попросить его передать её вопросы Миру Герману Воробью.

Подойдя к креслу, Сио скользнула взглядом по отчёту, разложенному на столе.

Это был отчёт о расследовании, который подготовили двое её подчинённых. С одной стороны, они подтвердили, что у пассажиров, успешно прибывших в Баклунд, не было никаких проблем. С другой стороны, они отметили, что были пассажиры, которые остались в Утопии.

«Пассажиры…» — глаза Сио сузились, когда она сделала предположение, основанное на интуиции.

У жителей Утопии были свои цели приезда в Баклунд, и это было не случайное путешествие. И его цель, весьма вероятно, связана с конкретным пассажиром, покинувшим Утопию.

«Это…» — встревожилась Сио, поспешно садясь и пытаясь молиться.

В этот момент кто-то постучал в дверь её кабинета.

— …Пожалуйста, войдите, — сказала Сио после некоторого колебания.

Когда дверь открылась, Сио увидела козлобородого Лока и Венделя, который занимался инцидентом об Утопии.

— Полковник, Вендель встретил кого-то из Утопии. Он нанёс ему прямой визит! — сказал Локк, путаясь в словах.

Это развитие событий было столь же неожиданным.

«Действительно…» — Сио не была удивлена. Наоборот, она тайно вздохнула с облегчением.

Она посмотрела на Венделя и спросила:

— Зачем он тебя навестил?

— Он попросил, чтобы я отправился в Утопию для дачи показаний по делу об убийстве, о котором я упоминал в своём отчёте. — Вендель был явно спокойнее, чем раньше.

Затем он добавил:

— Он полицейский. Зовут Байлз. Я не смею спрашивать, где он жил. Я не знаю, когда он планирует уехать и на каком паровозе он планирует уехать.

Чтобы выразить всю тяжесть, которую она имела по этому вопросу, Сио встала и задумалась.

— Локк, созови членов своей команды и найди извозчиков, которые часто рыщут в поисках клиентов вокруг резиденции Венделя, а также извозчиков, которые проезжали мимо близлежащего района, и спроси, не видели ли они Байлза раньше. Если они его видели, спросите их, куда его отправили. Также пошлите кого-нибудь на паровозную станцию и подождите у входа, чтобы понаблюдать за пассажирами…

Проинструктировав своих подчинённых, Сио повернулась, чтобы посмотреть на Венделя.

— Сотрудничайте с ними и набросайте портрет Байлза.

— Да, полковник, — в унисон ответили Локк и Вендель.

После того, как они ушли и закрыли дверь, Сио села обратно и начала молиться.

Вскоре она получила ответ от Мистера Шута и увидела в сером тумане молящегося Германа Воробья.

Герман Воробей сказал ей:

«[Вы можете проводить обычные расследования. При необходимости вы можете предположить, что это ритуал, но он должен быть включён в число нескольких вариантов.]»

Сио тут же вздохнула с облегчением, терпеливо ожидая, пока её подчинённые доложат о результатах своих расследований.

С наступлением ночи Локк вернулся на улицу Беллотто и доложил Сио,

— Мы нашли извозчика, к которому обращался утопиец!

— О? — Сио показала своё беспокойство.

Локк объяснил просто:

— Тот утопиец изначально заставил извозчика отправиться в район доков. Однако, как только карета въехала в соответствующий район, он попросил сойти, сказав, что они уже прибыли. Эта улица была очень незнакомой для извозчика, поэтому он почувствовал, что заблудился. После того как он покинул эту улицу, он понял, что его окружение стало знакомым. Наши люди снова проводили его до того места, но он никак не мог найти ту улицу.

Сио слегка кивнула и торжественно сказала:

— Это соответствует нашим предварительным описаниям входов и выходов из Утопии.

— Полковник, вы хотите сказать, что в Утопию можно войти или выйти из любого города и с любой улицы? — Локк был в недоумении.

Сио на мгновение задумалась, прежде чем сказать:

— Судя по всему, да. Но у меня такое чувство, что здесь что-то не так. Хм… Как Утопия соединяется с разными местами? На что она опирается?

Когда её голос прервался, Сио сказала Локку:

— Передайте Венделю, что следующие две недели он проведёт здесь, пока не истечёт срок действия повестки.

— Да, полковник. — Локк повернулся и вышел из кабинета Сио.

У Венделя не было никаких возражений против договорённостей полковника Деречи. Он даже мог сказать, что чувствовал бы себя в безопасности только в штаб-квартире МИ-9.

Его временным жилищем стала просто отремонтированная дежурная комната. Через окно он мог видеть лужайку, сад и деревья за окном.

Приглядевшись, Вендель увидел чёрного ворона, который стоял на ветке дерева и молча наблюдал за ним.

…

Ночь в Банси была ненормально жуткой. Время от времени слышались крики ворон или других морских птиц.

Верду стоял у окна и смотрел на приближающийся полуразрушенный док и город, который уже превратился в руины. Давление в его сердце нарастало.

После нескольких дней в море корабль, на который он сел, вот-вот должен был достичь гавани Банси.

Утром капитан уже сообщил Верду, что они будут ждать всего два часа. Если он превысит эти два часа, Верду останется только ждать следующего корабля на этом пустынном острове. Кто знал, когда придёт следующий корабль.

Сделав глубокий вдох, Верду отвёл взгляд и снял пальто.

Затем он открыл свой чемодан, достал классический чёрный халат и надел его.

Поверхность халата была расшита золотыми и серебряными нитями, а к ней было прикреплено множество драгоценных камней размером с рисовое зерно. Это был запечатанный артефакт семьи Авраам.

Закончив приготовления, Верду покинул пиратский корабль и вошёл в гавань Банси.

По пути древняя мантия натянулась, отчего его лицо стало багровым, и он едва не потерял сознание.

Пока они шли, Верду по купленной им карте нашёл место, где стояла телеграфная станция. Посреди развалин виднелись два кроваво-красных следа, которые оставались свежими. Казалось, что они остались после того, как два человека были раздавлены в фарш.

Рядом с этими двумя фигурами на разбитой стене стоял осьминоголовый монстр в доспехах. Оно стояло на волнах и держало трезубец.

Верду высоко поднял фонарь в руке и уже собирался присмотреться, как вдруг почувствовал, что на его шею упала капля холодной жидкости.

Охваченный ужасом, он подсознательно протянул руку. Она была липкой, совсем не похожей на дождь. Она была бесцветной. Не кровь.

«Немного похоже на слюну…» — Лоб Верду слегка дёрнулся, и он медленно поднял голову, чтобы посмотреть на то место, откуда могла капать жидкость.

Это была полоса кромешной тьмы. Это было ночное небо без луны и звёзд.

Глава 1340 — Записи Путешественника

Этот маленький город под названием Утопия по своей сути ничем не отличается от тех, в которых я бывала раньше. Будь то народная культура, люди или архитектурный стиль, он очень близок к стандартным стилям Лоэна.
Я слышала, что на Южном континенте много своеобразных и необычных традиций. Я надеюсь, что когда-нибудь смогу испытать это сама. Конечно, это будет после того, как мир Восточного и Западного Балама будет восстановлен.
Кстати говоря, самое особенное в этом месте то, что погода здесь постоянно меняется, и всегда бывает шторм. В результате у большинства людей есть зонтики и плащи, которые измазаны соком дерева Доннингсман. Служащий отеля сказал мне, что для человека с определённым уровнем дохода, который к тому же имеет необходимость работать на открытом воздухе, ему придётся откладывать немалую сумму денег, чтобы приобрести дождевик. Иначе болезнь только больше отнимет.
Здесь нет метеорологов. Я понятия не имею, почему здесь так часто меняется погода. Могу только догадываться, что это как-то связано с тем, что он омывается морем и находится недалеко от мест, где бывают ураганы. Да, в нескольких километрах от Утопии есть глубоководная гавань. Однако в ней не хватает людей, и она не очень хорошо управляется. Она может поддерживать свою деятельность только в небольших масштабах.
У них также нет местных газет. В конце концов, это всего лишь маленький город с несколькими тысячами жителей. Газетчики в основном продают “Тассок Таймс”, “Дези Миррор” и “Сивинд Ньюс”…
Вторая причина, по которой мне нравится это место, заключается в том, что многие люди в Утопии оптимисты и с большим энтузиазмом относятся к жизни.
Когда я записывала это, возле отеля проходила группа.
Это не профессиональная группа, а группа, сформированная исключительно из энтузиастов-любителей. Среди них есть государственные служащие, сотрудники правоохранительных органов, адвокаты, профессиональные полицейские, школьные учителя, рабочие конфетных фабрик, владельцы магазинов… Среди них те, у кого есть деньги, отвечают за большие музыкальные инструменты, такие как виолончели, скрипки и другие сложные музыкальные инструменты. Представители низшего и среднего классов используют относительно простые инструменты, такие как семиструнные гитары и гармоники.
В некоторые дни отдыха они прогуливаются по улицам и отправляются с муниципальной площади. Они обойдут весь город, а затем вернутся в собор Святой Арианны, расположенный рядом с площадью. Они называют это “музыкальным туром”.
Во время экскурсии они не только не отказывают другим гражданам в участии, но даже поощряют их петь или танцевать вместе с процессией. По моим наблюдениям, участники очень счастливы и очень довольны, поскольку они свободно выражают свою любовь к жизни. Это даёт мне ощущение полной бодрости.
Должна признать, что это очень заразительно. Я пыталась присоединиться к туру, и я забыла о своих проблемах в веселье музыки, танцев и пения. Я помню только счастье…
Сегодня они не на гастролях. Вместо этого они благословляют молодожёнов в соборе.
Говоря о свадьбах, я больше всего не понимаю, почему здесь есть только собор Богини Вечной Ночи. Надо знать, что в большинстве, даже в маленьких городках королевства, есть как минимум два собора, один из которых принадлежит Богине Вечной Ночи, а другой — Повелителю Бурь.
До сегодняшнего дня я не могла представить, что в обычном городе королевства можно верить только в одно божество.
Однако это не доставляет мне особых хлопот. До того, как мне исполнилось восемнадцать, я могла верить в Повелителя Бурь только под влиянием моей семьи. Однако после окончания гимназии я по-настоящему поняла, что Богиня — самое сострадательное и благосклонное божество.
Возвращаясь к свадьбе, я участвовала в свадьбе пару дней назад. Я обнаружила, что в Утопии есть некоторые особые обычаи в этой области.
Из всех них меня больше всего восхищает то, что когда священник объявляет их мужем и женой, жених и невеста кланяются друг другу. В этих отношениях никто не превосходит друг друга, поскольку они лишь искренне выражают свою благодарность за возможность провести остаток жизни вместе.
Возможно, это выражение равенства между мужчиной и женщиной в учениях Богини…
Кроме того, после свадьбы будет несколько специальных игровых сегментов. Например, пусть жених и невеста публично опишут свою историю любви.
Для них это может быть довольно неловким делом, но для гостей это довольно интересно. Да, я тоже так думаю, но я точно не буду добавлять подобные сегменты на свою свадьбу.
На свадьбе я услышала лучшую историю любви, из всех что я слышала до сих пор. Если будет возможность, и если вам, мои дорогие читатели этой колонки, будет интерестно, я подумаю о том, чтобы пересказать её. Конечно, я изменю имена и некоторые детали, чтобы пара не чувствовала себя обеспокоенной…
Самая главная причина, почему мне нравится Утопия, — это её еда. Еда здесь очень вкусная. В ограниченном количестве ресторанов все они очень хороши, а лучшим, несомненно, является ресторан при отеле Ирис, в котором я остановилась.
Будь то самый простой говяжий стейк, жареная свиная отбивная, мясо на барбекю на углях, жареная рыба со специями или ещё более сложное, тушёная баранина с горохом, густой суп-пюре, картофель в масле и запечённая картофельная кожица — все они достигли уровня мастера-повара в городе. Кроме того, здешние повара весьма искусны в создании уникальных блюд и продуктов. Здесь и кисло-сладкие мясные кубики, и рыба на гриле, смазанная различными приправами…
В основных блюдах, которые, казалось бы, не позволяют экспериментировать, повара Утопии не сдаются. Я ела в этом городе все виды тостов: с бататом, с картофелем, с маслом, с кремом, с фруктами… При желании можно сделать так, что я не ем одно и то же дважды в течение недели.
Лучшая хвалёная еда здесь — это их десерты.
Сливочный пудинг, фруктовый пудинг, пирожные Чёрный Лес, морковные пирожные, молочные пирожные, кексы, яичные тарты…
Я чувствую голод, когда пишу это. Это причина, по которой я всё ещё не хочу уезжать, пробыв здесь неделю. Сейчас я больше всего беспокоюсь не о своём кошельке, а о своём весе. Я рада, что в отеле нет весов, и в то же время я виню их за то, что они их не поставили.
Красное вино в Утопии тоже довольно выдающееся. Единственная проблема заключается в том, что ему не хватает возраста, чтобы устояться. Похоже, что виноградники вокруг города этого не поняли.
Здесь я должна серьёзно порекомендовать вам напиток. Шипучий ледяной чай “Утопия”. Он очень особенный, и в нём есть ещё более удивительные ощущения, помимо сладости и пузырьков…
Каждый вечер я отправлялся на прогулку на муниципальную площадь. Это также место, куда большинство утопийцев любят ходить за развлечениями. У них необыкновенная любовь к голубям.
На муниципальной площади я познакомилась с художником. Его зовут Андерсон. Он красив, и его художественные способности превосходны. К сожалению, он немой…
Я также знаю другого писателя. Его зовут Алзу. Это довольно странное имя. Он сказал, что пишет длинный роман и попросил меня оценить начало.
Я не буду комментировать его роман, но меня просто заинтересовало несколько знакомых имён в начале романа.
Среди них были Андерсон, Венди, о да, это хозяйка моей любимой пекарни…
Я подняла этот вопрос, и Алзу очень серьёзно сказал мне, что когда писатель не может придумать имена для персонажей, для него очень разумно использовать кого-то из знакомых в качестве эталона.
Я с этим согласна.
…
Поскольку эта колонка слишком узкая, чтобы вместить все мои мысли, я закончу её здесь.
С любовью,
Шарлотта

Моника положила перьевую ручку и серьёзно прочитала рукопись дважды. Она изменила некоторые слова и все грамматические ошибки.

Она была писателем. Сначала она не была знаменитой, поэтому для поддержания жизни ей оставалось только писать третьесортные романтические романы. После того, как она сменила веру на Богиню Вечной Ночи, её отец почти порвал с ней все связи.

Однако с тех пор как мисс Форс Уолл, написавшая “Горную виллу Стормвинда”, завела колонку о путешествиях, получившую после войны довольно тёплый отклик, Моника начала писать о своих странствиях в некоторых из Баклундских газетах. Это прекрасно сочеталось с её хобби, а хобби придавало ей уникальную жизненную силу, которая помогла ей стать известным обозревателем путешествий.

Шарлотта была её псевдонимом.

После того как её письмо полностью высохло, Моника специально написала ещё один экземпляр и вложила его в конверт, предварительно заклеив его маркой.

Убедившись, что адрес верен, черноволосая дама в стиле Дези-Бэй взяла свою сумку и вышла из отеля, направившись в почтовое отделение Утопии.

Почтовое отделение находилось рядом с телеграфом. Когда бы Моника ни проходила мимо последнего, она всегда находила его пустым.

С её точки зрения, Утопия редко нуждалась в отправке телеграмм. Было слишком экстравагантно специально строить телеграфный офис.

Отправив письмо, Моника посмотрела на небо и пошла в сторону городской площади.

Когда она подошла ко входу в собор Святой Арианны, то встретила Байлза.

Он был офицером полиции. Однажды он допрашивал Монику в отеле Ирис из-за свидетеля убийства.

К сожалению, Моника не знала этого человека по имени Вендель.

Поприветствовав друг друга кивком, Моника вошла в собор и нашла себе место. Она спокойно слушала проповедь священника по имени Таунсенд.

Этот священник показался ей наиболее похожим на священнослужителя с тех пор, как она изменила свою веру на Богиню Вечной Ночи. Его волосы были наполовину белыми, и говорил он медленно и плавно. Его голос был глубоким и низким, он всегда успокаивал людей, сам того не замечая.

Моника закрыла глаза и внимательно слушала проповедь.

…

В графстве Восточный Честер, в лесу, принадлежащем семье Холл.

Альфред, Хибберт и Одри вели своих фокстерьеров со слугами по лесу и гнались за добычей.

Это был первый раз, когда они охотились вместе с тех пор, как стали взрослыми.

На глазах у сестры Альфред и Хибберт отлично провели время — по крайней мере, на первый взгляд.

А для Альфреда самой большой проблемой было то, как сдержать себя и не показать, что он слишком необычен. Иначе, если Дисциплинарный Паладин присоединится к охоте, ни у кого больше не будет шанса.

Он знал, что его сестра была Потусторонней, но он также знал, что Потусторонний 7-й Последовательности Пути Зрителя не обладает никакими реальными боевыми способностями.

Преследуя свою добычу, они выбежали из леса и увидели пшеничное поле.

— Где мы? — Одри, одетая в охотничье снаряжение, спросила непринуждённо.

Она впервые охотилась в этом лесу и не знала, куда он ведёт.

Хибберт тоже не слишком хорошо знал эту местность. Он повернул голову и сказал своему сопровождающему:

— Спроси кого-нибудь.

Пока они ждали, трое братьев и сестёр смеялись, обсуждая свои трофеи. Что касается золотистого ретривера Сьюзи, то она смотрела на борзых, которые хотели приблизиться к ней, и заставляла их отдаляться.

Через некоторое время вернулся слуга Хибберта и доложил:

— Сэр, неподалёку есть деревня Хартларх…

«Хартларх… Эта деревня с обычаями поклонения драконам? Я приехала в это место из другого места?» — Одри была ошеломлена, когда услышала это.

Глава 1341 — Во сне

Придя в себя, Одри сохранила слабую улыбку, но при этом стала настороже.

Она смутно чувствовала, как таинственная сила толкает её в Хартларх, деревню с традициями поклонения драконам.

Это было похоже на распоряжение судьбы.

Однажды Одри уже входила в Зал Истины и обнаружила, что фрески внутри превратились в реальность. Кроме того, она знала, что 1-я Последовательность Пути Зрителя — это Автор. Отталкиваясь от этого имени, она установила некоторые связи, поэтому неизбежно заподозрила неладное.

В этот момент Хибберт рассмеялся.

— Я слышал об этой деревне. Я помню, что у нашей семьи есть поместье неподалёку.

Пока он говорил, он смотрел на небо.

— Уже почти вечер. Почему бы нам не остаться там и не продолжить охоту завтра?

Альфред не возражал против предложения старшего брата. Для него остаться на ночь в любом поместье было, по сути, одно и то же.

Он кивнул и сказал:

— Пошлите кого-нибудь назад, чтобы сообщить отцу и матери.

Одри не сказала ни слова. Её зелёные глаза слегка повернулись, и её взгляд прошёлся по лицам двух её братьев.

Брови Хибберта мгновенно нахмурились, когда он сказал:

— Думаю, нам лучше вернуться. Об этом поместье не было сообщено заранее, так что они определённо не были подготовлены. Возможно, у них нет возможности обслуживать столько лошадей, гончих и слуг. Кроме того, до вечера ещё целый час. У нас достаточно времени, чтобы вернуться.

Когда Альфред увидел, что его брат так быстро изменил своё решение, он хотел поступить вопреки ему. Однако, подумав, он решил, что в словах брата есть смысл.

Учитывая, что его сестра тоже была здесь, он вкратце согласился и сказал:

— Тогда давайте поскорее отправимся обратно.

Сказав это, он не стал дожидаться Хибберта. Прижавшись к боку лошади и размахивая хлыстом, он повёл её за собой.

Хибберт нахмурился, затем расслабился.

Ничего больше не говоря, он повёл свою сестру, группу сопровождающих, слуг и гончих и повернул назад, следуя по краю леса и возвращаясь к поместью на другой стороне.

Одри молча следовала за ним, не высказывая своего мнения по поводу развития событий.

…

Поздно ночью, в поместье в графстве Восточный Честер.

Использовав свои способности Манипулятора, чтобы изменить мысли двух своих братьев и не дать им приблизиться к Хартларху, Одри подняла бархатное одеяло и забралась в постель, погрузившись в глубокий сон.

В задумчивости она вдруг села.

Оглядевшись, она увидела знакомый туалетный столик и вход в ванную. Она поняла, что всё ещё находится в комнате, но багровая луна за окном исчезла. Звёзд не было, только темнота.

«Это не реальный мир…» — Одри мгновенно сделала вывод и осмотрела себя.

Вскоре она пришла к выводу:

Это был сон. Это был довольно странный сон, который заставил её оставаться ясной.

«Это действительно сон…» — Одри не чувствовала никакой паники. Она была просто немного раздосадована.

Она не справилась с развитием событий днём, что привело к тому, что проблема распространилась на поместье, где находились её родители.

Оглядываясь назад, она подумала, что ей следовало последовать идее Хибберта и направиться прямо в родовое поместье под Хартлархом. Тогда она могла бы разумно “устроить” так, чтобы Хибберт и Альфред вернулись сюда, а она осталась бы позади и ждала возможного развития событий.

Таким образом, даже если бы что-то случилось, это не затронуло бы их родителей, братьев и большую часть слуг.

Однако в тот момент её главной целью было не следовать предначертаниям судьбы. Пока она могла избежать Хартларха, она изо всех сил старалась избегать его.

К её удивлению, опасность порой настигает тебя, даже если ты её не ищешь.

Избегать её и тянуть время не было универсальным решением.

Одри тут же слезла с кровати и встала босыми ногами на толстый ковер.

Она уже убедилась, что с её уровнем полубога и способностями Созерцателя Cнов она может напрямую покинуть этот странный сон и вернуться в реальный мир, избежав подозрительного “приглашения” ещё раз.

Оглядевшись вокруг, Одри поджала губы, сняла синий плащ, висевший на вешалке для одежды рядом с ней, и надела его.

Она глубоко вздохнула и направилась к двери.

Во время этого процесса на тыльной стороне её руки появилась татуировка в виде багровой звезды.

Татуировка исчезла, как будто её и не было.

Это была метка, оставленная ей после первого входа в древний дворец над серым туманом. Долгое время она не проявляла никаких особых признаков. Только в начале этого года Мистер Шут сообщил им, что в ситуациях, когда они не могут молиться, они могут использовать срабатывание соответствующей “татуировки”, чтобы пропустить произнесение почётного имени.

Проще говоря, это было обращение, которым пользовался Благословенный божества.

Конечно, не было никакого способа передать какую-либо информацию. Его можно было использовать только в критических ситуациях, позволяя Господину Шуту окинуть “Его” взглядом.

Более того, багровая метка, похожая на звезду, была довольно привлекательной. Её могли легко обнаружить другие люди и те, кто тайно следил за ними. Поэтому в ситуации, когда нужно было скрыть свою уникальность, Одри была более склонна использовать различные способности Манипулятора, чтобы внушить идею молитвы Господину Шуту какому-нибудь незаметному человеку поблизости. Она заставила их совершать молитву в подходящее время и в подходящем месте и молиться о её защите.

В данный момент она считала, что хозяин сновидения знает о её проблеме, поэтому ей казалось, что нет необходимости проходить через все эти трудности. Всё, что ей нужно было сделать, это спрятать сущность, которой она молилась.

Подойдя к двери, Одри взялась за ручку и осторожно повернула её, а затем потянула назад.

В её поле зрения попал слегка тёмный коридор.

История главного здания этого поместья насчитывала более ста лет. Многие места всё ещё сохраняли свои прежние особенности, особенно коридор. Здесь не было газовых ламп, а стены украшали подставки для свечей, сделанные из серебра или меди. На них стояло бесчисленное множество свечей, излучавших тусклый жёлтый свет, который освещал весь коридор и создавал всевозможные тени. Они создавали ощущение, что в любой момент в коридоре может появиться фантом.

«Даже это было воспроизведено в картине снов…» — Одри огляделась и вошла в коридор.

Когда эта мысль промелькнула у неё в голове, под ногами появился длинный толстый бледно-жёлтый ковёр.

Ступив на ковёр, Одри, следуя своей духовной интуиции, пошла направо.

Сделав два или три шага, она вдруг остановилась. Ей показалось, что за двумя плотно закрытыми дверями что-то скрывается, и у неё возникло сильное желание исследовать это место.

«Это спальня отца и матери. Это комната Хибберта. Это комната Альфреда…» — Одри сделала лёгкую пометку и нахмурилась.

Старинные двери с рельефом были чрезвычайно таинственными при тусклом свете свечей. Так и хотелось узнать, что за ними скрывается.

По мере того как её мысли неслись, Одри вдруг поняла, что они представляют собой во сне.

Это была дверь в мир разума. За каждой дверью находился мир разума их владельца.

Другими словами, открыв дверь Альфреда, Одри увидела бы различные секреты, спрятанные глубоко в его сердце.

По той же логике, она могла бы проникнуть в тайны лорда Холла и леди Кейтилин.

Она медленно отвела взгляд. Одри закрыла глаза и продолжала идти вперёд, стараясь не поддаваться влиянию.

После всего пережитого она постепенно поняла один принцип:

Полубог в области разума должен контролировать себя и уважать других.

Если предположить, что она могла читать истинные мысли людей по языку тела, выражению лица и эмоциональным колебаниям, то, если бы она не была удовлетворена, она могла бы жадно исследовать внутренние мысли других людей и выведать их секреты. В конце концов, её ждала бы обратная реакция.

Это был очень простой принцип: в каждом человеке в разной степени присутствует тьма или неприятные мысли. Однако они контролировали их, не позволяя им влиять на их действия. В таких обстоятельствах, если полубог в области разума всё ещё настаивал на копании в этих мыслях и выкапывал уродливые части под маской, ему было очень легко разочароваться в человеческой природе, быть испорченным всеми видами негативных мыслей, постепенно становясь сумасшедшим, не осознавая этого.

Это также было одной из причин, почему, несмотря на то, что Зрители могли Успокаивать себя и лечить соответствующие психические проблемы, они также были одними из тех, кто легко сходил с ума или терял самообладание.

Они были одновременно и безопасны, и опасны.

Поэтому Одри установила для себя правила наблюдения. Она проводила наблюдения и читала мысли только тех людей, которых знала. Она изо всех сил старалась не входить в их сны. Это ограничение не распространялось на незнакомцев. Если в этом не было необходимости, она не входила ни в чей мир мыслей.

Следуя по коридору, Одри, одетая в синий плащ, дошла до его конца.

Она открыла глаза и окинула взглядом комнату слева.

Это был полуоткрытый солярий.

Снова поджав губы, Одри взялась за ручку двери, не переставая дышать.

Когда деревянная дверь открылась, постепенно открылась сцена внутри.

Это была уже не комната. На земле лежали круглые камешки и пучки синевато-чёрных сорняков. В глубине помещения было так темно, что невозможно было ничего разглядеть.

Одри медленно вошла и закрыла за собой дверь.

В темноте быстро вырисовывались силуэты некоторых предметов.

Там возвышался огромный каменный столб высотой в десятки метров. Над ним возвышался высокий монстр, похожий на ящерицу.

Чудовище сидело на корточках на вершине каменного столба, словно маленькая гора. Его тело покрывала огромная серовато-белая каменная чешуя, а глаза были бледными и вертикальными.

Это был дракон разума, о котором говорится в мифах.

Взмахнув, два крыла дракона разума распахнулись, почти закрыв всё небо.

Их кости были похожи на металлические прожилки листьев, покрытые серой мембраной с загадочными узорами.

Когда Одри подняла голову, дракон разума издал жужжащий звук:

— Ты была в Ливсиде.

Без сомнения, он использовал драгонский язык.

«Город Чудес, Ливсейд… Откуда он знает…» — Как раз в тот момент, когда у Одри возникли эти две мысли, она услышала, как дракон разума сказал:

— Сознание каждого человека в его сердце совершает определённый обмен с морем коллективного подсознания. А такое уникальное место, как Ливсид, оставило в тебе особый след. Когда твоя виртуальная личность бродит по морю коллективного подсознания и находится не слишком далеко от меня, я могу естественно почувствовать это.

«Это выходит за пределы моих возможностей, и это не то, что может сделать Ткач Снов… Этот дракон разума соответствует Распознавателю 2-й Последовательности? Он на самом деле не контролировал меня напрямую…» — Когда мысли Одри промелькнули, дракон разума заговорил снова.

— Я уверен, что в данный момент у тебя нет никаких дурных намерений.

Одри замолчала на две секунды, затем подняла голову и спросила:

— А ты не боишься, что это ловушка?

Глава 1342 — Одновременно

В тот момент Одри даже заподозрила, что “распоряжение судьбы” было сделано не для того, чтобы она отправилась в Хартларх для изучения обычаев поклонения драконам. Вместо этого она должна была заставить её понять, что что-то не так, и вызвать у неё противоречивые чувства. Это заставило её использовать виртуальную личность в окрестностях Хартларха, чтобы тайно направить двух своих братьев и заставить их изменить своё мнение, не осознавая этого. Это неизбежно привело бы к тому, что её сознание, специально связанное с Ливсейдом, было бы обнаружено драконом разума, тем самым привлекая Его.

Несмотря на то, что Одри была той, кто всё это устроила, она не могла не испытывать чувства благоговения. Надо сказать, что для достижения такого эффекта нужно было обладать чрезвычайно высоким уровнем уверенности в реакции разных людей. Это вызвало страх в глубине её сердца.

В конце концов, Одри, Манипулятор 4-ой Последовательности, почувствовала, что развитие событий соответствует её ожиданиям. Она полностью исполнила свои желания и ничуть не насторожилась.

Дракон разума втянул свои огромные крылья и посмотрел вниз на Одри в синем плаще.

— Это лабиринт снов, сформированный многими разумами. Даже если тот, кто устроил ловушку, лично спустится сюда, ему потребуется некоторое время, чтобы найти эту комнату. Кроме того, я не задержусь здесь надолго.

Очевидно, что Он с опаской относился к ловушкам, но Он считал, что некоторые вещи стоят риска.

«Лабиринт снов… Это Потусторонняя сила Ткача Снов, или, возможно, сила после качественного изменения?» — Одри обуздала свои мысли и спокойно спросила:

— Что вы хотите узнать?

Гигантский серовато-белый дракон зажужжал и сказал:

— Меня зовут Арьехогг, один из трёх оставшихся древних драконов.

«Это означает, что “Он” — один из трёх выживших драконов Второй Эпохи, а редкие, известные драконы — лишь потомки драконов эпохи древних богов?» — Одри слегка кивнула, не перебивая Его.

Позади неё была деревянная дверь, которая стояла без всякой опоры на равнине, заросшей синевато-чёрными сорняками. Она выглядела крайне странно.

Арьехогг не стал терять времени. Представив себя, он спросил:

— Где ты нашла Ливсид?

Одри уже была готова и честно ответила:

— В книге под названием Путешествия Гросселя. Ходят слухи, что её лично создал Король Драконов Анквельт.

— Гроссель… — Арьехогг явно не слышал раньше об этом имени. Повторив его, Он нажал, — Что это за книга?

Светловолосая Одри дала простое описание:

— Это книга с почти реальным миром внутри. В то же время, она может всасывать людей, которые соответствуют требованиям или предлагают свою кровь для всасывания книгой, позволяя им жить в этом мире.

Арьехогг замолчал на две секунды.

— Есть ли в том книжном мире море коллективного подсознания?

— Да, — ответила Одри с большой уверенностью. — Город Чудес, Ливсид, который я видела, находился глубоко в море коллективного подсознания в книжном мире.

Арьехогг вдруг тяжело вздохнул.

— Что ты увидела в том Ливсейде?

Одри вспомнила и ответила:

— Город, наполненный возвышающимися колоннами и величественными дворцами. Кроме того, я также вошла в резиденцию Короля Драконов. Это место может позволить внутренним мыслям каждого живого существа отражаться в окружающем пространстве. Я называю его “Залом Истины”. В конце Зала Истины, за троном Короля Драконов, есть древняя и таинственная бронзовая дверь. Я не знаю точно, что за ней запечатано. Короче говоря, это очень опасно, и я не осмелилась к ней подойти.

Одри говорила чистую правду; она просто не упомянула о предположениях, которые выдвинули Мистер Мир, Мистер Звезда и она сама.

Арьехогг погрузился в полное молчание. Неизвестно, о чём думал Он, и анализировал ли он текущую ситуацию с Ливсейдом.

Во время этого процесса его голова опускалась всё ниже и ниже, как будто Он собирался упасть с вершины стометрового столба на землю.

Как раз когда Одри напряглась от этой довольно странной сцены и собиралась задать вопрос, Арьехогг внезапно поднял голову.

Золотой вертикальный зрачок в его глазах стал холоднее, а его голос снова зазвучал в пустыне.

— Ливсейд…

С негромким раскатом грома то, что скрывалось в темноте позади Арьехогга, быстро прояснилось. На постепенно светлеющей сцене появились их очертания.

Это были огромные каменные столбы высотой более ста метров. Они стояли поодиночке или подпирали многочисленные величественные и древние дворцы.

Эти каменные столбы и дворцы были в основном серовато-белого цвета, так как они опустились на основание, похожее на остров. Это было похоже на Город Чудес, Ливсейд, который Одри только что описала.

Нет, возможно, это и был Город Чудес Ливсид.

Только тогда Одри поняла, что древний дракон разума, Арьехогг, сидел на корточках на вершине самого толстого и высокого каменного столба.

В этот момент она почувствовала едва уловимые изменения в Арьехогге.

Её зелёные глаза слегка дрогнули, а сзади раздался звук крутящейся металлической ручки.

«Это…» — Одри сдержала желание резко повернуть голову. Она настороженно повернула тело в сторону, позволяя своему взгляду упасть вбок.

Отдельная деревянная дверь, потерявшая внешнюю опору, медленно открылась, явив посетителя:

Огромный белый кролик с виляющими ушами, который шёл прямо.

Над серым туманом в древнем дворце возвышалась фигура, окутанная серовато-белым туманом. Он сидел на месте Шута в конце длинного пёстрого стола и молча смотрел на багровую звезду, изображавшую Справедливость.

…

Баклунд, Западный район, улица Беллотто, 9.

Чем ближе Вендель подходил к концу двухнедельного срока, тем больше он страдал от бессонницы. Чтобы заснуть, ему пришлось прибегнуть к помощи лекарств.

Когда он просыпался, он также был беспокойным и крайне тревожным. Он потерял всякий интерес к еде и заставлял себя есть только те три порции, которые присылали коллеги, чтобы обеспечить себя энергией.

Он не знал, что произойдёт в день суда, и не знал, произойдут ли необратимые изменения в его организме.

Подобный страх перед неизвестностью часто заставлял его чувствовать себя подавленным. Это было чрезвычайно мучительно.

Иногда Вендель даже думал, что сопротивляться возвращению в Утопию было бы неразумным решением.

Исходя из его ограниченного опыта, если он послушно вернётся в Утопию и даст показания в суде, то велика вероятность, что он благополучно уедет.

По крайней мере, до сих пор Вендель не слышал, чтобы кто-то умер или сошёл с ума из-за Утопии. Люди там были довольно дружелюбными, не считая того, что они немного странные.

«Я просто хочу помочь. Они должны быть благодарны мне, а не враждовать…» — Чем больше он думал об этом, тем больше чувствовал, что было бы удобнее встретить опасность лицом к лицу.

Конечно, он не сомневался в защитных возможностях МИ-9. Если это было невозможно, он чувствовал, что ему остаётся только подумать о скорой встрече с Повелителем Бурь.

«Фух…» — Вендель выдохнул и сел на стул. Он взял в руки роман, чтобы скоротать время.

Однако из-за разочарования он не мог погрузиться в сюжет. Он стал чаще перелистывать страницы и, наконец, захлопнул книгу.

Он закрыл глаза и приготовился вздремнуть.

В оцепенении Вендель словно вернулся в Утопию и прибыл ко двору. Однако он выступал не в роли свидетеля, а в роли зрителя.

Судья посчитал, что Трейси не предоставила достаточных доказательств в поддержку иска о самообороне, и дело было передано в уголовный суд. Он видел, как эта дама в оцепенении разрыдалась, её улыбка была крайне жалкой.

Вендель проснулся и молча уставился на настенную лампу перед собой. Он долго сидел неподвижно.

«Если проблема в Утопии, а не в её жителях, то, избегая её, я могу убить бедную женщину…» — Вендель отвёл взгляд. Его решимость слегка поколебалась, но он не мог побороть страх в своём сердце.

Положив руки на стол, он встал и пошёл к двери. Он планировал побродить по штаб-квартире МИ-9, чтобы развеять своё настроение.

Выйдя из комнаты и сделав несколько шагов вперёд, Вендель вдруг услышал, как его коллеги в офисе обсуждают связанное с этим дело “Утопии”.

— Ты слышал? Человек, который проник в Утопию, был извозчиком. Он отправил купца из Утопии в район доков, и, сделав всего два поворота на перекрёстке, оказался в незнакомом месте.

— Необходимо предупредить всех извозчиков в Баклунде. Да, лучше всего провести параллель между Утопией и шпионами, чтобы они могли понять.

— Способ входа и выхода из Утопии действительно пугает.

— Да. Иногда я даже подозреваю, что вход в Утопию может появиться где угодно.

— Определённо, этому есть предел. Он не так всемогущ, как мы себе представляем… Иначе я мог бы оказаться в Утопии, просто зайдя в туалет.

— Согласно существующим схемам, которые мы выяснили, это теоретически возможно.

… Когда Вендель услышал это, кровеносные сосуды на его лбу начали пульсировать. Он вдруг почувствовал, что даже если бы он находился в штаб-квартире МИ-9, он не был бы в такой безопасности.

«Если за мной всё время не будет наблюдать полубог, мне будет очень трудно избежать участи вернуться в Утопию. Возможно, после того, как я вымою руки и открою дверь умывальника, я обнаружу, что снаружи находится отель Ирис… Нет, обычные полубоги не смогут предотвратить такое. Не похоже, чтобы это было под силу людям. Это уже очень близко к божеству…» — Вендель мгновенно запаниковал, не в силах подавить страх в своём сердце.

Он вернулся в комнату и достал повестку из суда Утопии.

Сразу же после этого Вендель вошёл в умывальную комнату и, держа документ в руках, пробормотал в страхе:

— Я готов пойти в суд, чтобы дать показания.

Повторив это несколько раз, он протянул руку, чтобы взяться за ручку двери ванной.

В этот момент через вентиляционное отверстие, словно призрак, пролетел чёрный ворон и приземлился в углу уборной, чтобы никто не заметил.

В следующую секунду Вендель повернул ручку, отодвинул дверь и открыл дверь в умывальную.

Это была уже не его знакомая спальня, а незнакомый холл.

Глава 1345 — Новая встреча

Клейн обернулся и посмотрел на знакомую и в то же время незнакомую фигуру.

Он представлял себе всевозможные нападения на Утопию, но никак не ожидал, что произойдёт такая сцена.

Если бы Амон “паразитировал” на марионетке Германа Воробья, то, учитывая нынешнее состояние Клейна и наличие Червей Духа в замке Сефиры, он бы точно сразу обнаружил проблему. И если бы Заратул подменил Нити Духовного Тела, Он смог бы лишь временно скрыть это от него. Кроме того, Ему требовалась помощь ангела, такого как Император Знаний или Слуга Сокрытия, чтобы обеспечить элемент неожиданности при внезапном нападении. Только человечество, предоставленное Зрителем, могло медленно бродить, не обнаруживая никаких аномалий на поверхности.

Чтобы предотвратить такую ситуацию, он мог только разорвать Нити Духовного Тела и позволить марионетке деградировать, пока она не умрёт. Таким образом, независимо от того, была ли в ней человечность или нет, она в конечном итоге прекратила бы своё существование.

К сожалению, Клейн никогда не слышал о таких методах. Всё, что он делал, — это защищался от вторжения виртуальной личности в его марионетки.

Возможно, это и есть сила Визионера, дающего жизнь всему виртуальному и нематериальному, уникальное чувство человечности.

Резное и холодное лицо отразилось в глазах Клейна, когда он почувствовал силу, отталкивающую его.

Он тут же упал назад, вываливаясь из слоёв руин старого мегаполиса из тумана истории.

Во время этого процесса он хотел контролировать себя, но ничего не мог сделать. Это было связано с тем, что деревянный кол в его сердце запечатал все его Потусторонние силы.

Подумав, Клейн посмотрел на Германа Воробья и щёлкнул пальцами.

Черви Духа в замке Сефиры приняли его волю и отдали Нити Духовного Тела марионетки. Они также подняли Звёздный Посох и приготовились нанести Клейну смертельный удар, чтобы он покончил жизнь самоубийством.

После того как его основное тело полностью умрёт, Клейн сможет возродиться над серым туманом и выбраться из затруднительного положения.

Он больше не надеялся на это, узнав, что Адам был тем, кто стоял за кулисами.

В этот момент под ногами Клейна появилась каменная площадь, парящая в пустоте.

Чёрные каменные столбы поднимались вверх и подпирали величественный и святой собор, окутывая Клейна изнутри.

Собор трупов — собор трупов Адама — божественное царство Визионера!

Бесчисленные серебряные молнии ударили из замка Сефиры, пробив туман истории, и ударили в собор, но не смогли нисколько его поколебать.

В то же время в древнем дворце фигура, сидящая в кресле Шута, внезапно рухнула набок, образовав вихрь из прозрачных личинок.

Вихрь протянул скользкие и странные щупальца, безумно шлёпая по окрестностям, опрокидывая груду хлама и разрушая длинный пёстрый стол.

Аватар Клейна потерял связь со своим истинным телом, а поскольку его истинное тело на самом деле не умерло, они потеряли контроль и сошли с ума, как и Заратул в прошлом.

В старом мегаполисе до Первой Эпохи, Герман Воробей, который был одет в шляпу с половиной верха и чёрный плащ, смотрел на замок Сефиры, выражение его лица было смешанным.

По сути, он был трупом. После того, как его Нити Духовного Тела были оставлены, он, естественно, не мог поддерживать своё существование.

Единственное, что дал ему Адам, это человечность. Для него не было предусмотрено никакой жизни, поскольку это привело бы к обнаружению того, что с Германом Воробьём что-то не так.

Герман Воробей медленно рухнул, когда оглядел улицы старого мегаполиса.

Он умер в этих руинах.

…

Ноги Клейна приземлились на землю и встали посреди собора. Он увидел, что в каждую арку каждого столба были вделаны черепа представителей разных рас. Большинство из них были бледно-белого цвета, они плотно прилегали друг к другу и смотрели на незваного гостя своими впалыми глазами.

На стенах, окнах и дверях собора появились прозрачные, искажённые и болезненные лица, отделяющие внутреннее помещение от внешнего мира.

А перед собором возвышался крест высотой более ста метров.

Перед крестом стояли ряды чёрных скамей.

Адам, одетый в простую белую мантию с бледно-золотистой бородой, стоял под крестом, на шее у него висел серебряный крест. Он стоял лицом к скамьям, как священник, который готовится произнести проповедь.

Его выражение лица было тёплым, а глаза — спокойными, как будто он просто приглашал Клейна послушать священное писание.

Клейн опустил голову и посмотрел на крестообразный деревянный кол, который был воткнут ему в грудь. Он медленно подошёл к первой скамье и сел посередине.

Для настоящего мифического существа, созданного из множества Червей Духа, рана на его груди не была смертельной. Главной целью древнего кола с кровавым крестом было запечатать его Потусторонние силы.

Если бы не стоящий перед ним истинный бог, Клейн мог бы использовать свою физическую силу, чтобы вытащить деревянный кол и снять печать.

В данный момент он не делал никаких попыток, потому что боялся, что превратит мысль “не смею” в “не хочу”.

— Я не ожидал, что ты напрямую вмешаешься в это дело. Если вы хотели разобраться со мной, вам не нужно было ждать до сегодняшнего дня. — Клейн посмотрел на свою испачканную кровью рубашку и серьёзно высказал свои сомнения.

Он совсем не боялся, словно был уверен, что Адам его не убьёт.

Адам держал одной рукой серебряный кулон с крестом и спокойно сказал:

— До этого момента ты мог быть полезен во многих отношениях.

Он сделал два шага вперёд и продолжил с затуманенными глазами:

— Когда Амон пришёл, чтобы украсть собор трупов, я заключил с ним сделку. Помогая мне добыть первую Богохульную Скрижаль, я помогу ему поймать тебя.

«Неужели…» — Клейн мгновенно просветлел.

С одной стороны, Адам не хотел, чтобы ему мешали такие существа, как Истинный Творец, когда Он станет богом, а с другой стороны, Он хотел получить первую Богохульную Скрижаль. Поэтому Он использовал Незатемнённое Распятие и другие методы, чтобы дать Клейну импульс отправиться во Двор Короля Великанов, открыть дверь в комнату, где спал Сасрир, и привлечь внимание Истинного Творца и других существ. С другой стороны, Он использовал своего брата, Амона, чтобы в решающий момент украсть первую Богохульную Скрижаль.

А для поимки Клейна, который собирался получить предварительный контроль над замком Сефиры, было бы, безусловно, наиболее целесообразно, чтобы Провидец организовал события для него.

«Хотя Амон и Адам обычно кажутся далёкими друг от друга, Они всё же братья и им легче работать вместе…» — Клейн слегка кивнул и посмотрел на витраж с искажёнными лицами.

— Я также не ожидал, что Заратул будет сотрудничать с тобой. Разве он не боится стать пищей для Амона?

Когда Клейн создавал Утопию, он думал о нападении Амона и уничтожении Заратула. Однако он никогда не ожидал, что они будут работать вместе определённым образом.

С его точки зрения, вероятность того, что Заратул полностью встанет на сторону Мать-Древа Желаний, была выше, чем сейчас, если только Адам неосознанно не устроил такое развитие событий для него.

В прозрачных глазах Адама появилось сочувствие.

— Для него то, что ты станешь Великим Древним, означает, что Он определённо погибнет. Однако, если Амон станет им, то пока он выражает свою преданность, он сможет сохранить свой нынешний уровень и статус. Повелителю Тайн всё ещё требуется Адепт Тайн. Поэтому Он решил сотрудничать со мной. Во время этого процесса, если Он сможет воспользоваться возможностью и превратить тебя в марионетку раньше меня, используя тебя, чтобы войти в замок Сефиры и стать владельцем сефиры, тогда Он имеет право потребовать возможность встретиться с Антигоном в месте Вечной Ночи и провести окончательную схватку с Амоном. Напротив, он полностью признает своё поражение и присягнёт на верность Амону. В этом вопросе Он был очень решителен.

— Не похоже, что это в твоём стиле — так много объяснять, — непринуждённо ответил Клейн, но затем нахмурился. — Вам не нужны все Потусторонние Черты 1-ой Последовательности соответствующего Пути, чтобы стать Великим Древним?

Он сделал вывод об этом, исходя из отношений между древним богом солнца и восемью Королями Ангелов. Однако он считал, что сначала нужно стать Великим Древним или квази-Великим, прежде чем разделять Черты.

Адам мягко ответил:

— Для соседних Путей нужны только Уникальность и Потусторонные Черты 1-ой Последовательности. Легко потерять контроль, если силой захватить больше. Поэтому, после того как Заратул поклялся в верности Амону, у него всё ещё есть шанс стать Королём Ангелов. И он не может присягнуть на верность тебе, потому что он не может отделить от себя аватара 2-ой Последовательности, как те, что с Пути Мародёра, а затем украсть у своего основного тела Духовное Тело, сознание и психику, превратив аватара в основное тело.

В этом заключалась качественная разница между марионеткой Провидца и Червём Времени Мародёра. В первом случае использовались Нити Духовного Тела, а во втором — только они сами.

Кроме того, ангел Пути Мародёра мог сделать это потому, что 2-я Последовательность была Троянским Конём Судьбы.

Когда Клейн кивнул, он вдруг увидел, как Адам повернул своё тело, обнаружив что-то под крестом.

Это была серая каменная плита. На её поверхности было много пёстрых следов, из-за чего она выглядела довольно древней.

Она была очень похожа на первую Богохульную Скрижаль, но в ней не было той ненормальной древности.

На ней также были слова, которые выглядели как источник всех языков. На них были написаны названия Последовательностей и формулы зелий.

— Вторая Богохульная Скрижаль? — удивлённо спросил Клейн.

Его взгляд быстро пробежал по каменной плите. Он не стал читать первые несколько абзацев, а обратил внимание на последние несколько строк.

Интуиция подсказывала ему, что там содержится очень важная информация.

— Не стоит торопиться. Амон должен завершить ритуал и стать 0-й Последовательностью, прежде чем украсть твою судьбу. Иначе Он не сможет выдержать идентификацию как владелец замка Сефиры. А до этого лучше позволить тебе и дальше оставаться в моём королевстве. — Адам вёл себя так, словно утешал раскаявшегося.

«Убей меня…» — внутренне пробормотал Клейн.

В этот момент он понял последние несколько строк.

Бог Всемогущий, Творец, Создатель, Всесильный и Всезнающий, Владыка Астрального Мира:
Море Хаоса + Уникальность Визионера + Уникальность Солнца + Уникальность Тирана + Уникальность Белой Башни + Уникальность Висельника + 1 Черта Автора + 1 Черта Белого Ангела + 1 Черта Бога Грома + 1 Черта Всевидящего Ока + 1 Черта Тёмного Ангела.
Повелитель Тайн, Король Пространства-Времени, Маяк Судьбы, Воплощение Замка Сефиры, Правитель Мира Духов:
Замок Сефиры + Уникальность Шута + Уникальность Ошибки + Уникальность Двери + 1 Черта Адепта Тайн + 1 Черта Червя Времени + 1 Черта Ключа Звёзд.

Увидев это, Клейн повернул голову, чтобы посмотреть на Адама, и спросил в недоумении:

— Зачем ты показываешь мне это?

«Не безопаснее ли было бы загипнотизировать меня и усыпить, пока Амон не станет богом?»

Глаза Адама прояснились, когда Он сказал с тёплым выражением лица:

— Честно говоря, если бы другой стороной был не Амон, то я был бы более готов помочь тебе стать Правителем Мира Духов. У нас слишком много общего. В каком-то смысле мы старые друзья, которые уже встречались раньше.

Сказав это, Он улыбнулся и сказал:

— Мы снова встретились, Тайны.

Глава 1349 — Дур

После того как Бернадетт не получила ответа, она взяла в руки Волшебную Лампу Желаний и подошла к окну в капитанской каюте, чтобы полюбоваться синим морем.

Она не проявляла нетерпения и не пыталась использовать свои способности к пророчеству, терпеливо ожидая дальнейшего развития событий.

Через несколько минут перед её глазами внезапно появился серовато-белый туман.

Вслед за этим туман окрасился в золотистый цвет, как будто был покрыт слоем липкого сиропа.

Бернадетт тут же склонила голову и посмотрела на Волшебную Лампу Желаний в своей руке. Она увидела, что фитиль в горлышке лампы автоматически зажёгся.

Над серым туманом, в древнем дворце, рядом с креслом Шута, в молитвенном свете, который был размером с человеческую голову, мгновенно появилась искажённая, размытая золотая фигура.

Взгляд фигуры проник сквозь молитвенный свет и пронизал серовато-белый туман, глядя на “личиночный вихрь”, который пытался уничтожить всё вокруг.

Его голос тут же разнёсся по замку Сефиры, величественный и величественный:

— Ты действительно потерял контроль?

Тон Джинна был явно насмешливым; Ему было всё равно, смогут ли безумные Черви Духа понять Его.

В этот момент над креслом Шута, которое уже рухнуло, появилась странная дверь света, образованная из бесчисленных шаров света.

Она была слабо различима и излучала яркий свет, образуя сложный символ в воздухе.

Этот символ изначально существовал за креслом Шута, образованный из Глаза без зрачков и Искажённых Линий.

По мере того как символ обретал форму, странный свет становился всё слабее и в конце концов полностью слился с этим пространством.

В следующую секунду из символа, изображающего Шута, раздался голос Клейна:

— Джинн, я хочу заключить с тобой сделку.

Размытая и искажённая фигура тут же рассмеялась.

— Хаха, я же сказал, что ты в конце концов согласишься.

Посмеявшись несколько секунд, Джинн успокоился и сказал:

— Мне просто интересно, как это возможно, чтобы новый владелец замка Сефира так легко потерял контроль?

— Это была моя подготовка к худшему сценарию. — Голос в символе Шута вовсе не был нетерпеливым.

Джинн рассмеялся и сказал:

— А ты не боишься, что я подниму цену в последний момент?

Клейн неторопливо ответил:

— Это всего лишь одна из моих подготовок, но для тебя это может быть единственным шансом на долгие годы.

Светло-золотая фигура Джинна заколебалась, словно её обдуло порывом ветра, когда раздался величественный голос:

— Моё состояние такое же, как и раньше. Если ты сможешь снять печать и освободить меня, я заберу то, что принадлежит мне, обратно в космос. Остальное я оставлю тебе и исполню три твоих желания. Конечно, судя по всему, тебе нужна моя предоплата.

Голос Клейна снова зазвучал из символа Шута:

— Обещание, которое я дам тебе, заключается в том, что ты отправишь в космос Волшебную Лампу Желаний до конца 1368 года в этой эпохе. Что касается того, как ты выйдешь из затруднительного положения, то это твоя собственная проблема. Моя просьба ещё проще, и мне нужно всего два желания. Вот сделка, о которой я говорю. Согласишься ли ты с ней, зависит от тебя.

1368 год был годом, когда барьер Старейшего исчезнет. Пророки мира признали его апокалипсисом.

Размытая и искажённая фигура замолчала на несколько секунд, а затем сказала:

— Если ты не снимешь печать, то количество желаний, которые я смогу исполнить, будет очень ограничено. Как только оно превысит определённый уровень, оно будет исполнено в крайне извращённой форме.

Внутри символа Шута, который отливал ярким светом, раздался спокойный голос Клейна:

— Ты можешь исполнить два моих желания прямо сейчас.

Джинн снова умолк и долго молчал.

…

Байам, внутри первобытного леса.

Верду, который горел как изнутри, так и снаружи, не терял времени даром. Согласно указаниям Бога Войны, он изменил алтарь и выгравировал на нём нужные символы, магические метки и странные узоры.

Поначалу он опасался, что три монстра-полубога внезапно проснутся, но когда ритуал был готов, жертвенные предметы остались без сознания, не в силах сопротивляться.

Положив корчащийся мясной сгусток, деформированную звёздную птицу и белого ворона с тёмным кругом под глазом на нужное место, Верду посмотрел на единственную свечу на алтаре и зажёг её.

Затем он сделал несколько шагов назад и торжественно произнёс на йотунском языке:

— Великая дверь всех дверей; Проводник бесконечного космоса; Ключ ко всем таинственным мирам. Я молюсь о твоём ответе, молюсь о том, чтобы ты спустился в этот мир…

Не успел он закончить фразу, как со стороны алтаря раздались три громких удара.

Три монстра-полубога, соответствующие Эксцентричному Колдуну, Тайному Магу и Паразиту, казалось, удерживались невидимой рукой. Они лишь слегка сопротивлялись, прежде чем взорваться, превратившись в сгустки плоти и крови, переливающиеся разными цветами.

Казалось, что плоть и кровь живут собственной жизнью. Под руководством какой-то неописуемой силы они собирались в воздухе, образуя странные и грязные символы.

Бесчисленные символы соединились вместе, образовав огромную, корчащуюся, как плоть и кровь, дверь высотой более пяти метров.

Дверь стояла на алтаре. Внутри была кромешная тьма, и было неизвестно, куда она ведёт.

Пламя от свечи, изображавшей Мистера Дура, внезапно взметнулось вверх, осветив всю Дверь Плоти и Крови и озарив темноту внутри.

Во тьме появились крошечные шарики звёздного света, сгущающиеся в шарообразные огоньки. При ближайшем рассмотрении они стали похожи на странных насекомых с изогнутыми телами.

Сферический свет быстро поднялся вверх, образовав гигантскую руку, которая прошла сквозь Дверь Плоти и Крови.

Эта рука, явно не принадлежавшая человеку, прижалась к алтарю и с силой выдавилась наружу, заставив содрогнуться всю Дверь Крови и Плоти. Даже лес и весь остров начали трястись, как будто это было землетрясение.

Верду с удовольствием наблюдал за этой сценой, и вдруг его зрение затуманилось.

Что-то упало с его лица в кусты.

Верду подсознательно опустил голову и увидел глаз с выпуклыми кровеносными сосудами, катящийся по земле.

Вслед за чем его нос, уши и оставшийся глаз, а также мускулы один за другим падали на землю, и каждый из них светился звёздным сиянием.

Его тело рухнуло, когда его плоть и кровь полностью разрушились.

В этот момент рука, наконец, протиснулась сквозь Дверь Плоти и Крови и попыталась вытащить остатки его тела.

В этот момент, в темноте за дверью толстые молнии образовали бурю и обрушились вниз, но их поглотил внезапно появившийся прилив цвета крови.

Наконец, гигантская фигура, сформированная из чистого сферического света, прошла через Дверь Плоти и Крови.

В следующую секунду сферический свет начал схлопываться и складываться, как будто собирался претерпеть качественное изменение. Вслед за этим из пустоты в окружающем лесу появились тёмные трещины.

Эти трещины непосредственно поглотили различные части деревьев, превращая их в странные формы.

В то же время из трещины вырвался ураган неизвестного происхождения и пронёсся во всех направлениях. Весь остров Синей Горы, на котором находился Байам, задрожал, словно собирался утонуть.

Внутри Собора Волн Элджер Уилсон, который досадовал на то, что не смог проследить за Верду после его Телепортации, вдруг услышал звуки открывающихся дверей.

Все двери в городе в этот момент открывались самостоятельно.

«Это…» — Элджер повернул голову и посмотрел в лес за городом, который, казалось, был источником аномалии.

В тот момент, когда дверь открылась, Деррик, разбуженный землетрясением, нахмурился.

В таких городах, как Баклунд, Трир и Сен-Миллом, открывалось всё, что можно было назвать дверью.

…

Над серым туманом, в полуразрушенном древнем дворце, безумный личиночный вихрь инстинктивно атаковал светло-золотую фигуру и символ Шута, но из этого ничего не вышло.

Спустя почти минуту Джинн вдруг захихикал.

— Ты действительно не Он. Иначе я бы исказил обещание, которое ты только что дал, и заставил бы Его автоматически снять печать.

— Этот эффект может быть достигнут только путём искажения слов первоначального владельца? Ты уже использовал этот метод, чтобы понять, что я не Повелитель Тайн? — раздался голос Клейна из символа Шута.

Джинн усмехнулся и сказал:

— У меня есть по крайней мере десять способов проверить, что это Он.

Не дожидаясь ответа Клейна, бледно-золотая фигура улыбнулась и сказала:

— Похоже, ты не сможешь долго находиться в таком состоянии. Хорошо, сделка заключена. После того, как я исполню два твоих желания, ты должен отправить Волшебную Лампу Желаний в космос до 1368 года этой эпохи.

Голос Джинна постепенно становился торжественным, как будто Он провозглашал закон.

В этот момент казалось, что Он установил особое правило, основанное на этой сделке. Не стоило беспокоиться, что в будущем Клейн откажется от своих слов.

— Если ты не сможешь выполнить это обещание, даже если ты станешь Повелителем Тайн, ты погибнешь и расколешься, — предупредил джинн, спрашивая, — Скажи мне два своих желания. Запомни. Не используй Потусторонние Черты высшего уровня и не превышай предел моих нынешних сил. В противном случае желание будет исполнено в искажённом виде. Это правило, которое было установлено. Я не могу нарушить его сейчас.

В символе Шута, который был очерчен ярким светом, голос Клейна спокойно сказал:

— Первое желание: Два желания, которые ранее загадала Бернадетт Густав, должны быть принесены под моё имя. Это должно быть очень просто для тебя.

Джинн тут же с улыбкой сказал:

— Действительно, ты хочешь использовать ужасный результат от исполнения третьего желания, чтобы справиться со своим нынешним затруднительным положением. Неплохо, это то, что вытекает из моего уровня. Я удовлетворю твоё желание и позволю тебе умереть в муках.

Снова раздался голос Клейна:

— Второе желание: Пусть моя Утопия породит соответствующий регион в мире духов. Это не связано с продвижением Последовательности и не имеет ничего общего с Потусторонней Чертой более высокого уровня. Ты определённо сможешь это сделать.

Светло-золотая фигура Джинна дрогнула, прежде чем Он сказал с улыбкой:

— Твоё желание будет исполнено.

…

Внутри собора трупов.

Клейн потрогал окровавленный деревянный кол на своей груди, как будто раздумывая, как его вытащить.

Во время этого процесса он случайно спросил Адама:

— Ты не пытался стать богом в Четвёртую Эпоху, потому что не получил 0-008?

— Это был один из факторов. Более важным было то, что в то время было ещё много скрытых опасностей, которые не были устранены. — Адам посмотрел на огромный крест перед Ним тёплым взглядом.

Клейн повернул голову в сторону, посмотрел на Визионера и сказал:

— Например, в тот период остаточная воля Изначального всё ещё была очень сильна…

Прежде чем он закончил своё предложение, большое количество ярко-красной крови потекло по голове Клейна.

Однако уголки его губ слегка изогнулись.

Глава 1350 — Желание

Адам повернул свою голову и посмотрел на Клейна. Его прозрачные, светло-карие глаза отражали лицо, запятнанное кровью.

Выражение его лица оставалось неизменным, и в его теплоте был намёк на жалость. Словно бог смотрел на мир свысока.

Клейн улыбнулся Ему, когда его голова раскололась на части.

От такого движения его тело рухнуло в лужу крови.

В луже крови лежали его одежда, пропитанный кровью кол и древнее зеркало.

В соборе трупов, в божественном царстве Визионера Адама, Клейн умер странной смертью.

Адам, одетый в простой белый халат, смотрел на представшую перед Ним сцену с мягкостью и спокойствием. Неизвестно, ожидал ли Он этого или же избегал каких-либо эмоций.

В древнем дворце над туманом.

Этот безумный личиночный вихрь мгновенно остановился, распавшись на множество застывших, мёртвых Червей Духа.

В следующую секунду эти Черви Духа стали иллюзорными, окрасившись в серовато-белый цвет, как будто они слились с туманом истории.

Затем они ожили. Мерцая тёмным сиянием, они собрались вместе.

Всего за несколько секунд Черви Духа вновь собрались в одну фигуру. Это был Клейн Моретти, с чёрными волосами, карими глазами и в официальном костюме.

С возвращением владельца замка Сефиры разрушенный пёстрый стол и двадцать два кресла с высокими спинками быстро пришли в норму. Хлам, разбросанный по полу, снова был сложен в кучу.

Клейн поднял Звёздный Посох, усыпанный различными драгоценными камнями, и сел на место, принадлежавшее Шуту.

Всё пространство над серым туманом затряслось, когда из него хлынули безграничные и могучие невидимые силы.

Клейн тут же кивнул золотой фигуре, которая занимала молитву Бернадетт.

— Я выполню своё обещание.

Джинн рассмеялся и сказал:

— Похоже, ты не унаследовал Его хитрость и бесстыдство. Очень хорошо.

Как только Он сказал это, размытая и искажённая золотая фигура быстро удалилась, больше не проецируя себя на свет молитвы Бернадетт.

— Хорошо сделано. — Когда Клейн отделил Червя Духа, чтобы ответить на молитвы Королевы Мистик, он опустил голову и загадал про себя желание.

«Я хочу вернуться к тому, каким я был до этой ночи.»

Когда его основное тело умерло, он забрал только основную часть Потусторонних Черт, оставив останки в соборе трупов Адама. Он был не в состоянии извлечь их.

Конечно, Клейн всё ещё имел большую часть Черт Червей Духа в своём теле над серым туманом и оставшимися марионетками в Утопии. Заратулу не нужны были дополнительные Потусторонние Черты, да и Он не хотел, чтобы они в конечном итоге повлияли на его состояние. Поэтому Он не стал напрямую использовать закон схождения Потусторонних Черт, чтобы высосать все Черты одного Пути в Утопии. Он собрал их другим методом, который был относительно медленным и требовал определённого времени.

Загадав это желание, Клейн вызвал “занавес”, задрапировал его позади себя и щёлкнул пальцами.

Внутри кучи мусора одновременно всплыли отделённые от “занавеса” Потусторонние Черты Последовательностей с 9 по 3, превратившись в точки чистого света, которые вонзились в тело Клейна.

Его состояние мгновенно вернулось к тому времени, когда он почти закончил переваривать зелье Чудотворца. Если не считать отсутствия физического тела, он ничем не отличался от того, когда на него напали.

Вслед за этим Клейн бросил взгляд на Утопию, которая была тесно связана с ним.

…

Внутри Утопии на крыше собора Святой Арианны стоял Заратул в чёрном капюшоне, лицо которого покрывали белые усы. Рядом с ним стояли историческая проекция Розеля Густава, Вильгельма Августа и Мерзость Суа. Они терпеливо ждали, когда откроется дверь в собор трупов и оттуда выйдет Герман Воробей.

Он управлял некоторыми из своих марионеток, расправившись с несколькими мутировавшими марионетками в Утопии, оставив оставшуюся часть марионеток, которые до конца оставались нормальными.

В этот момент плотные, иллюзорные Нити Духовных Тел внезапно взлетели из жёстких марионеток Утопии на бесконечно большую высоту.

Они мгновенно ожили и развернулись, глядя на исторические проекции Заратула и “Его”.

Пары глаз сверкнули в темноте.

В то же время из тусклого серовато-белого тумана спустилась огромная тень, окутавшая всю Утопию.

Заратул и его исторические проекции инстинктивно подняли головы и посмотрели на небо, над которым клубился слабый серый туман.

— Запечатывание здесь запрещено. — В следующую секунду историческая проекция Вильгельма Августа подняла меч в правой руке и торжественно произнесла объявление.

Тень, окутавшая Утопию, немедленно задрожала, так как появилось множество разрывов. Она не могла полностью изолировать город марионеток от внешнего мира.

Историческая проекция Розель Густав немедленно превратилась в поток информации, который устремился к оставшимся марионеткам Клейна, пытаясь помешать их передвижению. Что касается исторической проекции Мерзости Суа, то она атаковала тень, появившуюся как занавес, пытаясь расширить соответствующие разрывы.

Заратул протянул свою руку и “привил” пустоту перед ним к другому острову в море Берсерка, который он ранее зафиксировал.

После этого, если Он сделает шаг вперёд, Он сможет покинуть Утопию.

В этот момент марионетки Клейна ухватились за эту возможность, прежде чем поток информации ворвался в их Тела Духа. В то же время они открыли рты и проскандировали на йотунском языке:

— Леодеро!

В Забытой Земле Богов, обладая остатками божественной силы Тирана, Клейн мог напрямую вызвать силу божества на основе одного только этого имени, но во внешнем мире это было не так. Что касается того, хотел ли Он наказать парня за то, что тот назвал Его истинное имя, то это решал Повелитель Бурь.

Клейн заставил своих марионеток одновременно произнести почётное имя только для того, чтобы Повелитель Бурь окинул его взглядом.

Как один из членов пяти Путей Всемогущества и Всеведения, Владыка Бурь, вероятно, был одним из истинных божеств, не желавших успеха заговору Амона. Если бы Амон стал Повелителем Тайн, Королём Пространства-Времени, этот Тиран оказался бы в очень опасной ситуации. Ему пришлось бы постоянно опасаться, что сын Творца расправится с ним и поможет Адаму или Истинному Творцу взойти на пост Владыки Астрального мира.

Поэтому, по сравнению с Богиней Вечной Ночи и Матерью Земли, Владыка Бурь, Вечно Пылающее Солнце и Бог Знаний и Мудрости, вероятно, были теми существами, которые не желали успеха Адама и Амона.

Если будет возможность, Клейн планировал заставить своих марионеток продолжать кричать “Аукуций” и “Хераберген”!

Окрестности Утопии мгновенно стали мрачными, как будто в них таился неописуемый гнев природы.

Не успел Заратул сделать и шага, как в ночном небе мгновенно вспыхнули молнии разных цветов. Они оскалили клыки и выставили когти, неистово разрастаясь. Казалось, они окутали всё небо морем молний.

Вместе с оглушительными звуками, молнии обрушились на Утопию, как проливной дождь.

…

Архипелаг Рорстед, Новый Город Серебра, вершина шпиля.

Деррик Берг, который смотрел на источник землетрясения, услышал звук одновременно открывающихся дверей и окон. Более того, он повторялся тысячи раз.

Хотя это не представляло для него прямой опасности, странные изменения всё же заставили Деррика насторожиться.

Немного поколебавшись, он приготовился разыскать нынешнего главу Уэйта Чирмонта и предложить ему использовать запечатанный артефакт уровня бога — Доказательство Славы. Сначала он хотел защитить Новый Город Серебра и близлежащий Новый Город Луны. Затем он решил помолиться Господину Шуту, основываясь на прогрессе аномалии.

Как только он повернулся и пошёл к двери, из света коридора вышел Уэйт Чирмонт, на голове которого был выгравирован тёмно-синий символ. Он сказал глубоким голосом:

— Печать под землёй разрушилась.

«Печать разрушилась…» — Деррик инстинктивно полагал, что это как-то связано с аномалией на острове Голубая Гора.

По сравнению с открытием дверей и окон, последствия разрушения печати были крайне ужасающими!

— Немедленно используйте Доказательство Славы! — без колебаний сказал Деррик.

Это был запечатанный артефакт уровня бога, который можно было использовать в течение короткого периода времени. Когда-то он помог Городу Серебра избежать повторных катастроф в Забытой Земле Богов, что позволило им продержаться до нынешней эпохи и обрести спасение.

Мысли Деррика были предельно ясны. Он использовал Доказательство Славы, чтобы подавить другой запечатанный артефакт уровня Бога — Дар Земли. Эффект подавления вскоре затронет запечатанные артефакты святого уровня, которые окажут негативное влияние на окружающее пространство.

Уэйт Чирмонт больше ничего не сказал. Он тут же принял решение и привёл Деррика под землю, используя свет для маскировки.

Доказательство Славы требовало по крайней мере двух святых, прежде чем его можно было использовать. По этой же причине Уэйт Чирмонт не стал сразу уходить под землю, а сначала отправился на поиски Деррика. Конечно, если он хотел просто воспользоваться им, то для этого существовали хитрости, но он должен был заранее подготовиться, чтобы нанести соответствующую метку на своё тело.

…

Байам, Собор Волн.

В комнату Элджера Уилсона ворвалась молния, превратившаяся в торопливый голос.

— Ваше Преосвященство, большинство подземных печатей разрушились! Только некоторые предметы остаются в равновесном состоянии благодаря их воздействию!

Брови Элджера дёрнулись, когда он сопоставил это с феноменом одновременного открытия дверей и окон в городе Байям. Он почувствовал, что что-то не так.

Он тут же сказал пустоте:

— Всем немедленно сформировать группы по три человека. Вытащите из-под земли запечатанные артефакты 2 и 3 класса, которые не будут представлять непосредственной опасности, или те, которые обладают живыми свойствами, чтобы предотвратить цепную реакцию.

Таким образом, подземная область станет необитаемой. Опасные Запечатанные Артефакты не смогут привести к жертвам в течение короткого периода времени.

С течением времени, когда аномалия, связанная с потерей эффекта печатей, пройдёт, у Уполномоченных Карателей появится время, чтобы разобраться с предметами.

Однако, предпосылкой было то, что они не потеряли контроль над тремя запечатанными артефактами 1 класса.

Если бы с ними возникли проблемы, негативные последствия вскоре затронули бы весь Байам.

Однако, поскольку печать больше не действует, было очень трудно, чтобы эти три предмета оставались без проблем.

Первой мыслью, промелькнувшей в голове Элджера, было взять с собой тот предмет, негативное воздействие которого имело наибольший диапазон. Затем, используя собственные силы для создания временных ограничений, он полетел бы к морю и подальше от Байама.

На короткое время это было не слишком опасно для него. В конце концов, он был полубогом. Самой большой проблемой было то, что оставшиеся два запечатанных артефакта 1-го класса, несомненно, нанесут Байаму серьёзный урон.

«По крайней мере, я сделал всё, что мог…» — Элджер чувствовал, что этот метод безопасен и может справиться с последующими расследованиями со стороны Церкви Повелителя Бурь. Это было очень хорошо.

Его взгляд подсознательно посмотрел в окно. Оно соответствовало нескольким школам и рабочим домам рядом с собором.

Элджер отвёл взгляд и замолчал на две секунды, прежде чем вздохнуть. Он продолжил:

— Остальное предоставьте мне.

Его слова превратились в электрические волны, которые трансформировались в серебряные молнии, улетевшие под землю.

Глава 1352 — Адепт Тайн

Как только зелье Адепта Тайн вошло в его тело, Клейн сразу же почувствовал нарастающее чувство.

В мгновение ока он потерял восприятие своего тела и Червей Духа. Он беспомощно наблюдал, как они рассеиваются и сливаются в мире духов, который невозможно описать обычными словами или здравым смыслом. Казалось, что он вот-вот распадётся на абстрактные и случайные фрагменты информации.

В этот момент Клейн едва сохранил сознание и самосознание.

Вот так же он парил в мире духов, наполненном бесчисленными странными фигурами. Потеряв способность ощущать своё тело и Потусторонние Черты, он начал испытывать всевозможные мысли, информацию, знания, символы и ярлыки. Он полностью потерял себя и находился на грани слияния с миром духов.

Если бы так продолжалось и дальше, Клейн бы точно полностью потерялся, но в данный момент между миром духов и его сознанием существовала связь.

Это место было похоже на город. Люди внутри жили обычной жизнью. У них были свои имена, истории и судьбы. Они переплетались друг с другом, создавая в мире духов полную информацию, которая и была понятием абстрактности.

В конце концов этот город был разрушен стихийным бедствием и погребён в пыли истории.

Клейн рассеялся как туман, почти слившись с телом мира духов. Под руководством судьбы он слился с проекцией духовного мира различных марионеток Утопии, что позволило ему снова стать телесным.

…

Байам, глубоко под землёй в Соборе Волн, в комнате, которая больше не была запечатана.

Элджер протянул руки и надавил на дверь перед собой.

Поверхность двери была голубого цвета, из неё выступали многочисленные загадочные и странные рельефы.

Она была приоткрыта, и за дверью не было света. Было неизвестно, с каким миром она связана.

Казалось, что темнота живёт своей собственной жизнью. В этот момент из неё беззвучно хлынул поток воды, размывая окружающее пространство.

Ноги Элджера напряглись, в результате чего земля треснула и извергла алую, почти белую лаву.

Это было “бедствие”, которое он создал. Его целью было предотвратить продвижение тьмы.

Однако после того, как бурлящая лава попала во тьму, она бесследно исчезла.

Тьма немного уменьшилась и на секунду приостановилась, прежде чем продолжить свою порчу.

Элджер непрерывно создавал ураганы, проливные дожди и молнии, снова и снова блокируя тьму.

Он крепко держал Лазурные Врата обеими руками, не позволяя им открываться дальше.

Если бы ему пришлось столкнуться только с этим Запечатанным Артефактом 1 класса, Элджер был бы в полном порядке. Он даже смог бы попытаться запечатать его, но в этот момент рядом с ним находились два таких же опасных предмета.

Это заставило его громко запеть. Он использовал мелодию смерти, чтобы повлиять на своё окружение и нарушить работу других запечатанных артефактов. Затем он построил рядом с собой стену из голубой морской воды.

Однако стена медленно окрашивалась в серовато-белый цвет, как будто окаменела.

Тем не менее, столпотворение не утихало, простираясь к телу Элджера.

«Я могу продержаться не более тридцати секунд. Повелитель Бурь не отвечает всё это время…» — Мысли проносились в голове Элджера, пока он подавлял своё нежелание и неохоту. Он быстро принял решение.

Без всяких колебаний он тут же подчеркнул на своей ладони шестиугольную кристаллическую снежинку.

Это был знак, оставшийся после его первого участия в Клубе Таро. Она могла заменить произнесение почётного имени и позволить Господину Шуту обратить свой взор на него.

…

Остров Голубая Гора, в первобытном лесу.

У Двери Плоти и Крови сферические огни распадались и сходились, пытаясь претерпеть качественное изменение. Казалось, они образовали тело, состоящее из ряда дверей. Тело было облачено в мантию цвета крови, а его тело постоянно деформировалось и изменялось, отражая различные регионы и планеты.

В этот момент сквозь тьму пробился ослепительный луч солнечного света. Он спустился из астрального мира и растопил всё, что встретил на своём пути.

Кроме этого солнечного луча, непостижимая тьма ночи надвигалась на него, пытаясь поглотить Мистера Дура Бетель Авраама, который стремился перейти в 0-ю Последовательность.

Земля, на которой находился алтарь, сильно затряслась, разрывая огромную дыру в попытке поглотить Дверь Плоти и Крови, а Бетель Авраам провалился глубоко в ядро и столкнулся с Морем Хаоса, содержащим все возможные цвета и возможности.

Вслед за этим из пустоты просочился размытый свет и окутал лес, пытаясь восстановить основную структуру деревьев, грязи и алтаря.

И в единственном разрыве света появилась пара глаз цвета латуни.

Они уставились на Дверь Плоти и Крови и Бетель Авраама, надеясь отразить их в своих глазах.

Мистер Дур издал низкий рёв, отчего его мантия цвета крови вспыхнула.

Мантия соединилась со злым потоком, который хлынул за Дверью Плоти и Крови и распространился до багрового лунного света.

Как только он коснулся лунного света, непостижимая ночь, которую нельзя было увидеть, собралась сама по себе. Она вытянула конечности и голову, превратившись в теневую человеческую женщину.

Она обладала собственной жизнью, и её сознание больше не контролировалось пользователем.

Все без исключения ослепительные солнечные лучи превратились в юношу в огненных доспехах. На дрожащей земле выросли глаза и закрылся рот. На экране, преобразованном из тусклого света, проявились ужасающие черты лица. Вокруг глаз цвета латуни появились ресницы, превратившиеся в крылья.

Все эти препятствия и помехи рассыпались в хаос, давая Мистеру Дуру возможность передохнуть.

Воспользовавшись этой возможностью, Он вступил на последнюю ступень превращения в бога.

В этот момент Дверь Плоти и Крови внезапно рухнула и накрыла тело Мистера Дура, отчего Он словно превратился в другого человека.

…

Тело Клейна, казалось, распалось на бесчисленное множество людей. У них были свои предпочтения, свои характеры, своя решимость и свои судьбы. Они жили в городе, известном как Утопия.

Эти люди быстро прожили свою короткую жизнь, очнувшись под сильной бурей. Они пришли в себя и поняли, кто они по сути.

Это были Чжоу Минжуй, а также Клейн Моретти. Они также были Шерлоком Мориарти, Германом Воробьём, Дуэйном Дантесом и Мерлином Гермесом.

Одна вещь могла иметь много имён, но её сущность от этого не менялась.

“Люди” подняли головы и посмотрели в бесконечность из иллюзорного города в мире духов.

Они увидели иллюзорные и тонкие Нити Духовного Тела, а также символ, состоящий из Глаза Без Зрачков и частично Искажённых Линий.

С символом в качестве ядра, фигура Клейна обрисовалась, его глаза были плотно закрыты.

Черви Духа, частицы Потусторонних Черт и частицы его самосознания вылетели из мира духов, соответствующего области Утопии, и направились к слегка иллюзорному телу Клейна, позволяя ему медленно стать телесным.

В этот момент не существовало чёткой границы между духовным телом Клейна и его физическим телом. Они были одновременно и единым целым, и отдельным, к тому же в довольно хрупком состоянии.

Другими словами, Духовное Тело можно было приравнять к телу из плоти и крови. Его физическое тело также могло слиться с его Духовным Телом. Пока Клейн был готов, он мог переключаться между двумя состояниями. Конечно, он также мог отделить своё физическое тело от Тела Духа. Все они имели свои индивидуальные черты, и решение о них можно было принять на основании одной лишь мысли.

Через две секунды процесс сборки был завершён. Клейн, который парил в глубинах мира духов, открыл глаза. Его зрачки были тёмными, без какого-либо света.

Он уже перешёл в 1-ю Последовательность и стал Адептом Тайн.

Без единого звука позади него появился серовато-белый туман. Над туманом возвышался древний дворец. Внутри дворца находилась синевато-чёрная дверь, образованная из бесчисленных сферических огней.

В мире духов дверь света выглядела довольно чётко. Из неё выделился довольно размытый фантом и бросился к телу Клейна.

Когда фантом превратился в сложный символ, он впечатался между бровей Клейна. Весь мир духов и реальный мир снаружи начали слегка дрожать, как будто издалека они столкнулись с землетрясением.

В этот момент всё вокруг Клейна потемнело, и одна за другой появились иллюзорные звёзды. Они окружили странную дверь света, как будто хотели слиться воедино.

В этих иллюзорных звёздах две самые крупные накладывались друг на друга и соответствовали области в реальном мире.

Третья, четвёртая, пятая и шестая звезды находились в другом месте.

Через эти иллюзорные звёзды Клейн увидел Мистера Дура и Амона на определённом острове. Он увидел Антигона в полуразрушенном дворце внутри скрытого мира и Заратула, который прятался неизвестно где. Он видел Паллеса Зороаста в теле Леонарда и Тёмного Демонического Волка Котара…

С помощью изменений, вызванных дальнейшим углублением его контроля над замком Сефира, Клейн нашёл ангелов и Королей Ангелов, соответствующих трём Путям “Тайн”.

Конечно, такое “видение” длилось всего несколько секунд. Как только Амон и Заратул отреагировали и использовали правильный метод маскировки, Клейн уже не смог бы зафиксировать их истинные тела.

Без всяких колебаний Клейн поднял правую руку и щёлкнул пальцами.

Звёздный Посох, который изначально был помещён в замок Сефиры, появился на его ладони. Он также разделил часть Червей Духа и позволил им войти в замок Сефиры, чтобы предотвратить любые аномалии и ответить на запросы верующих.

После того как Клейн стал Адептом Тайн, его контроль над Замком Сефиры углубился, позволяя ему в любое время доставать предметы изнутри.

В следующую секунду различные драгоценные камни на Звёздном Посохе засветились, а фигура Клейна исчезла из мира духов. Он мгновенно “побродил” по болоту и появился перед Заратулом.

Одетый в капюшон и чёрную мантию, белобородый Заратул не запаниковал. Он использовал свои Потусторонние способности Адепта Тайн, чтобы установить всевозможные связи, когда Он протянул левую руку и ухватился за пустоту впереди.

…

Постепенно тело Элджера стало серовато-белым, почти окаменевшим.

«Может ли быть, что Мистер Шут не благоволит ко мне из-за того, что я не смог проследить за Верду?» — Он слегка нахмурился, желая сдаться, но остался под землёй.

В этот момент перед ним появился серовато-белый туман. Все запечатанные артефакты замолчали.

…

После того, как Мистер Дур Бетель Авраам был окутан Дверью Плоти и Крови, в его ушах раздался знакомый голос:

— Вы хотите вернуть катастрофу в реальный мир?

Действия Бетеля Авраама мгновенно замедлились.

— Сдавайся. У меня есть способ справиться с этим. Я дам тебе поспать и позволю обрести желанный покой. — Снова раздался знакомый голос.

Глава 1353 — Жертвовать жертвой

Фигура Мистера Дура, уменьшившаяся от шара света, остановилась, как будто Он впал в интенсивную внутреннюю борьбу.

Многослойные двери в его теле были лишь немного не до конца собраны.

На фоне иллюзорных свистящих звуков багровый поток, едва просочившийся сквозь щель в Двери Плоти и Крови, стал ещё более бурным. Мантия цвета крови тяжело опустилась на землю, собираясь вновь окутать Вефиль Авраама.

Однако, когда она опустилась, глаза цвета меди, юноша в огненных доспехах, туманный барьер света, подчёркивающий ужасающие черты лица, земля с открытыми глазами и закрытым ртом и женщина-тень беззвучно исчезли из мира.

В тот же миг над лесом появилось пылающее солнце. День сменил ночь, заставив все тени быстро рассеяться.

Это заставило мантию цвета крови снова подняться, рассеивая ещё больше багрового лунного света, заставляя все возмущения вернуться в объятия матери.

Воспользовавшись этой возможностью, иллюзорные глаза Мистера Дура закрылись, и он опустил свою голову.

— Хорошо… — с болью произнёс Он первое слово после возвращения в реальность.

Его фигура полностью замерла, когда он поднял правую руку и прижал её к лицу.

В следующую секунду Мистер Дур поднял свою голову и надел на свой правый глаз хрустальный монокль.

Из монокля вырвался луч света, осветивший весь мир.

В этот момент все ошибки печатей, которые не сработали, были исправлены. Всё, что казалось нормальным, показало ошибки. Все часы перескочили на несколько секунд вперёд.

Ритуал 0-ой Последовательности Мародёра Ошибка был таков:

Заменить кого-то во время их ритуала апофеоза!

И возвращение Мистера Дура, казалось, непосредственно вызвало “их” ритуал апофеоза.

Свет мгновенно сошёлся, и Мистер Дур превратился в Амона в Его остроконечной шляпе и классической чёрной мантии.

Богохульник держал в руке простой и ничем не украшенный ключ, который, казалось, был выкован из чистого звёздного света.

Над ним спускалась мантия цвета крови, желая заключить его в свои объятия. Позади него багровый поток гневно протиснулся сквозь остатки Двери Плоти и Крови в последней попытке войти в мир.

В этот короткий миг луна цвета крови засияла ещё ярче, заслонив солнце, ночь, землю, размытый свет и странную белую башню снаружи.

Столкнувшись с порчей, исходящей от Внешнего Божества, губы Амона слегка искривились. Он протянул правую руку и достал из неизвестного места аномально древнюю каменную плиту.

Первая Богохульная Скрижаль!

Затем Он использовал каменную скрижаль, образовавшуюся из Моря Хаоса, чтобы заблокировать остаточное отверстие Двери Плоти и Крови. Затем Он использовал её в качестве замены, чтобы получить падающую мантию цвета крови.

Первая Богохульная Скрижаль стала иллюзорной, как будто она была соединена с бесконечным морем, содержащим все возможные цвета.

Море вздыбилось и поглотило мантию цвета крови, заблокировав багровый прилив из космоса.

Уже рухнувшая Дверь Плоти и Крови стремительно уменьшилась, а затем быстро исчезла. В воздухе раздался гневный и ужасающий рёв.

В следующую секунду в небе появилась багровая луна. Цвет быстро потускнел и стал чистым. На ней стояла огромная, искажённая, багровая фигура.

Одетый в остроконечную шляпу и классическую чёрную мантию, Амон поправил монокль на правом глазу и махнул рукой на багровую фигуру и яркую луну, которые смотрели на него. Затем он улыбнулся и слегка поклонился во все стороны.

…

В соборе трупов, где был воздвигнут гигантский крест, с которого бесчисленные черепа смотрели своими впалыми “глазами”.

Адам, одетый в простой белый халат, взглянул на непрекращающиеся молнии за витражом. Он медленно встал и подошёл к луже крови, которую оставил Клейн. Он наклонился и поднял древнее и таинственное зеркало.

После этого Он повернулся и подошёл ко второй Богохульной Скрижали.

…

Первой фигурой, которую Заратул вызвал из тумана истории, был всё тот же Розель Густав, одетый в тёмно-красный плащ, расшитый золотой нитью, с длинными вьющимися волосами каштанового цвета.

У этого Адепта Тайн было довольно много ангелов, с которыми он познакомился за свою долгую жизнь. Лишь некоторые из них были сильнее, чем Император Знаний 1-ой Последовательности. Например, предок Антигона до того, как стал Полубезумцем, Ангел Судьбы Уроборос или Красный Ангел Войны, который мог косвенно получить силу Красного Ангела Судьбы.

Но в таких обстоятельствах Заратул считал, что сначала вызвать проекцию Исторической Пустоты Розель Густав было безопаснее.

До того, как предок семьи Антигона стал Полубезумцем, Он тоже был Адептом Тайн 1-й Последовательности. Поэтому Он был бы подавлен врагом, который имел более глубокий контроль над Замком Сефиры и уровень, превосходящий большинство Королей Ангелов. В конце концов, из них двоих, его враг был ближе к истинному богу.

После того, как Заратул решил сотрудничать со Школой Мысли Розы и Адамом, процент успеха вызова Ангела Судьбы Уробороса, несомненно, снизится. Ему не следовало пытаться сделать это в критический момент.

Красный Воин, который мог заимствовать силу Красного Ангела, не обладал силой напрямую, поэтому фактические эффекты были не сильнее, чем у Императора Знаний Розель Густава.

В сравнении, Заратул определённо выбрал бы историческую проекцию, с которой он был наиболее знаком, и которую легче всего было бы успешно вызвать.

Его план заключался в том, чтобы воспользоваться возможностью, что Герман Воробей напрямую “забрёл” сюда, не подготовив заранее никаких проекций Исторической Пустоты, чтобы использовать Императора Знаний Розелла Густава, легион Красной Войны и Мерзость Суа, чтобы сдержать его и оставить ему достаточно времени, чтобы сотворить чудо для себя.

Как только появилась фигура Розеля, в его глазах сгущался один сложный и иллюзорный символ за другим, пытаясь влить в сознание цели большое количество сложных и бесполезных знаний, разнесших ему голову.

В то же время Заратул использовал различные связи, которые он установил заранее, чтобы переместить себя. Это болото было его родным местом. Когда он заставил скользкие и прозрачные щупальца проникнуть сквозь чёрную мантию с капюшоном и протянуться в туман истории, призвав высокопоставленного члена легиона Красной Войны.

В этот момент историческая проекция Розеля Густава внезапно повернула голову и, используя тонкую связь, посмотрела на истинную форму Заратула.

Разум Заратула мгновенно наполнился информацией и бесполезными знаниями. Его мозг едва не взорвался, поскольку в течение короткого периода времени он был не в состоянии обрабатывать свои мысли.

Он застыл на месте, его взгляд даже не изменился!

Историческая Проекция, Императора Знаний Розель Густав, которого Он вызвал, предал его!

Клейн был одновременно удивлён и не удивлён таким исходом.

Удивления не было, потому что это была его собственная заслуга. Черви Духа в замке Сефиры уже “привили” нынешнее состояние Розель к тому скрытому состоянию, в которое погрузил его сам Клейн!

Удивительно было то, что Адам никогда не напоминал Заратулу, чтобы тот был осторожен с Розель Густав.

Клейн и раньше чувствовал совпадения в некоторых вопросах. Его приготовления включали использование связи символа Шута с печатью Розель Густав. Через соответствующую молитвенную точку света он мог бросить Червя Духа, содержащего определённые слова или намерение, своему землянину, находящемуся в глубоком сне, и пробудить его. Затем, используя Чудо, Он мог временно подавить развращающие силы Богини-Матери Разврата.

В те времена худший сценарий, против которого Клейн принимал меры предосторожности, заключался в том, что если с ним случится что-то, что не позволит ему связаться с замком Сефиры. В этом случае Черви Духа в замке Сефиры и Черви Духа, которые были разбросаны по разным местам, потеряли бы контроль и не смогли бы его спасти.

Как только Червь Духа, которого он дал Розель, мутирует, Розель поймёт, что что-то не так. Тогда он мог бы использовать силы Тёмного Императора для искажения порядка, чтобы поддерживать ясность Червя Духа в течение определённого периода времени.

Что касается того, какой план придумают Червь Духа и Розель, чтобы спастись, Клейн тоже не знал.

Это была истинная причина, по которой он мог скрываться от Адама!

Благодаря своему опыту в Зале Истины, Клейн знал, что у него не будет никаких секретов при встрече с Визионером. Любые планы спасения, будь то планы из прошлого или на месте, будут ясно видны и слышны Адаму.

На его уровне единственным способом избежать этого было, если даже он сам не знал, как спастись.

Конечно, Визионер Адам без сомнений знал, что у Клейна есть Червь Духа в мавзолее Тёмного Императора Розель Густава. Он знал, что его запасной план определённо исходил из этого, но Он не мог проникнуть в его секреты, потому что он был заражён Богиней-Матерью Разврата. Это было место, испорченное космосом, и мысль о том, чтобы проникнуть в Розель Густав, была подобна мысли о том, чтобы проникнуть во Внешнее Божество!

Такова была разница в уровне.

Именно благодаря этому Клейн мог спокойно выведывать всевозможные секреты и читать вторую Богохульную Скрижаль. С одной стороны, знание было действительно заманчивым. А с другой стороны, он тянул время, ожидая, пока другая сторона выполнит задачу по его спасению. В то же время он хотел занять свой ум, иначе он не смог бы не думать о том, как ему спастись.

В результате Клейн начал подозревать, что помимо неизвестных причин, по которым Адам поделился с ним столькими секретами, Он также пытался подтолкнуть его к размышлениям о решениях, которые он будет использовать для своего спасения, чтобы заранее найти подсказки и остановить его.

Поэтому сеанс вопросов и ответов в соборе трупов был столкновением умов. Клейн должен был постоянно контролировать себя, чтобы не дать своим мыслям сбиться с пути.

И при таком раскладе Адам явно знал, что с Розель Густав могут возникнуть проблемы, но Он не напомнил об этом Заратулу!

Независимо от причины, Клейн не собирался упускать такую возможность. Он тут же поднял в руке Звёздный Посох и умело имитировал силу Червя Времени Амона.

Раздался звук гонга!

Появился древний фантом часов из пёстрого камня. Его циферблат был разделён на двенадцать сегментов серовато-белого и синевато-чёрного цветов. Каждый сегмент представлял собой отдельный символ времени.

Одна из трёх игл в центре каменных часов подпрыгнула, и тело Заратула замерло на месте.

Клейн тут же превратился в личиночный вихрь, от которого протянулись бесчисленные скользкие щупальца. В центре вихря находилась странная дверь света.

Дверь света не двигалась, пока вихрь кружился вокруг неё. Ужасающая сила всасывания с силой вытягивала Потусторонние Черты из тела Заратула.

Именно этот метод использовал Паллез Зороаст, чтобы справиться с аватаром Амона. Он опирался на своё положение, чтобы насильно собрать Черты!

Понемногу Потусторонние Черты вылетали всё быстрее и быстрее. К тому времени, когда Заратул выбрался из своего замороженного состояния и ментального взрыва, он уже был не в состоянии выбраться. Он мог лишь беспомощно наблюдать, как Его полностью уносит в тёмный и мрачный водоворот личинок!

Через несколько секунд вихрь снова очертил его тело, и Клейн приземлился ногами на землю.

В тумане истории фигура Заратула появлялась снова и снова, но Ему никак не удавалось вернуть свои Потусторонние Черты. В конце концов, он мог лишь тихо исчезать, что затрудняло его полное возрождение.

Клейн использовал остаточные эффекты ритуала, которые ещё не полностью рассеялись, и прямо проглотил Потустороннюю Черту!

Он хотел использовать это, чтобы снизить влияние Небожителя, достойного Благословения Неба и Земли!

…

Когда собор трупов всё ещё плавал в море молний, Адам, одетый в простой белый халат и со слабой светлой бородой, внезапно появился на краю воды возле руин битвы богов.

Море расступилось, и появился путь. Он вёл прямо к тому месту, которое было запятнано кровью древнего бога солнца. Она вёл прямо к проекции Двора Короля Гиганта — Забытой Земле Богов.

В глубине Забытой Земли Богов, на вершине горного пика, возвышался огромный крест, а на нём висела вверх ногами неясная фигура.

Глава 1354 — Эта ночь

Поздно ночью звон открывающихся дверей и окон разбудил Венделя от глубокого сна. Он осторожно скатился с кровати и осмотрел окрестности.

Что случилось? Утопия столкнулась со сверхсильным штормом? Венделю, недавно страдавшему бессонницей, было нелегко заснуть, но у него не было другого выбора, кроме как встать с кровати. Его сознание всё ещё было вялым, и он выглядел довольно потерянным.

Вскоре он понял, что из открытого окна не дует ветер и не льёт дождь. Как будто он открыл его во сне, чтобы вдохнуть свежий воздух.

Вендель вдруг подумал о сверхъестественных событиях, которые он пережил и узнал из досье. Он вспомнил о страхе перед неизвестным, который когда-то властвовал над его сердцем.

Он не знал, что произойдёт дальше, и не мог предположить, с чем ему придётся столкнуться. Он почувствовал, как по спине пробежал холодок, и снова задрожал.

В этот момент он услышал суматоху за дверью. До его слуха донеслись самые разные голоса.

Здесь были и громкие звуки бега, и звуки осуждения, и заявления об изменении приказа, и неприкрытые крики.

— Что-то не так с подземной печатью!

— Быть в состоянии повышенной готовности!

«Подземная печать? Что за предмет запечатан под отелем Ирис?» — Вендель был удивлён и растерян. Не удержавшись, он подошёл к двери и огляделся.

Затем он увидел коллегу из МИ-9, которого едва знал, и полковника Сио Дереча, которая дежурила сегодня вечером.

Неужели МИ-9 нашли Утопию из-за меня? Они здесь, чтобы разобраться с аномалией? Вендель инстинктивно нахмурился, как раз когда эта мысль промелькнула у него в голове.

Он обнаружил, что коридор снаружи совершенно не похож на коридор отеля Ирис. По обе стороны были не только газовые лампы, но и классические подставки для свечей. Пол был очень светлым, а высота потолка превышала три метра…

«Это… Это не отель Ирис…» — Вендель внезапно повернулся и оценил комнату, в которой находился.

Он быстро понял, что это его спальная комната в штаб-квартире МИ-9. Его багаж тихо стоял в углу, не подавая никаких признаков движения.

Вендель отчётливо помнил, что отправился в Утопию через умывальную комнату в своём номере. Он не был слишком уверен в этом процессе, поэтому не взял с собой багаж и держал только повестку из суда Утопии.

Он быстро подбежал к окну и выглянул наружу. Его взору предстал сад и лужайка штаб-квартиры МИ-9.

«Я снова в Баклунде? А может быть, я вовсе не возвращался в Утопию. Я просто слишком устал и увидел сон во сне?» — Вендель в оцепенении подошёл к своей кровати и сел.

Примерно через десять секунд он вдруг вскочил и поднял с земли своё пальто.

Затем он увидел утопическую повестку во внутреннем кармане пальто, когда она должна была лежать в ящике.

Вендель замолчал, словно превратившись в статую.

…

Туристический обозреватель Моника тоже проснулась от стука дверей и окон.

Она села прямо, натянула одеяло и положила его перед грудью.

Первой реакцией сонной Моники было то, что в отель ворвался грабитель. Она уже собиралась закричать и позвать полицию.

Но в следующие десять-двадцать секунд Моника не услышала никаких шагов, вошедших в её номер. Однако в коридоре собиралось всё больше и больше людей.

— Что случилось?

— Это не похоже на ураган…

— Это был розыгрыш?

— Чёртов клоун, если бы я знал, кто это был, я бы точно надрал ему задницу!

К голосам обсуждения примешивались всевозможные ругательства.

Моника не придала этому особого значения. Вместо этого она думала использовать обсуждение толпы, чтобы рассмотреть причину, лежащую в основе паранормальной активности, и написать об этом в своей колонке путешественника.

Но по мере того, как она слушала, она постепенно поняла, что что-то не так.

«Как в отеле Ирис могло оказаться так много постояльцев?»

Она чётко помнила, что на этом этаже было не более пяти комнат с постояльцами. В том числе и её комната.

В этот момент Моника вспомнила истории о привидениях, которые она слышала. Ей сразу же показалось, что снаружи присутствуют призраки и тени.

Сначала она вытянула ноги в сторону кровати, готовясь выйти из комнаты, чтобы принять участие в дискуссии и узнать больше подробностей для своего письменного материала. Но теперь она убрала ноги и свернулась в клубок, дрожа.

Через несколько секунд она услышала, как мужчина сказал:

— Я спросил владельца гостиницы, и он сказал, что понятия не имеет, что случилось. Возможно, только что была короткая гроза. Возвращайтесь в свою комнату и отдохните. Не забудьте запереть окна. Мне завтра рано вставать, чтобы пойти в Королевский музей.

«Королевский музей…» — Моника была ошеломлена.

Как обозреватель путешествий, как путешественник, который долгое время находился в Утопии, она, естественно, знала, что здесь нет Королевского музея.

В Королевстве Лоэн музей с таким королевским названием определённо находился бы в Баклунде.

Чтобы добраться на паровозе из Утопии в Баклунд, требовалось много часов. Даже если бы говоривший проснулся пораньше, он не успел бы приехать до закрытия Королевского музея.

Моника была озадачена. Она медленно приподняла одеяло и услышала звук непрерывно закрывающихся двери и окон.

Она осторожно встала с кровати и подошла к двери.

Во время этого процесса она постепенно увидела комнату в лунном свете.

«Хис…» — Моника чуть не вскрикнула.

Это была не та комната для гостей, в которой она спала раньше!

Независимо от планировки или расположения, они были совершенно другими!

Истории о призраках, о которых она думала раньше, снова всплыли в её голове, отчего ноги подкосились, и она почти не могла держать себя в руках.

Как раз в тот момент, когда у Моники стучали зубы, она увидела на столе карточку с названием отеля. Она была приготовлена для гостей. Если она достанет её, то сможет попросить кого-нибудь сориентировать её, когда она заблудится — даже если она не знает языка.

Моника подсознательно подошла к нему и использовала лунный свет, чтобы определить слова на карточке с именем.

“Отель Карлпенс, Западный район Баклунда, улица Скорби, 19.”

«Западный Баклунд… Баклунд…» — Глаза Моники расширились, и ей показалось, что пространство и время перевернулись.

…

Баклунд, район Хиллстон, в доме с камином.

Форс услышала, как открываются дверь и окна, но не сразу проснулась. Это произошло потому, что она погрузилась в странный кошмар и не могла освободиться.

Ей снилось, что её учитель, Дориан Грей Авраам, попал под влияние запечатанного артефакта семьи и умер у неё на глазах с капающей кровью. Ей снилось, что она потеряла контроль над собой и мутировала, превратившись в ряд звёздных насекомых, которые деформировались в форму дверей. Не удержавшись, она полетела к Двери из плоти и крови. Ей снилось, что наступил апокалипсис, и нахлынувшая волна цвета крови затопила весь мир, не давая Сио, Герману Воробью и остальным спастись…

Наконец Форс вырвалась из сна и села, тяжело дыша.

Как полубог, который когда-то была Астрологом, она знала, что означает такой сон. Она поспешно подавила свои эмоции и посмотрела вперёд.

Все стекла на окне в спальне были открыты в какой-то момент времени.

«Должно быть, что-то случилось… Кроме того, это как-то связано с апокалипсисом, семьёй Авраам и Путём Ученика…» — Форс тихо пробормотала про себя, прежде чем встать и накинуть плащ, готовясь телепортироваться к своему учителю, чтобы убедиться в его безопасности.

Такая перемена заставила её почувствовать настоятельную необходимость в продвижении к 3-й или даже 2-й Последовательности.

Узнав об апокалипсисе от Мистера Шута и Мира Германа Воробья, Форс действительно много работала, но зелье Тайного Мага было не тем, что она могла усвоить за короткий промежуток времени. Более того, не сделав никакого вклада, она не могла заставить себя попросить формулу и ингредиенты Странника у своего учителя.

Конечно, если бы она хотела, то могла бы получить их у Мистера Дура. Однако, как она могла быть околдована, получив всевозможные напоминания?

Развернувшись, Форс исчезла из комнаты.

Через несколько секунд она появилась в резиденции Дориана Грея Авраама и увидела, что её учитель сидит там, сжав сердце, как будто он был напуган.

— …Вам нужно лекарство? — осторожно спросила Форс.

Она купила у Мистера Луны лекарство для лечения возрастных недугов.

Дориан глубоко вздохнул и покачал головой.

— В этом нет необходимости.

Форс сразу же расслабилась.

— Учитель, мне приснилось, что вы пострадали от негативного воздействия Запечатанного Артефакта. Окна и двери вокруг меня претерпели изменения, поэтому я пришла взглянуть.

Дориан посмотрел на открытое окно и с серьёзным выражением лица сказал,

— Твой сон не был ошибочным. Я только что чуть не умер, но в самый критический момент печать вступила в силу…

Сказав это, он вдруг встал и обратился к Форс:

— Быстро! Отнеси меня в другое место. Я беспокоюсь, что с другими членами семьи может что-то случиться!

Без всяких колебаний Форс тут же схватила своего учителя за руку и попросила указать точное место.

Их фигуры быстро поблекли и исчезли.

После нескольких секунд путешествия по миру духов, покрытому серым туманом, Форс и Дориан внезапно покинули своё настоящее окружение и приземлились в месте, похожем на кабинет.

Там стояло довольно много людей. Это были члены семьи Авраам, которые владели различными запечатанными артефактами и могли Путешествовать.

— Вилос? Почему вы все здесь? — воскликнул Дориан.

Вилос и остальные одновременно покачали головами, одновременно смущённые и испуганные.

В следующую секунду из пустоты появились бесчисленные ослепительные звезды.

Звёздный свет быстро собрался вместе, превращаясь в предметы, которые один за другим падали на землю.

Там была миниатюрная дверь из звёздного света, хрустальный шар, сформированный из насекомых. Там был полупрозрачный ключ странного вида, блестящий факел, который слабо горел…

По какой-то причине в сознании Дориана и остальных появлялись имя за именем:

«3-я Последовательность Потусторонняя Черта Странника… 4-ая Последовательность Потусторонняя Черта Тайного Мага… 1-ая Последовательность Потусторонняя Черта Звёздного Ключа, 2-я Последовательность Потусторонняя Черта Мироходца…»

Более того, не было только одной Потусторонней Черты. Было даже две Потусторонние Черты 1-й Последовательности Ключа Звёзд! Кроме того, было три Потусторонние Черты Мироходца и ещё больше остальных.

Ключевые члены семьи Авраам и Форс медленно застыли на месте, не в силах отвести взгляд.

К тому времени, когда все Потусторонние Черты упали на землю, ничего аномального больше не происходило. Стояла тишина.

Глава 1355 — Завершение дела

Почти застывшая тишина длилась около десяти секунд, прежде чем члены семьи Авраам единодушно бросили взгляды на Форс.

Почувствовав смешанные эмоции насторожённости, осторожности и страха, Форс сделалв несколько шагов в сторону и предупредила:

— Будьте осторожны с негативными последствиями.

Даже если Потусторонние Черты не сливались с окружающей средой и не образовывали Запечатанные Артефакты, они содержали определённые негативные эффекты. Однако в большинстве случаев они оказывали влияние только при прямом контакте. Конечно, все Потусторонни Черты здесь были Потусторонними Чертами высокого уровня. Никто не мог быть уверен, будут ли они активно расширять зону своего влияния.

Видя, что Форс не проявляет явной жадности, Дориан кивнул и сказал:

— Когда ты закончишь переваривать зелье Тайного Мага, ты можешь подумать о переходе в Странника 3-й Последовательности. Я дам тебе формулу зелья и подготовлю соответствующие ингредиенты. Конечно, на этом уровне, чем выше Последовательность, тем большая опасность тебе грозит. Это объективная ситуация. Она не меняется из-за вашей личной воли и договорённостей. Когда придёт время, ты сможешь решить, хочешь ли ты продвигаться или нет.

Он сказал эти слова, потому что заботился о своей ученице, а с другой стороны, он хотел заверить её, что всё, чем владеет семья Авраама, равносильно тому, чем владеет она. Никто не будет относиться к ней как к чужаку и намеренно усложнять ей жизнь в вопросе повышения Последовательности.

Это могло эффективно устранить жар, вызванный жадностью.

И после получения стольких Потусторонних Черт высокой Последовательности, Вилос и другие члены семьи Авраам не желали расставаться с Потусторонней Чертой. Они даже считали, что использовать его в обмен на “мир” абсолютно оправданно. В конце концов, здесь был только один полубог — Форс.

Не имея времени достать артефакты с печатью 0 класса, и из-за неэффективности печатей, члены семьи Авраам не осмелились достать большинство артефактов с печатью 1 класса. В такой ситуации Форс была способна прикончить их всех.

Столкнувшись с обещанием учителя, Форс без обиняков заявила.

— Была ли открыта “дверь” в скрытое пространство?

Она думала, что все Потусторонние Черты высокого уровня перед ней были из хранилища сокровищ семьи Авраам и были выброшены в реальный мир из-за недавней аномалии. Тем не менее, она чувствовала, что их слишком много.

— Нет. — Дориан медленно покачал головой, выглядя растерянным.

Остальные члены семьи Авраам молчали, так же озадаченные.

Никто бы не поверил, что сокровища могут упасть с неба, если бы это не произошло на их глазах!

— Может, помолимся господину Шуту? — предложила Форс.

Дориан, смутно догадывавшийся об этом, тут же посмотрел на других Авраамов. Он увидел, что те, кто сменил веру на Мистера Шута, кивнули в знак согласия. Те же, кто не изменил веры, явно колебались и хотели возразить.

После некоторого раздумья Дориан взял себя в руки и сказал:

— Соберите тех, у кого отрицательная зона действия, используя правильный метод. Не дайте им объединиться с окружающей средой… Я буду молиться Господину Шуту в стороне.

— Хорошо. — Несколько членов семьи Авраам колебались две секунды, прежде чем согласиться.

После этого они воспользовались возможностью определить Черты и попытались собрать их.

После того, как некоторые из членов семьи набрали определённое количество, Дориан наконец отступил в сторону Форс и склонил голову, чтобы помолиться Господину Шуту.

Вскоре перед ним появился серовато-белый туман и древний дворец в глубине тумана. Высокий и торжественный голос прозвучал в его ушах:

— Это реликвии Мистера Дура. Ваше родовое проклятие было полностью снято.

«Реликвии Мистера Дура… Реликвии…» — Дориан задумался над этим словом и открыл глаза, бросив взгляд на Потусторонние Черты высокого уровня.

Он смотрел молча, его зрение постепенно затуманивалось.

…

Графство Восточный Честер, поместье семьи Холл.

Альфред и остальные, только что разгадавшие источник взрыва и крик “враг напал”, увидели, как двери и окна открываются одновременно с тем, как они врезаются в стены.

Во время этого процесса разбилось несколько кусков стекла.

«Здесь действительно что-то ненормальное…» — Альфред поднял руку с торжественным выражением лица. Он сказал своему адъютанту, оруженосцу, личной охране и телохранителям:

— Отступите в главный дом, чтобы предотвратить любые несчастные случаи, которые могут произойти в дальнейшем. В то же время отправьте телеграмму архиепископу епархии Восточного Честера и попросите о помощи.

Он чувствовал, что самое важное сейчас — не расследование аномалии, а защита отца, матери и сестры.

На первое у него было достаточно времени после рассвета. Но если что-то случится со вторыми, то наверстать упущенное будет невозможно.

Вернувшись в главный дом поместья и организовав строгое патрулирование, Альфред вошёл в гостиную и сказал графу Холлу:

— Там действительно было что-то ненормальное, но охранник не смог описать, что он видел. Он только почувствовал сильный страх в тот момент.

Эрл Холл спокойно кивнул и сказал:

— Мы проведём дальнейшее расследование после рассвета. Присядьте и отдохните.

Рядом с ним Одри держала за руку свою мать, тихо прислушиваясь к разговору отца и двух братьев.

Конечно, это было только представление. Она постоянно выпускала виртуальные личности, пытаясь найти причину внезапного открытия дверей и окон по воспоминаниям очевидцев.

Через несколько минут она закончила расследование, несколько разочарованная. На данный момент она временно приписала это влиянию, оставленному драконом разума, Арьехоггом и мистером Гневом.

В этот момент она заметила, что у золотистого ретривера Сьюзи странное выражение глаз. Она быстро отправила виртуальную личность и вошла в остров разума души другой стороны, чтобы поговорить с ней наедине.

— Что ты обнаружила? — прямо спросила Одри.

На острове разума Сьюзи раздался голос:

— Я чувствую густой запах крови. На краю поместья, это произошло за некоторое время до того, как открылись двери и окна. Да, это произошло примерно через десять секунд после взрыва.

Услышав это, Одри поджала губы и замолчала на несколько секунд.

— Иди посмотри.

Сьюзи тут же встала и украдкой вышла из гостиной. Она вышла из главного дома поместья через боковую дверь на втором этаже.

Во время этого процесса на неё время от времени смотрели люди, но они не обращали на неё внимания и не пытались остановить. В конце концов, она была просто собакой, собакой, которая освоила Психологическую Невидимость.

Пройдя по тропинке к самому дальнему зданию от главного дома поместья, Сьюзи дёрнула носом и выбрала открытое окно, а затем прыгнула в него.

Затем она увидела окровавленный труп на кровати. Его кожа была содрана.

И то, что она увидела, было равносильно тому, что Одри видела это через Виртуальную Личность, которую она установила на своём острове разума.

В гостиной главного дома поместья Одри, которая держала руку своей матери, опустила голову.

Затем она подняла голову, и её взгляд медленно и глубоко прошёлся по лицам членов её семьи — Эрла Холла, леди Кейтилин, Хибберта и Альфреда.

Она продолжала молчать, становясь всё более молчаливой.

…

Байам, внутри Собора Волн.

Элджер, одетый в мантию, расшитую символом Бури, шаг за шагом вышел из подземного помещения. Он кивнул Уполномоченным Карателям и жрецам, которые ждали по бокам.

— Печати были вовремя восстановлены до нормального состояния. Вы можете вернуть предметы, находящиеся под вашим наблюдением.

— Да, Ваше Преосвященство. — Уполномоченные Каратели, священники и епископы вздохнули с облегчением, ударив правыми кулаками в левую грудь.

Элджер больше ничего не сказал, ответив таким же приветствием.

Вернувшись в свою комнату, он медленно огляделся. Он глубоко вздохнул и нашёл место, чтобы сесть.

«Шут, который не принадлежит этой эпохе…» — Элджер безмолвно молился Господину Шуту, выражая свои мысли о подготовке к уходу из Церкви Бурь.

Объяснение, что печать была вовремя приведена в норму, могло убедить лишь относительно низкоуровневых членов Церкви. От кардинала или высокопоставленного дьякона, а тем более от понтифика и Владыки Штормов, скрыться было невозможно.

И если бы он не получил одобрения и защиты Мистера Шута, Элджер не посмел бы так просто покинуть Церковь Бурь. Его бы точно постиг гнев бога.

Через несколько секунд он увидел знакомый безбрежный серый туман и услышал ответ Мистера Шута:

— Хорошо. Иди в церковь Морского Бога.

«Фух…» — Элджер расслабился, встал и снял свою мантию Шторма.

Переодевшись в льняную рубашку, коричневую куртку и панталоны, Элджер посмотрел на кардинальскую мантию на столе и на некоторое время замолчал.

Затем он протянул руку и аккуратно сложил мантию.

Внимательно изучив её в течение нескольких секунд, Элджер отвёл взгляд и, управляя сильным ветром, вылетел из собора через открытое дощатое окно.

Сначала он долетел до колокольни и приземлился на её вершине. Он посмотрел вниз на окружающие улицы Байама.

Во время этого процесса Элджер ступил на край крыши и медленно обошёл её по кругу.

Наконец, он закрыл глаза.

Внезапно зашелестел ураган, который понёс Элджера в сторону церкви Морского бога.

…

В древнем дворце над туманом.

Клейн молча сидел на стуле с высокой спинкой, принадлежавшем Шуту.

Время от времени его фигура становилась бесплотной, как будто он был одет в таинственную и классическую чёрную мантию. В таких случаях он надевал капюшон, который делал его лицо неразличимым. В другое время он возвращался в нормальное состояние. Однако его окутывал слабый серый туман.

Частота этих изменений постепенно замедлялась.

И каждый раз, когда Клейн превращался в фигуру в чёрной мантии с капюшоном, из-под его одежды высовывались скользкие щупальца со странными узорами.

Эти почти прозрачные щупальца порхали, нанося удары повсюду, словно захватывая дворец.

Через некоторое время фигура Клейна наконец стабилизировалась.

По привычке он поднял правую руку и потёр виски, бормоча про себя:

«Пробуждение воли Достойного Небожителя происходит быстрее и интенсивнее, чем я ожидал… Если бы я не поглотил Потустороннюю Черту Заратула и не использовал остатки ментального отпечатка для балансировки и затянул время, я бы не смог скорректировать своё состояние и остановить пробуждение “Его”…»

Однако это сделало психическое состояние Клейна довольно нестабильным.

Но он не потерял контроль, потому что его зелье Чудотворца уже было полностью переварено, а новая Потусторонняя Черта Адепта Тайн, которую он употребил, была в основном переварена вскоре после употребления. Личность Мира была Благословенным владельца замка Сефира, что делало её прямо эквивалентной Адепта Тайн. Поэтому Клейн уже очень долгое время исполнял роль Адепта Тайн, и довольно успешно.

Что касается второй Потусторонней Черты Адепта Тайн, то ему ещё нужно было время, чтобы её усвоить.

Глава 1356 — Срочность

Стабилизировав свои якоря, волю Небожителя и слабый баланс своего сознания, Клейн откинулся в кресле и стал наблюдать за различными силами, вызванными Потусторонними Чертами Адепта Тайн.

Среди них было три самых важных. Все они были постигнуты Клейном с помощью замка Сефиры и “занавеса” заранее, но он просто не знал их точных названий.

Первой была Регенерация: Если материалы, из которых состоял предмет, когда-то имели Духовное Тело, то Повелитель Тайн мог использовать силу Регенерации, чтобы вызвать соответствующие Нити Духовного Тела, превращая предмет в свою марионетку. Затем он мог установить глубокую связь с предметом и естественным образом превратить его в марионетку.

Проще говоря, Адепт Тайн не мог позволить чему-то, не имеющему Нитей Духовного Тела, производить Нити Духовного Тела, но он мог позволить некоторым предметам восстанавливать свои Нити Духовного Тела, которые давно исчезли. К первым относились металлические предметы, золотые монеты, золотые фунты и так далее. Вторые в основном состояли из говядины, рыбы и другой пищи. Как только люди съедали пищу, которая была марионетками, они также превращались в марионеток, как если бы они столкнулись с сильным разложением.

Второй способ — Пересборка, который также известен как Фальсификация: Он мог пересобрать множество физических объектов или абстрактных понятий в нечто иное, что приводило к невероятному эффекту. Это было похоже на изменение определения, логики, ориентации или правил.

Третьим было “Царство Тайн”: Эта способность использовалась для создания зачаточной формы божественного царства. Она могла вызвать определённый эффект сокрытия.

«Пересборка представляет власть “изменения”, а Царство Тайн — “сокрытия”. Два основных элемента символа Шута на месте… Однако “Пересборка” и “Прививка” звучат не очень красиво, а смысл недостаточно ясен. “Прививка” всё же лучше. Это очевидно с первого взгляда…» — внутренне пробормотал Клейн, окидывая всё взглядом.

Теперь, когда он углубил свой контроль над замком Сефиры, он мог напрямую заимствовать силы, приближающиеся к 0-й Последовательности Пути Провидца. Он также мог использовать большинство Потусторонних способностей ниже 0-й Последовательности Путей Мародёра и Ученика. Он был очень похож на Тёмного Ангела Сасрира тех времён.

Конечно, Тёмный Ангел Сасрир мог использовать только первую Богохульную Скрижаль, чтобы косвенно использовать силы Моря Хаоса. Что касается Клейна, то он был владельцем замка Сефиры, который ещё не полностью обрёл контроль над сефирой. Поэтому его уровень был выше, чем у Тёмного Ангела Сасрира.

Что касается силы, то теоретически он был сильнее, но на его силу влияло слишком много факторов. Став Потусторонним лишь недавно, Клейн не мог гарантировать, что сможет победить Заместителя Небес и Левую Руку Бога.

Короче говоря, теперь он считался Королём Ангелов, и был очень близок к уровню настоящего бога.

«После более глубокого постижения замка Сефиры разница между мной здесь и во внешнем мире почти исчезла. Снаружи я не стану Королём Ангелов, но в замке Сефиры я буду обладать силой истинного бога… Самое большое преимущество здесь — это защитный барьер, который не сможет преодолеть даже истинный бог. Да, смогут ли это сделать Внешние Боги, ещё предстоит выяснить…» — Клейн медленно выдохнул, сосредоточив своё внимание на текущей ситуации.

В настоящий момент его больше всего волновали две вещи:

Первая — это Изначальная Луна, которая также являлась Богиней-Матерью Разврата. Хотя Она не смогла полностью спуститься в реальный мир после возвращения Мистера Дура, небольшая часть Её силы вторглась в него. Более того, Она сохранила её в течение нескольких секунд под ударами пяти ортодоксальных божеств Вечной Ночи, Пара и остальных. Повлияет ли это на окружающую обстановку, соответствующие Пути и окажет ли определённое воздействие на некоторые вопросы, ещё предстоит выяснить.

Во-вторых, Ангел Времени Амон уже украл ритуал Мистера Дура и стал 0-й Последовательностью Пути Мародёра. Он будет самым прямым и самым сильным врагом Клейна.

«Интересно, воспользовался ли Амон возможностью принять Уникальность Мистера Дура и 1-ой Последовательности Ключа Звёзд? Если Он выполнил этот шаг, то Он станет самым могущественным истинным богом в реальном мире. Хм, интересно, как Он сравнится с Богиней Вечной Ночи? Никто не знает, сколько уникальностей Смерти и Бога Боя вместила в себя Богиня.»

«Как правило, у Амона не должно быть времени, чтобы вместить Уникальность Пути Ученика. Хотя возвращение Мистера Дура эквивалентно самому ритуалу, самым важным в тот момент было заменить Мистера Дура, позволив трём Потусторонним Чертам 1-ой Последовательности и Уникальности Пути Мародёра собраться вместе, что привело к качественному изменению. Времени на то, чтобы приспособить Уникальность Пути Ученика, нет. Кроме того, эта операция имеет высокий шанс пробудить Небожителя. Амон не стал бы так рисковать…»

«Другими словами, в дальнейшем Амон должен приспособиться к уникальности Пути Ученика и стать настоящим богом двух Путей. Иначе, под присмотром других истинных божеств, Ему будет очень трудно покончить с таким Королём Ангелов, как я.»

«Более того, даже если Он рискнёт и добьётся успеха, Он, приняв Уникальность Пути Ученика, должен будет медленно адаптироваться и стабилизировать своё состояние, что сделает невозможным справиться со мной за короткий промежуток времени.»

«Я должен использовать это время, чтобы стать Шутом. Только так я смогу использовать Замок Сефиры и свой собственный уровень, чтобы противостоять Амону.»

«У меня осталось не так уж много времени…» — тихо произнёс Клейн с ироничным комментарием. Он наклонился вперёд и осторожно постучал пальцем по краю длинного пёстрого стола.

Он анализировал возможность того, что за короткий промежуток времени он станет Шутом.

Переваривание зелья Адепта Тайн было относительно простым. К тому времени, когда Клейн использовал свой якорь и сознание, чтобы подавить пробуждение Небожителя, Достойного Благословения Неба и Земли, не потерять контроль и не стать кем-то другим, он мог использовать замок Сефиры для создания аватара, подобного Амону. Затем он мог использовать силу Замка Сефиры, чтобы украсть непереваренную Потустороннюю Черту Адепта Тайн, которую он получил от Заратула.

В этот момент Клейн немедленно превратил бы аватара в марионетку, чтобы предотвратить любое неожиданное развитие событий.

Таким образом, Клейн опускался до уровня Адепта Тайн, который полностью переварил зелье, и у него появлялась марионетка Адепта Тайн — это был один из основных ингредиентов зелья.

А Адепт Тайн, переваривший зелье, мог употребить зелье Шута и стать истинным богом 0-й Последовательности.

Эта серия операций была не слишком сложной, но она была чревата ошибками. Кроме того, обычный двойной Король Ангелов 1-ой Последовательности Пути Провидца не мог этого сделать, если только у него не было друга Троянского Коня Судьбы 2-ой Последовательности Пути Мародёра, который готов пожертвовать собой, чтобы оказать помощь. Конечно, друг Червя Времени 1-ой Последовательности мог бы это сделать.

Поэтому для Клейна самыми проблемными были два других вопроса: Во-первых, как справиться с Полубезумцем из семьи Антигона, а во-вторых, как завершить ритуал “обмануть время, историю или судьбу”.

«С моим нынешним уровнем и силой, справиться с предком семьи Антигон не так уж и невозможно. Конечно, необходимым условием является то, что я должен сначала ознакомиться с соответствующими Потусторонними силами и изменениями в замке Сефиры… Фуух, у меня вообще нет идей, как подойти к ритуалу Шута.» — Клейн поднял руку и ущипнул себя за лоб, бросив взгляд на серовато-белый туман под Замком Сефира.

Среди времени, истории и судьбы он, несомненно, был лучше знаком с историей.

Теперь он мог использовать Замок Сефира, чтобы напрямую влиять на туман истории, позволяя соответствующим силам Пути Провидца становиться сильнее или слабее.

Это было воплощением власти.

«Обмануть историю… Обмануть историю…» — Клейн снова постучал пальцами по краю длинного пёстрого стола, в голове мелькали разные мысли, но он снова и снова отбрасывал их.

По его мнению, все возможные решения не отвечали требованиям “обмануть историю”. Это объяснялось тем, что история объективно фиксировала произошедшие события. То, что произошло, было определённо разумным. А решения, которые могли бы удовлетворить требованиям, такие как возвращение в прошлое, употребление зелья и превращение в Шута, пришедшего из истории, не могли этого достичь. По крайней мере, Клейн никогда не видел возможности повернуть время вспять.

Когда его взгляд устремился вглубь тумана истории, у Клейна вдруг возникла вполне осуществимая идея.

Современная реальность истории была такова: Члены Клуба Таро верили, что следуют за Шутом, который не принадлежал этой эпохе — пробудившийся древний бог или существо, превзошедшее древнего бога. На самом деле Шут изначально был обычным человеком, висящим над серым туманом. Он использовал всевозможные ресурсы, чтобы создать себя и улучшить себя.

Мысли Клейна были навеяны Амоном.

Он мог использовать замок Сефиры для создания аватара, и позволить аватару использовать замок Сефиры, чтобы украсть судьбу, сознание, якоря и Потустороннюю Черту Заратула 1-й Последовательности Адепта Тайн.

Таким образом, Потусторонняя Черта основного тела формировалась исключительно из той, что находилась внутри “занавеса”, в котором медленно пробуждался Небожитель Достойный Благословений Неба и Земли.

Таким образом, понимание членов Клуба Таро было верным. Мистер Шут был великим существом, которое пробуждалось.

Это противоречило истинной истории, но это был факт, основанный на реальности. Это могло соответствовать требованиям ритуала.

Конечно, условием было то, что акт кражи аватара должен был произойти в Замке Сефиры или в других скрытых местах. Иначе он также был бы записан в истории, что не позволило бы ему достичь эффекта “одурачивания”.

Что касается того, как он должен был поступить с Небожителем Достойным Благословений Неба и Земли, когда “Он” пробудится, и как его аватар должен был убить его истинную форму и сделать из него зелье, Клейн временно не имел решения.

«Результат этой попытки приравнивается к самоубийству. Хех, прежде чем быть убитым Небожителем, Потусторонняя Черта моего аватара Адепта Тайн была бы уже переварена. В конце концов, я успешно возродил Повелителя Тайн…» — Клейн покачал головой и отбросил недоработанный план на задворки сознания.

В условиях, когда он не мог придумать решение, он решил обратиться за советом к существам, которые могли знать, что делать.

У него было две цели: Первая — Змей Судьбы Уилл Осептин, а вторая — Богиня Вечной Ночи.

Первый мог иметь какие-то соображения по поводу “одурачивания судьбы”, а вторая, возможно, знала, какой ритуал использовал предок семьи Антигона, чтобы приспособить Уникальность Шута.

Стабилизировав своё психическое состояние, Клейн покинул замок Сефиры и телепортировался напрямую в Баклунд.

Глава 1359 — Раннее утро

Клейн наблюдал, как алое пламя внезапно появилось и охватило его.

Когда искры рассеялись, его фигура уже исчезла из собора Святого Самуила.

В пустой комнате обычного трактира Клейн вышел из внезапно вспыхнувшего пламени и начал устанавливать ритуал одаривания.

Вскоре таинственная дверь, образованная свечами, открылась. Из бесконечной тьмы вылетел древний предмет и приземлился на алтарь.

Этот предмет, казалось, был сделан из золота. Он был похож на стройную птицу, окружённую парой крыльев, образованных белым пламенем. Бронзовые глаза мерцали слоями света, словно внутри них были спрятаны иллюзорные двери.

Клейн искренне поблагодарил Богиню Вечной Ночи, завершил ритуал и взял в руки золотой предмет в форме птицы.

«Похоже, это образ легендарного Предка Феникса Греграса…»

«Потусторонний Предок Пути Смерти, Она, очевидно, получила частичную власть над Путём Ученика. Это предварительный вывод, сделанный на основании развалин города в Забытой Богами Земле, которые верили в Феникса…»

«Неудивительно, что большинству древних богов трудно контролировать свои эмоции. Они были на грани безумия. Нет, они постоянно балансировали между безумием и рациональностью… До появления первой Богохульной Скрижали ни одно из Потусторонних существ не имело понятия о Путях Последовательности. У них было только понятие схождения, повторения и слепых попыток…» — Внимательно рассматривая золотой предмет в форме птицы, Клейн внутренне вздохнул.

Как владелец замка Сефиры, он чувствовал, что между предметом и рекой Вечной Тьмы существует тонкая связь.

«Значит, в нём может содержаться речная вода Реки Вечной Тьмы? Да, речная вода Реки Вечной Тьмы — это определённо не “речная вода” в истинном смысле этого слова, а абстрактное понятие или символ.» — Клейн мысленно кивнул и бросил золотой предмет в форме птицы в замок Сефиры, запечатав его в куче хлама, чтобы предотвратить любые ненужные происшествия.

…

На горной вершине за пределами города Байям.

Злой дух Красного Ангела наблюдал, как край моря постепенно освещался, когда оранжевое солнце медленно уходило за горизонт.

В какой-то момент рядом с ним появился молодой человек в остроконечной шляпе и классической чёрной мантии.

Мужчина играл хрустальным моноклем и носил его на правом глазу. Это был Амон, ставший Мистером Ошибка.

Саурон Эйнхорн Медичи повернул свою голову и взглянул на Амона.

— Жертва, которую ты принёс, на самом деле была изначальным телом.

— Если бы это было не моё истинное тело, как бы у меня хватило времени украсть ритуал и заменить Бетеля? — Амон ответил с улыбкой. — Как квалифицированный Заговорщик, ты не должен был не думать об этом.

Злой дух Красного Ангела насмехался.

— Откуда мне знать, что ты не пытаешься меня обмануть? Может быть, ты предугадал моё предсказание?

Амон улыбнулся и не ответил прямо. Вместо этого он достал странную корону, покрытую ржавчиной и кровью.

— Это твоя награда. — Он бросил предмет Саурону Эйнхорну Медичи.

После того, как злой дух Красного Ангела поймал странную корону, Он был несколько удивлён.

— Надо же, ты и в самом деле не пытался отказаться от своего слова.

— Делать что-то, что не соответствует твоим ожиданиям — это тоже форма обмана. — Амон прищурил монокль на правом глазу и с улыбкой сказал, — Я с нетерпением жду, когда ты станешь Красным Жрецом и поглотишь эту Демонессу. Когда это произойдёт, твой образ будет очень интересным.

Когда Амон говорил это, его улыбка несла в себе неприкрытое чувство искажённого юмора.

Саурон Эйнхорн Медичи на мгновение замолчал, прежде чем сказать:

— Не думаю, что это будет сильно отличаться от того, какой я сейчас.

Два кровавых рта открылись по обе стороны его лица и быстро закрылись.

Амон поправил монокль на правом глазу и посмотрел на другую сторону моря.

— Ситуация на Западном Континенте кажется интересной.

С этими словами нынешний мистер Ошибка, бывший Ангел Времени превратился в свет и рассеялся.

Злой дух Красного Ангела посмотрел в ту сторону, куда смотрел Амон, и подбросил странную корону в руке.

На обеих сторонах Его лица снова появились кровавые рты и сказали:

— После поглощения этой Потусторонней Черты, тебе лучше держаться подальше от Банси.

— Если ты хочешь, чтобы у тебя выросла грудь и твоё тело раздулось, ты можешь продолжать оставаться там.

Медичи скривил губы и сказал:

— Разве это не то, чего вы обе желаете?

…

Стоя перед алтарём, заваленным материалами и артефактами, Клейн поднял правую руку и щёлкнул пальцами.

Стол перед ним мгновенно стал пустым и чистым. Весь хлам был разделён на категории и возвращён на свои места.

Это было Чудо, которое произошло от одного из накопленных желаний Клейна.

«По сравнению с прошлыми Чудотворцами и Хранителями Тайн, “Чудеса”, которые я могу создавать, можно назвать весьма разнообразными. Это очень практично, включая, но не ограничиваясь: строительство домов, дизайн интерьера, классификацию мусора и защиту окружающей среды…» — Клейн посмотрел на очищенное и иронично рассмеялся.

Затем он открыл дверь и вышел.

Он хотел вернуться в реальный мир и вернуться в человеческое общество, чтобы укрепить свою человечность и стабилизировать психическое состояние. Сейчас его проблема была относительно проблематичной. Если бы он напрямую обратился за лечением к Мисс Справедливость, предварительно подавив пробуждающуюся волю Небожителя, Достойного Благословения Неба и Земли, он бы только загрязнил её и позволил своему психиатру страдать психическими заболеваниями. Конечно, если бы Мисс Справедливость достигла 2-й Последовательности, последствия были бы не слишком велики.

Нынешний Баклунд был перестроен, и количество приходящих и уходящих пешеходов вернулось к прежнему пику. Как только Клейн толкнул дверь гостиницы, он услышал множество голосов.

— Подождите! Подождите!

— Свежая рыба из гавани Приц. В ней много мяса и мало костей. Она отлично подходит для жарки!

— Специальное имбирное пиво в сочетании с маффинами и картофельными дольками!

— Горячий и свежий суп из устриц!

— Самые свежие овощи!

Большая часть шума исходила от уличных торговцев, а часть — от немногочисленных пассажиров, бегущих за общественной повозкой, или пешеходов, сбитых спешащими людьми. Ранняя утренняя спешка рисовала такую шумную, звучную и хаотичную сцену.

Клейн слушал эти незнакомые, но в то же время знакомые крики и молча смотрел на происходящее перед ним. В течение нескольких минут он не двигался.

Только когда вор приблизился, он засунул руки в карманы чёрного пальто и пошёл в сторону ближайшей кофейни.

— Чашку хорошего кофе, набор баранины, тушёной с горохом, и кусок овсяного хлеба, — сказал Клейн хозяину доступной кофейни.

— Всего 11 пенсов, — ответил хозяин после мысленного подсчета.

Затем он добавил:

— Сейчас цены на всё выросли.

Клейн ничего не ответил. Он достал из кучи мусора в замке Сефира купюру в один соли и протянул её владельцу.

Затем он нашёл место у окна, которое было не очень грязным. Он достал несколько кусков салфетки, чтобы застелить стол.

Затем Клейн положил на него лист писчей бумаги и достал тёмно-красную перьевую ручку.

Понаблюдав за утренним пейзажем и пешеходами, он наконец написал:

Уважаемый господин Азик,
Я не писал вам ещё месяц, потому что у меня не было выбора, кроме как поспать некоторое время. Это не потому, что я обижен, а потому, что этого требует ритуал.
Когда я проснулся и снова вышел в человеческое общество, на улицы, это вдруг напомнило мне о той жизни, которая была у меня, когда я был в Тингене.
В то время по утрам здесь всегда было очень шумно. Большое количество горожан покидали свои дома, спеша на фабрики или предприятия. На улице собирались передвижные разносчики и торговали своими овощами, продуктами и фруктами сомнительного качества. Они всегда были дешёвыми.
Я всегда защищал свой кошелёк и тщательно протискивался через них, прежде чем отправиться на станцию и дождаться общественного вагона с множеством людей.
Я работал в охранной компании Терновник на улице Зоутленд, 36, и у меня была группа хороших коллег.
Дэн Смит был там капитаном, начальником. Он был опытным, добрым и ответственным Потусторонним. У него был мягкий характер, и он был опытен в своей работе. Он также заботился обо всех членах команды, и единственным его недостатком была плохая память. Если дело было не слишком важным, он мог забыть о нём в тот же момент, как только отвернётся. Он часто говорил: “Подождите, есть ещё одно дело”. Конечно, на это была причина: он потерял слишком много компаньонов. Он надеялся, что все они останутся в его снах, поэтому часто терялся, какая материя была реальностью, а какая принадлежала снам.
Старина Нил был моим первым учителем мистицизма. Самым полезным навыком, которому он меня научил, были заявления о расходах. Он всегда создавал странную ритуальную магию, надеясь получить помощь от Богини. Некоторые из них удавались, а другие приводили к нелепым случайностям. До сих пор я могу вспомнить их. Он был очень добрым человеком. Даже когда он стремился исполнить свою вечную мечту, он не желал зла другим.
Леонард — поэт со своими тайнами. Сначала я думал, что он очень загадочный и скрытый эксперт, которому нужно уделить внимание. Позже я понял, что он грубый, простой, импульсивный, мятежный, отстранённый и невоспитанный молодой человек. Кроме того, у него действительно нет литературного таланта, поэтому он мог полагаться только на запоминание вещей, чтобы выполнить актёрские требования. Да, у него почти нет достоинств. Его считают довольно храбрым, у него острая интуиция и ужасающие способности к рассуждению в некоторых вопросах. Однако это ограничено определёнными вопросами.
Фрай был холодным на вид Потусторонним, к которому никто не осмеливался подходить. Но на самом деле у него было чувство ответственности и тёплое сердце. Он всегда протягивал руку, когда другие нуждались в помощи.
Кенли был очень невысокого роста. Раньше он был гражданским сотрудником, а потом проявил инициативу и подал заявление, чтобы стать официальным сотрудником. Он был довольно умён, но никогда не отказывался от дела. Каждый раз, когда он играл в карты, он говорил о своей невесте.
Розанна — секретарша в охранной компании Терновник. Она живая и ленивая, и её все любят. Для нас она как младшая сестра. Ей также нравится каждый из нас, но она также ненавидит всех официальных членов, потому что её отец когда-то был официальным Потусторонним, который позже погиб при исполнении служебных обязанностей. Возможно, в её сердце официальные члены были эквивалентны людям, получившим уведомление о том, что они заражены критической болезнью.
Госпожа Орианна — бухгалтер, жертва сверхъестественного случая. Она деликатна и нежна, и ведла утончённую жизнь. Обычно она немногословна, но хорошо заботится обо всех и не затрудняет нас финансами. Например, она редко отклоняла заявления старины Нила о расходах — какой бы нелепой ни была причина. Она оставляла решение за капитаном.
У госпожи Сика Трон редкие натуральные белые волосы, и она — неудачливый автор. У неё выдающийся темперамент и спокойный характер. Она не похожа на Потустороннюю, которая сражается по ночам. Она также очень храбрая и твёрдая. Даже перед лицом смерти она не дрогнет.
Мэм Роял очень похожа на Фрая. Они мало говорят, но очень заботятся о своих коллегах. Да, за исключением карточного стола.
Бредт лучше всех среди клерков пишет отчёты. Он романтичный джентльмен. Несмотря на то, что он женат уже пятнадцать лет, он всё ещё очень любит свою жену. Я думаю, что он проживёт хорошую жизнь, потому что он живёт по принципу: чем меньше он знает, тем дольше проживёт.
Чезаре Франциск — наш извозчик. Несмотря на то, что он гражданский сотрудник, он часто сталкивается с опасными ситуациями. Поэтому капитан передал ему вопросы, связанные с покупкой товаров и заявок. Он не даёт о себе знать, и, возможно, это ключ к его выживанию.
Я иногда думаю об этом. Если бы не то, что случилось потом, я бы, несомненно, до сих пор жил в Тингене. Я бы каждый день вовремя выходил на работу. Я бы дежурил в подвале и разбирался с теми немногими делами, которые появляются, играя в карты со своими коллегами. Изредка я бы сопровождал Мелиссу и Бенсона на просмотр спектакля или циркового представления. Если мне удастся однажды прийти домой пораньше, я буду учиться готовить. Это моё большое хобби. Когда наступят выходные, я, возможно, приду к вам в гости и поговорю об истории различных областей…
Жаль, что жизнь постоянно толкает нас вперёд и заставляет сталкиваться с переменами.

Глава 1360 — Выбор

После того как Клейн записал свои воспоминания о Тингене, он вкратце упомянул, что завершил ритуал, чтобы стать Хранителем Тайн 1-ой Последовательности, а также разрешил одну из своих давних травм — лидера Тайного Ордена, Заратула.

Он не стал подробно описывать своё затруднительное положение, лишь серьёзно обсудил психические проблемы, от которых ангелы страдают. Отложив перьевую ручку и сложив бумагу, Клейн протянул руку, чтобы достать медный свисток Азика из замка Сефиры, и дунул в него.

Внутри дешёвой кофейни белые кости извергались, как фонтаны, образуя огромного посланника.

Затем посланник уменьшил своё тело, став ростом с обычного человека.

В то же время он опустился на одно колено и протянул ладонь.

— Не нужно меня бояться. — Увидев это, Клейн рассмеялся. — Я же ничего тебе не сделаю? — Говоря это, он поднял письмо и вложил его в руку скелета-посыльного.

Гонец несколько раз сильно кивнул головой; было неизвестно, с чем он соглашается.

Затем его тело распалось, превратившись в кости, которые впились в землю.

В этот момент хозяин принёс кофе, овсяный хлеб и тушёную баранину с горохом.

Пока Клейн наслаждался не слишком вкусным, но наполненным буржуазным стилем завтраком, он смотрел в окно и без всякой причины любовался утренним пейзажем. Он любовался пешеходами, каретами, деревьями, туманом, едой и машинами, которые составляли эту сцену.

«Если не было апокалипсиса, то лучше всего быть Потусторонним 7-й Последовательности, чтобы поддерживать жизнь в Тингене и жить довольно неторопливо, будучи способным справиться с большинством случаев. Если подготовиться, то Фокусник, у которого в рукаве много трюков, не покажется слишком слабым, когда столкнётся с Потусторонним 6-ой Последовательности и Потусторонним 5-ой Последовательности. Что касается Безликого и Марионеточника, то здесь можно легко потеряться во время действия. При продвижении относительно легко потерять контроль, что делает их довольно опасными. Конечно, если у человека есть запечатанный Ползучий Голод, это было бы идеально…» — Клейн задумался, вспоминая Ползучий Голод, попавший в руки Амона.

Он не знал, как Амон отнесётся к этому запечатанному артефакту, но чувствовал, что для Ангела Времени предмет такого уровня не представляет никакой ценности. Поиграв некоторое время, Он, вероятно, бросит его в тайный “склад” во тьме.

«Интересно, есть ли шанс достать его?» — Как только эта мысль промелькнула в голове Клейна, он вдруг почувствовал себя немного виноватым.

Это было потому, что даже если бы он смог забрать Ползучий Голод из рук Амона, он бросил бы его в кучу хлама, заставив ждать, пока его даруют тем. Благословенным или верующим, которые в этом нуждаются.

Это ничем не отличалось от того, что было в руках Амона.

Клейн быстро отвлёк своё внимание. — «Я снова потерял зеркало.»

«Адам не должен интересоваться зеркалом на уровне святого. Возможно, я смогу вернуть его…»

«Нет, Арродес, похоже, был извергнут из Моря Хаоса. В некоторых вопросах, возможно, он может быть медиумом… Фух, я только надеюсь, что Адам не повредит его, и что у меня будет время, чтобы вернуть его…»

Став Хранителем Тайн и получив более глубокий контроль над Замком Сефиры, Клейн уже обладал определённым уровнем власти в области Сокрытия.

Когда бы он ни думал о важных делах, вокруг него всегда оставалась тонкая тень, которую никто не мог видеть.

Это было эквивалентно зачаточной форме божественного царства, царства тайн.

Поэтому он не осмелился напрямую подумать об имени Адама.

Вздохнув, Клейн вдруг вспомнил кое-что и поспешно заставил Червей Духа, дежуривших в замке Сефиры, “привить” определённую область в мире духов, которую он исправил, когда продвинулся дальше.

Сразу же после этого он доел остатки баранины и последний кусочек овсяного хлеба, который он макал в суп, а в окончание трапезы допил свой кофе.

Надев шляпу и встав, Клейн сделал шаг вперёд и вошёл в мир духов, который соответствовал Утопии.

Затем он снял “Прививку” и вернулся к руинам Утопии.

Так он использовал способности “Прививки” и свою способность свободно входить в мир духов, чтобы косвенно достичь эффекта Телепортации. Конечно, необходимым условием было то, что он мог найти соответствующий регион в мире духов. В этом вопросе, как владелец Замка Сефиры, Клейн имел уникальное преимущество. Что касается Заратула и других Хранителей Тайн, то они могли полагаться только на “свои” приготовления.

Как только он ступил на руины Утопии, Клейн осмотрел местность и обнаружил, что рухнувшие дома и обугленные трупы переливаются разными цветами.

Это были Потусторонние Черты, заключённые в марионетках монстров — богатство, накопленное Клейном ещё в Забытой Богами Земле.

Возможно, для него это было бесполезно, но у него всё ещё было много верующих и Благословенных, число которых постепенно росло. Как “божество”, он должен был запастись некоторыми Потусторонними Чертами, чтобы наделять ими верующих.

«К счастью, Повелитель Бурь не воспользовался возможностью забрать их.» — Тихо бормоча про себя, Клейн не мог не поблагодарить Леодеро.

…

Графство Восточный Честер, внутри поместья семьи Холл.

После того как солнце окончательно взошло, пострадавшие люди один за другим вернулись в свои комнаты, чтобы восполнить недостаток сна. Остались только Альфред, личные телохранители графа Холла, дьяконы и Ночные Ястребы, посланные Церковью Вечной Ночи для расследования причин происшествия прошлой ночи.

Пока Одри с помощью золотистого ретривера Сьюзи следила за развитием ситуации, она открыла дверь своей спальни и вошла.

Сквозь занавески и слабый солнечный свет, проникающий в комнату, на высоком табурете спокойно сидела фигура, похожая на большую куклу.

Это был огромный белоснежный кролик.

Брови Одри дёрнулись, и она прошептала:

— Мистер Гнев.

Это был мистер Гнев из группы Алхимиков Психологии, преследовавших дракона разума Арьехогга. Подозревали, что он был одной из личностей Гермеса.

Пока она говорила, Одри протянула руку и закрыла дверь.

При этом на тыльной стороне её руки вспыхнула багровая татуировка, похожая на звезду.

— Прости, я воспользовался тобой. — Когда дверь закрылась, гигантский белый кролик взял на себя инициативу, — Однако, возможно, и меня самого использовал кто-то другой.

Одри подумала об открытии дверей и окон посреди ночи и сделала два шага вперёд. Она ответила:

— Нет необходимости извиняться. Просто не беспокойте меня в будущем.

Она тактично выразила, что хочет покинуть Алхимиков Психологии, надеясь, что никто больше не будет её искать.

Огромный белый кролик несколько секунд смотрел на неё своими ярко-красными глазами и сказал:

— Твоим прежним желанием было защитить своих родителей и семью, но не кажется ли тебе, что ты впуталась в слишком большие неприятности? Опасность, которую ты им принесла, больше, чем помощь, которую ты оказываешь?

Одри замолчала. Она молчала долгое время.

— Говоря простым языком, святой действительно может позволить семье и роду обрести большую безопасность, но предпосылка заключается в том, что они не вовлекают себя в борьбу между ангелами или божествами. Или, возможно, они являются частью могущественной организации, на которую можно положиться в истинном смысле этого слова. — Сказав это, огромный белый кролик медленно продолжил, — У меня есть два подарка, чтобы выразить свои извинения. Ты можешь выбрать один.

— Два? — спросила Одри низким голосом. Гигантский белый кролик кивнул, его уши постоянно шевелились.

— Первый — это действительно стать Мисс Гордыней Алхимиков Психологии. Мы можем игнорировать все твои другие секреты и молчаливо разрешить тебе другие операции — до тех пор, пока ты не раскроешь наши дела и не навлечёшь опасность на Алхимиков Психологии. Конечно, в этом есть определённый недостаток. Вы будете нести бремя определённых дел и, возможно, будете втянуты во множество неприятностей. Разница лишь в том, что вы получите большую помощь и будете вовремя спасены.

— А как насчёт второго? — Одри не собиралась получать компенсацию от Алхимиков Психологии. Чтобы тайная организация больше не беспокоила её, это была лучшая форма извинения.

Более того, она подозревала, что истинное намерение мистера Гнева, скрывающееся за его извинениями, было просто ещё одной формой эксплуатации.

Огромный белый кролик спокойно ответил:

— Я могу помочь тебе разделить другую личность для тебя, чтобы она могла остаться рядом с твоей семьёй и обеспечить им защиту и эмоциональный комфорт. Что касается тебя, то ты будешь держаться от них подальше и жить дальше в этом мире с другой личностью. Таким образом, твои проблемы не затронут людей, которых ты хочешь защитить.

— В сверхъестественном мире, при определённых обстоятельствах, дистанцирование — это лучшая форма любви и защиты. — Одри снова замолчала, её зелёные глаза казались неподвижным озером.

— Тебе не обязательно отвечать мне сразу. Или ты можешь совместить эти два метода. — Гигантский белый кролик слез с высокого табурета и встал. — Ты знаешь, как попасть в Эдемский Сад.

Пока он говорил, его фигура постепенно исчезала в море коллективного подсознания.

…

Байам, в комнате в храме Морского Бога.

Оракул, Даниц, одетый в роскошную мантию, сидел на стуле и молча смотрел на Элджера Уилсона.

Сонливость, вызванная пробуждением среди ночи, прошла от испуга.

Кардинал Церкви Бурь на самом деле хотел перейти в Церковь Морского Бога!

Это было огромное дело в области религии, в мире мистики и международной политики!

Несмотря на то, что он имел лишь приблизительное представление о Церкви Бурь, Даниц считал, что с их стилем ведения дел, они определённо не оставят это дело без внимания. Возможно, бедствие уже надвигается на весь архипелаг Рорстед, чтобы уничтожить его.

«Кроме того, кардинал, безусловно, высоко ценится Повелителем Бурь. Предательство Элджера в любой момент может навлечь на него кару бога…» — Чем больше Даниц думал об этом, тем сильнее дрожал, боясь, что это коснётся и его.

Это заставило его вспомнить поговорку из родного города: “Не будь рядом с людьми, брошенными богами”.

Это было потому, что те могли быть замешаны, когда их поразит молния.

«Если бы не тот факт, что Герман Воробей прислал мне сообщение от имени сопровождающего Мистера Шута, чтобы помочь мне устроить Элджера Уилсона, я бы уже связал эту тикающую бомбу и отправил его обратно в Церковь Повелителя Бурь…» — Чем больше боялся Даниц, тем больше он не мог удержаться от внутреннего бормотания.

Конечно, он просто дал волю своим мыслям. Он даже не задумывался об их разнице в силе.

Через некоторое время кто-то постучал в его дверь.

Даниц вскочил и быстро подошёл к двери, приоткрыв щель.

— Есть результаты? — спросил он низким голосом.

Начальник разведки Церкви Морского Бога ответил просто:

— Лорд Оракул, Церковь Бурь поменяла кардиналов.

— А как насчёт прежнего? — удивлённо спросил Даниц.

— Говорят, что он был переведён обратно в их штаб-квартиру, — пересказал начальник разведки то, что он узнал от некоторых служителей Собора Волн.

«Переведён обратно в их штаб…» — Когда Даниц был в замешательстве, перед ним внезапно появился серовато-белый туман.

Он услышал слова Мистера Шута:

«[С этого дня Элджер должен носить маску и стать понтификом Церкви Морского Бога.]»

Глава 1361 — Совместная операция

«Понтифик…» — Даниц в испуге вскочил, почти не в силах поверить в полученное откровение.

Если бы не тот факт, что приказ исходил непосредственно от Мистера Шута, он бы точно выругался.

Конечно, если бы человек, сидящий напротив него, был Германом Воробьём, он бы смирился.

— Лорд Оракул, есть ли что-нибудь ещё? — Начальник разведки Церкви Морского Бога увидел, что выражение лица лорда Даница было довольно странным. Это заставило его немного испугаться.

Даниц отбросил свои мысли и принуждённо улыбнулся.

— Обрати пристальное внимание на развитие событий в Соборе Волн.

— Да, Лорд Оракул. — Начальник разведки вздохнул с облегчением и поспешно поклонился, прощаясь.

Даниц повернул голову и посмотрел на Элджера Уилсона, сказав с блестящей улыбкой:

— Мистер Шут уже выдал откровение.

Элджер не колебался. Он тут же встал и прижал правую ладонь к левой груди.

Даниц выпрямил спину и торжественно сказал:

— Бог сказал, что с этого дня Элджер должен носить маску и стать понтификом Церкви Морского Бога.

— Воля Мистера Шута — моя воля! — Элджер не смог скрыть улыбку, когда поклонился.

Половина его улыбки была предназначена для того, чтобы Даниц видел его смирение, в то время как другая половина улыбки шла из глубины его сердца. Это было потому, что откровение означало две вещи:

Мистер Шут и Повелитель Бурь достигли определённого соглашения. Благодаря молчаливому согласию, его предательство больше не будет преследоваться. Конечно, ему пришлось надеть маску и использовать вымышленное имя, чтобы не унизить Церковь Бурь.

Стать понтификом Церкви Морского Бога было решающим шагом к достижению трона Морского Бога.

С точки зрения Элджера, это означало, что он официально стал подчинённым Мистера Шута. В будущем, будь то обмен на личность Морского Бога или лидерство в Церкви Шута, возможностей будет предостаточно. Что касается Мистера Шута, то Он был великим существом, которое находилось на том же уровне, что и истинный бог, или даже выше. Как мог его доверенное лицо не быть ангелом?

После поклона Элджер терпеливо ждал, пока Оракул Даниц принесёт ему серебристо-чёрную маску.

Он принял маску и торжественно надел её.

…

Надев красную перчатку, Леонард прогуливался по берегам Мидсишира, наслаждаясь заслуженным отдыхом от закрытия сверхъестественного дела.

Что касается таинственного открытия дверей и окон прошлой ночью, он уже получил приказ от Священного Собора не проводить расследование и не узнавать больше об этом деле.

Что касается этого приказа, Леонард ничего не мог с этим поделать, потому что он давно узнал общую правду от старика Паллеса Зороаста:

Мистер Дур вернулся в реальный мир, а Ангел Времени Амон воспользовался возможностью украсть Его ритуал апофеоза и перейти к 0-й Последовательности Ошибка. Почти в то же время Мистер Шут пробудился ещё больше. Через Замок Сефиры он имел короткую и слабую связь с Потусторонними Путей Провидца, Ученика и Мародёра.

Как ангел Пути Мародёра, Паллез Зороаст, несомненно, смог почувствовать изменения в соответствующем авторитете Амона и Его апофеоз. Он также обнаружил, что замок Сефиры установил связь с ним.

— Старик, Амон уже продвинулся до 0-ой Последовательности. Теперь ты не должен быть очень полезен для Него. Почему ты всё ещё хочешь паразитировать в моём теле? — Леонард вдохнул свежий утренний воздух, подавляя голос, и спросил с ноткой беспокойства и замешательства.

Мысленно Паллез Зороаст усмехнулся.

«[Наивный.]»

«[Неужели ты думаешь, что после того, как стал святым и овладел многими знаниями мистицизма, ты больше не нуждаешься в моём руководстве?]»

— Ты можешь выбрать обучение со мной один на один, — сказал Леонард после некоторого раздумья.

Для него наличие ангела, Паразитирующего в его теле, было одновременно и благом, и бедой.

Хорошо было то, что даже если он столкнётся с настоящим мифическим существом, он не будет полностью беззащитен. Пока он тихонько кричал “Старик”, проблема могла быть решена. Кроме того, история и различные редкие знания мистицизма из Четвёртой Эпохи также были весьма полезны.

Самым большим недостатком было то, что его жизнь находилась в руках Паразита. Если у другой стороны были какие-то злые намерения, он не мог этому помешать.

Когда-то этот вопрос волновал Леонарда больше всего, но сейчас он не представлял особой проблемы. Это было связано с тем, что пробуждение Мистера Шута становилось всё глубже, позволяя Ему полностью подавить Паллеса Зороаста. Кроме того, Леонард также стал высокопоставленным дьяконом Церкви Вечной Ночи. Он определённо будет находиться под наблюдением Богини Вечной Ночи, и он даже может быть специально помечен Ею. При таких обстоятельствах было невозможно, чтобы божество с полномочиями Сокрытия не обнаружило Паллеса Зороаста. Если бы у Старика были какие-то гнусные мысли, он бы уже давно был устранён.

Больше всего Леонарда беспокоило то, что в результате многие вещи оказались не слишком удобными.

Хотя он уже привык к тому, что старик паразитирует в его теле, и даже мог случайно поболтать с ним во время посещения туалета, он всё же предпочитал в таких ситуациях проводить время в одиночестве.

Поэтому он решил, что если Старик покинет его тело и позволит Ему жить в его доме как старец, это будет лучшим способом найти с Ним общий язык. Когда ему нужно будет заняться более опасными делами, он сможет попросить Старика временно паразитировать на нём.

Услышав предложение Леонарда, Паллез Зороаст насмешливо спросил.

«[Ты всё ещё думаешь о том, чтобы убрать Паразитирование, когда возвращаешься домой, и Паразитировать, когда выходишь?]»

«[Думаешь, я твой телохранитель?]»

Леонард сухо рассмеялся, прежде чем сказать:

— Если ты ещё не полностью восстановился и хочешь продолжать Паразитирование, у меня нет возражений.

Паллез Зороаст замолчал на две секунды, прежде чем его слегка постаревший голос зазвучал в сознании Леонарда.

«[Следующий период на самом деле самый опасный. За должность Повелителя Тайн, Шут и Амон обязательно устроят битву. Когда придёт время, под влиянием всевозможных Потусторонних Черт, ангелы одного Пути могут быть затронуты. Хех, лучше держаться под защитой взгляда Вечной Ночи.]»

«[Когда родится Повелитель Тайн, я даже не буду беспокоиться о тебе, даже если ты будешь умолять меня о Паразитировании!]»

Леонард был слегка ошарашен, когда подсознательно повторил это имя.

— Повелитель Тайн?

«[Это не то, что ты можешь полностью понять. Конечно, когда я рядом, нет нужды беспокоиться.]» — вздохнул Паллез Зороаст и сказал с гордостью.

Леонард как раз собирался воспользоваться возможностью спросить, как вдруг увидел члена команды Красных Перчаток, подбегающего к нему с телеграммой.

— Преподобный, телеграмма из Святого Собора, — почтительно сказал член команды.

Леонард слегка кивнул и принял телеграмму. Он быстро просканировал её.

“Отправляйтесь на Южный континент и примите участие в осаде Школы Мысли Розы.”

«Южный континент… Школа Мысли Розы…» — Леонард сузил круг ключевых слов до двух.

Он быстро вернулся к самому большому собору в этом городе и использовал масштабную ритуальную магию, чтобы установить связь со Святым Собором. Во сне он встретил Святого Папу, госпожу Арианну и других высокопоставленных чиновников.

После простого обмена мнениями Леонард примерно понял суть миссии:

Различные ортодоксальные церкви направят трёх-четырёх полубогов на Южный континент, чтобы осадить Школу Мысли Розы, которая стала очень активной после мировой войны.

Это была долгосрочная миссия. Поскольку полубоги Школы Мысли Розы умели скрывать свои следы, они действовали довольно скрытно, их нелегко было обнаружить или засечь. Справиться с ними тоже было нелегко.

Согласно словам Папы, считалось, что уже через три года можно будет увидеть достаточные результаты.

Во время этого процесса Святой Собор будет наблюдать за ситуацией и ротировать полубогов, чтобы архиепископы и высокопоставленные дьяконы находились в относительно стабильном психическом состоянии.

Выйдя из сна, Леонард огляделся и подавил голос.

— Старик, всё немного странно. Почему различные Церкви вдруг нацелились на Школу Мысли Розы?

Это была нелёгкая задача. За последние несколько веков ортодоксальные церкви не предпринимали подобных попыток, но они могли лишь подавить и ослабить их, не будучи в состоянии искоренить Школу Мысли Розы.

С одной стороны, это было связано с тем, что в их союзах появились трещины. Между ними существовали подозрения и недостаток сотрудничества. С другой стороны, из-за потворства полубогов Школы Мысли Розы их психическое состояние могло быть ненормальным, но перед лицом опасности они умели избегать, прятаться и скрываться. Они не стали бы бросаться в опасность без причины.

Кроме того, с благословениями Прикованного Бога и Мать-Древа Желаний божествам было трудно дать точное руководство для их действий.

Паллез Зороаст не сразу ответил на вопрос Леонарда. Примерно через десять секунд он вздохнул и сказал слегка постаревшим голосом:

«[Это делается для устранения потенциальных угроз и подготовки к апокалипсису.]»

«Подготовка к апокалипсису…» — Леонард застыл на месте и хотел что-то сказать, но в итоге замолчал.

…

Баклунд, Церковь Урожая.

Эмлин Уайт только что вошёл в зал, но прежде чем он успел направиться в свою комнату и переодеться, он увидел, как отец Утравский встал на передней скамье, словно гора, поднимающаяся из земли.

— Мать-Земля велела нам отправиться на Южный континент и похоронить злодеев. — Блаженный говорил низким голосом.

Его голос раздался в зале, как медленный раскат грома, заставив молящихся верующих Сангвинов открыть глаза.

«Значит, сон прошлой ночи был настоящим…» — Эмлин был просветлён.

Прошлой ночью ему приснился Предок, и ему приснилось, что Она хочет, чтобы он вместе с отцом Утравским и фракцией воздержания Школы Мысли Розы отправился на Южный континент, чтобы разобраться с членами Школы Мысли Розы, которые верили в Изначальную Луну.

Конечно же, если представится возможность, врагов, верящих в Мать-Древо Желаний, не пощадят.

Поскольку ему часто снились фальшивые откровения, Эмлин не принял этот сон близко к сердцу. Он планировал переодеться и завершить молитву, прежде чем обратиться за подтверждением к отцу Утравскому.

Прежде чем ответить отцу Утравскому в довольно спокойной манере, он кратко подтвердил.

— Спешить не стоит. Сначала я свяжусь с членами фракции воздержания Школы Мысли Розы.

Отец Утравский бесстрастно кивнул и сказал:

— Отберите также несколько добровольцев-Сангвинов.

…

В республике Интис, в столице Трир, начальник разведывательного агентства раздавал задания своим подчинённым.

Внезапно его зрение затуманилось, когда он услышал далёкий голос, звенящий в его ушах.

«[Орвилл… Дилан… Орвилл… Дилан…]»

Глава 1362 — Свидетель

Как Потусторонний, вступивший в Бюро Общественной Безопасности Интиса в качестве члена Тайного Ордена, Антуан не в первый раз сталкивался с подобным.

В прошлом, всякий раз, когда он продвигался вперёд, он слышал “Хорнасис… Флегреа… Хорнасис… Флегреа…”. Несколько раз он чуть не потерял контроль над собой.

В отличие от прежнего, содержание шёпота, казалось, изменилось.

Когда бред утих, всё перед ним вернулось в нормальное состояние. Антуан нахмурился и пробормотал про себя:

«В последнее время моё психическое состояние было очень стабильным, я не употреблял зелье и не пытался продвинуться вперёд. С чего бы мне слышать шёпот тайного существования?»

«Это не похоже на то, что было раньше…»

«Что значит Орвилл? Мне не хватает информации. Я совсем не могу понять…»

«Дилан, Дилан, да, начальство Ордена упоминало, что наш таинственный и ужасающий лидер когда-то скрывал древний замок под названием Дилан…»

«Как только я вспоминаю о его существовании, я не могу не дрожать. Хотя за последние два года Он вернулся к нормальной жизни, ужасающих легенд и физических разрушений, которые Он оставил после себя, достаточно, чтобы всю жизнь кошмарить людей…»

Антуан успокоил себя и подавил недоумение. Он продолжал давать задания своим подчинённым.

…

Перед надгробием Клейн, только что положивший белые цветы, слегка повернул голову, как будто к чему-то прислушиваясь.

И хотя он ничего не слышал, но как Король Ангелов, контролирующий часть власти своего Пути, он остро чувствовал, что что-то не так. Какая-то секретная информация передавалась определённым целям.

«Заратул ещё не совсем мёртв?» — Клейн отвёл взгляд и пробормотал про себя.

Тогда он полагался на свой уровень, статус и авторитет, чтобы силой остановить воскрешение Заратула. Он не чувствовал ничего аномального, но, изучив себя, он понял, что есть кое-что проблематичное.

Потусторонняя Черта, которую он поглотил у Заратула, содержала весь набор Потусторонних Черт Последовательностей с 9-ой по 1-ую.

Это также означало, что она включала только одну Потустороннюю Черту Чудотворца.

А Змей Судьбы Уилл Осептин упоминал, что Заратул и предок семьи Антигона оба приняли дополнительную Потустороннюю Черту Чудотворца.

Таким образом, реальность ситуации заключалась в том, что не было никаких сомнений в том, что на Заратуле была дополнительная Потусторонняя Черта Чудотворца, которая исчезла. Что касается того, были ли дополнительные Потусторонние Черты, такие как Знаток Былого и Эксцентричный Колдун, Клейн не мог предположить из-за отсутствия понимания Заратула.

Исходя из этой ситуации, Клейн уже давно подозревал, что Заратул не совсем мёртв.

Конечно, если бы другая сторона захотела его оживить, это было бы не так просто. Это было связано с тем, что использование слишком простого метода привело бы к недостаточной скрытности. Это обязательно было бы обнаружено Потусторонними более высокой Последовательности того же Пути, и, таким образом, был бы создан эффективный метод предотвращения.

Когда Заратул смог отделить Потустороннюю Черту 2-й Последовательности от себя, он, несомненно, был Хранителем Тайн 1-й Последовательности. Было не так много врагов, способных сдержать Его — тех, с кем нужно было иметь дело, используя самое осторожное отношение.

Поэтому Клейн считал, что Он использовал ту часть Потусторонней Черты, которую Он отделил от себя, чтобы воспользоваться возможностью. Однако это было не прямое использование для оживления. Вместо этого, это был способ сделать множество приготовлений. Ему нужна была возможность или какие-то средства, чтобы осуществить подготовку.

«Судя по всему, он спрятал ту часть Потусторонних Черт, которая содержала Потустороннюю Черту Чудотворца, особым образом и тщательно скрыл её. В противном случае, когда я стал Хранителем Тайн, я должен был использовать замок Сефиры, чтобы увидеть его…»

«Да, следующим шагом должно быть использование какого-то скрытого метода, чтобы направить или заманить конкретную цель, чтобы оживить Его. Хех, Он не вместил в себя Уникальность, поэтому Он не может “вещать по всем каналам”. Кроме того, Он должен быть уверен, что продвинувшийся я или Амон не услышит соответствующее содержание и не испортит Его планы. Поэтому число целей, которые Он может завлечь, довольно ограничено… Все члены Тайного Ордена, или часть членов?» — Клейн, склонившийся в поклоне, задумчиво кивнул.

Он выдохнул и, ничего не скрывая, пробормотал.

«Почему Потусторонних высокого уровня Пути Провидца так трудно убить?»

Были всевозможные приготовления и козыри.

Благодаря этому он понял, почему Богиня не убила напрямую предка семьи Антигона.

«Для Полубезумца смерть может означать новую жизнь!»

«Однако запутанная и сложная система часто означает, что способность рисковать ниже. Кто знает, вдруг план Заратула по воскрешению принесёт пользу какому-нибудь удачливому члену Тайного Ордена. Вероятность этого может быть даже выше, чем возвращение Его из тумана истории. Кроме того, существует вероятность вмешательства, влияния или эксплуатации со стороны Внешних Божеств…» — Клейн внутренне усмехнулся, медленно вставая.

У него временно не было никаких мыслей о том, чтобы найти Потустороннюю Черту Чудотворца. Это было связано с тем, что под огромным давлением Ошибки, Амона у него не было другого выбора, кроме как воспользоваться возможностью укрепить свою человечность и стабилизировать психическое состояние. Он должен был отправиться в город Кальдерон в мире духов, чтобы набрать воды из Реки Вечной Тьмы, чтобы вместить Уникальность Шута. У него не было времени тратить его на несрочные дела.

К тому времени, как он успешно продвинется вперёд и восстановит равновесие в той ситуации, в которой он оказался, он не прочь был отправиться в Интис и разобраться с членами Тайного Ордена в поисках спрятанного Заратулом хранилища сокровищ. Это позволило бы полностью упокоить ангела, жившего со времён Четвёртой Эпохи.

Он обуздал свои мысли и опустил голову, чтобы взглянуть на надгробие перед собой. Клейн медленно отступил назад, сунул руку в карман и повернулся в сторону, чтобы войти в мир духов.

В последнее время он был похож на туриста в области мистики. Время от времени он возвращался туда, где был раньше, а иногда, по велению судьбы, случайным образом путешествовал по миру духов, попадая в разные реальности, чтобы увидеть разные сцены.

В результате его самосознание и самоощущение постепенно восстанавливались и укреплялись. Теперь он мог использовать свои якоря, чтобы до некоторой степени подавить пробуждающуюся волю Небожителя.

Это сделало его разум гораздо более стабильным, чем во время встречи с Богиней Вечной Ночи.

В мире духов — насыщенных слоях, напоминающих абстрактную картину маслом, Клейн бесцельно бродил, пройдя несколько шагов в направлении, которое не соответствовало обычному значению слова “направление”.

Следуя указаниям судьбы и духовности, он покинул это место и вернулся в реальный мир.

Первое, что предстало перед ним, была небольшая площадь и собор, принадлежащий Богине Вечной Ночи.

В этот момент множество людей входили в собор, выглядя восторженными.

«Я вернулся в Баклунд?» — Клейн посмотрел на солнце, пробивавшееся сквозь тонкие облака, и последовал за толпой к дверям собора.

Как только он миновал вход, его взгляд внезапно замер.

Он увидел Бенсона.

Бенсона Моретти.

Черноволосое, кареглазое лицо этого человека чем-то напоминало лицо Клейна. Однако у этого мужчины, выглядевшего немного старше, волосы были аккуратно зачёсаны назад, обнажая широкий лоб.

Он стоял рядом с алтарём в хорошо отглаженном костюме и выглядел немного нервным.

Клейн смотрел на него две секунды, затем быстро отвёл взгляд.

После этого он перевёл взгляд на переднюю скамью и увидел Мелиссу в белом консервативном платье.

По сравнению с тем, что было раньше, на лице молодой женщины больше не было того подросткового выражения. На её лице было больше мяса, и она больше не выглядела такой худой.

Она продолжала болтать с окружающими её людьми, умело решая всевозможные вопросы и общаясь.

«Она по-прежнему одевается в старомодной манере. К счастью, она не носила чёрное…» — Уголки губ Клейна скривились, когда он пробормотал. Он прошёл в угол собора и нашёл место, чтобы присесть.

Примерно через десять минут Мелисса закончила свою работу и села на своё место.

Заиграла радостная музыка, постепенно переходящая в торжественную.

Дама в чистом белом свадебном платье держала в одной руке руку отца, а другой держала руку матери. Она шла по проходу к алтарю.

Бенсон, стоявший возле алтаря, проглотил полный рот слюны и не мог не улыбнуться.

Это была его свадьба.

Клейн, который стоял в углу, увидел эту сцену и слегка откинулся назад. Он слегка опустил голову и пробормотал:

«Он улыбается, как кучерявый бабуин…»

После того, как родители подвели невесту к алтарю, она поклонилась Бенсону перед Священным гербом и священником.

Бенсон поклонился и повернулся.

После того как родители невесты сели, священник сказал:

— Дорогие друзья и родственники, мы собрались здесь сегодня, чтобы засвидетельствовать и отпраздновать брачный союз этой пары под покровительством благосклонной Богини.

— Хвала Богине. — Все присутствующие гости подняли правые руки, если они были верующими в Богиню Вечной Ночи, прежде чем нарисовать четыре точки по часовой стрелке, вырисовывая звезду.

В их число входил и Клейн.

Когда все расселись, священник повернул голову и сказал невесте:

— Берёшь ли ты, Люси Брук, Бенсона Моретти в законные мужья, обещая любить и беречь, в радости и горе, болезни и здравии, и в любых испытаниях, с которыми вы можете столкнуться, до тех пор, пока вы оба будете жить?

Леди по имени Люси посмотрела на Священную Эмблему Богини Вечной Ночи и торжественно кивнула.

— Да.

Улыбка Бенсона вновь появилась.

Священник повернулся к нему и сказал:

— Берёшь ли ты, Бенсон Моретти, Люси Брук в законные жены, обещая любить и беречь, в радости и горе, болезни и здравии, и в любых испытаниях, с которыми вы можете столкнуться, до тех пор, пока вы оба будете жить?

Бенсон тут же кивнул и сказал:

— Да!

Увидев это и услышав его, зрение Мелиссы помутнело. Её сердце вздрогнуло от радости.

Пройдя через всевозможные взлёты и падения, их семья наконец-то приняла нового члена.

Вдруг она подсознательно повернула голову в угол и увидела пустое место. Там никого не было.

Мелисса тут же поджала губы и слегка покачала головой.

Просканировав пространство в течение нескольких секунд, она медленно отвела взгляд и снова посмотрела на алтарь.

Только когда священник объявил, что Бенсон и Люси стали мужем и женой, Мелисса снова улыбнулась.

…

В поместье семьи Холл в графстве Восточный Честер Клейн вышел из пустоты.

Его сознание стабилизировалось, и теперь он мог обратиться за помощью к своему психиатру. В то же время ему нужно было решить одну проблему.

Глава 1363 — План лечения

На веранде, залитой осенним солнцем, Одри в освежающей отпускной соломенной шляпе сидела в кресле на лужайке и неторопливо листала модный журнал.

На круглом столике рядом с ней стояли изысканные пирожные и чашка чёрного чая, приготовленного из чайных листьев из поместья её семьи.

Вдруг она подняла глаза на край веранды и увидела, что к ней идёт Герман Воробей в чёрном фраке и шёлковой шляпе.

Одри повернула голову и посмотрела на свою горничную Энни, и поняла, что та, как и окружающие её слуги, не обратила внимания на появившегося из ниоткуда незнакомца.

В то же время Одри заметила, что вокруг как будто немного потемнело.

Она встала, приподняв уголки юбки, и сделала реверанс.

Во время этого процесса она изначально планировала серьёзно обсудить вопрос между Алхимиками Психологии и мистером Гневом, но, подумав, она снова улыбнулась и сказала своим заразительным и бодрым тоном:

— Мистер Мир, вы здесь для того, чтобы получить психологическую консультацию, или чтобы решить проблему мистера Гнева?

Если это было только первое, то Одри полагала, что Мир Герман Воробей позволит ей встретиться с ним над серым туманом. Это было бы удобнее и быстрее. Поэтому этот ангел определённо находился здесь по указанию Мистера Шута, чтобы выполнить задание в реальном мире.

В то же время она остро почувствовала, что эмоции Мистера Мира были довольно смешанными. Он был доволен и счастлив, но в то же время подавлен и печален.

Как главный врач Германа Воробья, такая ситуация не была редкостью. Это часто означало, что он нуждается в определённой консультации или утешении.

— И то, и другое. — Клейн пододвинул стул и сел за круглый стол.

— Вы хотите чёрный чай или кофе? — Хотя Одри не проявляла инициативы в расследовании дела Мистера Мира, она уже много раз встречалась с Дуэйном Дантесом. Они вместе посещали собрания, банкеты и танцы, и под пристальным наблюдением Зрителя многие детали не были секретом.

Например, Одри знала, что когда Дуэйн Дантес был Германом Воробьём, он предпочитал пищу сладкую с лёгкой кислинкой. Он любил пить кофе с сахаром без молока; к чёрному чаю ему нравилось есть лимонные дольки; из всех пирожных его первым выбором были пирожные с кремом. Он обожал фуа-гра, жареную куриную кожу, а стейки из вырезки рибай любил больше, чем говяжью вырезку. Его любовь к пирогу Дези намного превосходила хлеб.

Кроме того, Одри не сомневалась, что собеседник — любитель специй. Он возлагал большие надежды на приправы, и его предпочтения в этом аспекте склонялись в сторону округа Дези.

Учитывая эти детали, Одри считала, что было бы очень невежливо не пригласить Мистера Мира насладиться выпечкой на столе. А напитком, подходящим к этим закускам, несомненно, был либо чёрный чай, либо кофе.

— Чёрный чай, — ответил Клейн после некоторого раздумья.

Непринуждённое и дружелюбное отношение Мисс Справедливости заставило его почувствовать себя гораздо более непринуждённо. Он чувствовал, что это состояние будет более полезным для последующего “Умиротворения”.

Раз так, то ему определённо будет лучше наслаждаться пирожными во время психологического лечения.

— Дайте мне ещё одну чашку чёрного чая и добавьте лимонную дольку, — сказала Одри своей горничной Энни.

Энни не удивилась указаниям, сочтя всё разумным. Она повернулась и пошла к выходу на веранду, давая указания стоящим там слугам.

Одри не спешила начинать процесс психологической обработки и не спрашивала Мистера Мира, почему у него сложное настроение. Она улыбалась, осторожно представляя местные продукты поместья. Она провела сравнение с поместьем Дуэйна Дантеса “Мейгур” и, естественно, сообщила ему о нынешней ситуации с его дворецким и слугами.

Некоторые остались в поместье и продолжили свою прежнюю работу. Учитывая объёмы производства поместья Мейгур, их вполне можно было содержать. Были даже некоторые излишки, которые можно было обратить в средства для ремонта домов и пожертвовать в благотворительные организации. Одри послала только бухгалтера, помощника дворецкого и сотрудника фонда, чтобы проверить их. Некоторые чувствовали, что, не имея настоящего работодателя, они не могут играть свою роль в полную силу. Им было стыдно за зарплату, которую они получали, и они решили уволиться и искать работу. Некоторые из них проявили интерес к благотворительной деятельности, нашли новое призвание в жизни и присоединились к одному из фондов, носящих имя Одри…

Клейн слушал молча, изредка задавая вопросы, как будто беседовал с другом.

Когда подали чай, он сделал глоток и удовлетворённо кивнул.

После того, как он съел кусок кремового торта, зелёные глаза Одри забегали по сторонам, и она с улыбкой сказала:

— Похоже, ангелу еда не нужна, верно?

— Да, это просто хобби, — просто ответил Клейн, а затем добавил, — Её можно использовать для поддержания человечности.

«Поддерживать свою человечность…» — Одри задумалась над этим предложением.

— Это значит противостоять божественности внутри себя? Ваши психические проблемы попадают под такую категорию?

Она мягко перевела тему на его психологическое лечение.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Верно. Вы должны были это испытать. Каждый Потусторонний, получивший статус божества, обязательно испытает это в той или иной степени. Разница лишь в количестве.

Одри серьёзно задумалась и сказала:

— Иногда мне снится шар света, который освещает весь мир. Иногда я слышала неописуемый звук и видела размытый, странный, иллюзорный океан, который, казалось, содержал множество противоречивых мыслей. Я уверена, что это была иллюзия, но в то же время она была такой реальной. Иногда мне снится огромный крест. Я слышала, как кто-то тихонько молится, но не могла определить конкретику, как ни старалась.

«Второе, вероятно, связано с сефирой, Морем Хаоса, и косвенным разложением изнутри. Третий — Видящий Адам начинает оказывать влияние на Потусторонних того же Пути… Первый — Изначальный, пробуждающийся в теле древнего бога солнца, древнего Бога Всемогущего?» — Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать глубоким голосом:

— Изначальный Творец создал все живые существа, а также разделился на различные Потусторонние Черты. Это и есть источник необычного бытия. Поэтому каждый из нас имеет божественность в своих телах. В них заложена воля Изначального Творца. Чем больше Потусторонних Черт будет собрано, тем больше “Он” пробудится и заменит нас.

Он использовал самый обычный и самый двусмысленный метод, чтобы объяснить корень проблемы так, чтобы не привести к порче.

Это в определённой степени обсуждалось в Клубе Таро, поэтому Одри не показалось сложным для понимания. Она задумчиво сказала:

— Вот почему нужно использовать свою человечность, чтобы противостоять божественности. В то же время, якоря необходимы?

— Да, свет, который вам снится, неописуемые звуки, которые вы слышите, и иллюзорный океан, который вы видите, — всё это разновидность порчи. А гигантский крест и звуки молитвы должны быть результатом влияния, которое Видящий Адам оказывает на Потусторонних того же Пути, — объяснил Клейн две разные ситуации.

Одри подсознательно села прямо и огляделась вокруг. Она выглядела немного испуганной.

«Герман Воробей действительно произнёс имя Того, Кого Нельзя Называть!»

— Не волнуйтесь. Он не может нас услышать, когда я рядом с вами, — объяснил Клейн.

Одри отвела взгляд, не скрывая своего удивления и изумления.

— Вы уже продвинулись на 1-ю Последовательность?

«Не слишком ли это быстро… Он стал ангелом 2-ой Последовательности всего чуть больше полугода назад!»

Клейн честно ответил:

— Скорее, Король Ангелов.

«…» — Одри замолчала на несколько секунд. Она поджала губы и сказала с “раздосадованной” улыбкой:

— У меня чуть не возникла психологическая проблема только что.

Клейн тоже захихикал.

— По-моему, стать Королём Ангелов — это не обязательно хорошо. Да, высокоуровневые Потусторонние Пути Зрителя должны уделять особое внимание своему психическому состоянию. Для других Путей усиление божественности и ухудшение порчи довольно очевидны. Но для Зрителя это не так. Вы должны постоянно осматривать и проверять себя. Любые мельчайшие изменения в личности и понимании вещей должны быть отслежены до самого источника. Необходимо подтвердить, что нет никаких проблем и что эти изменения можно считать нормальными. В противном случае вы неосознанно станете ещё одним человеком, способным холодно убивать тех, кого вы изначально хотели защитить. “Потусторонним Пути Зрителя нелегко сойти с ума, но им также легче всего сойти с ума”.

Одри ответила в шоке:

— Я понимаю.

Она продолжила тему и начала спрашивать:

— Ваше психическое состояние нестабильно, и у вас есть психологическая проблема. Это потому, что вы стали Королём Ангелов за такой короткий промежуток времени, что это превзошло ваши ожидания?

— Да. — Клейн глотнул чёрного чая, — Воля, которая мне не принадлежит, внутри меня в основном пробудилась. Я могу лишь с трудом подавлять её и сохранять некоторый базовый уровень психической стабильности.

Пока Одри слушала описание Германа Воробья, она использовала свои Потусторонние способности, чтобы наблюдать и анализировать его.

После того как собеседник закончил говорить, она утешительно улыбнулась и сказала:

— Я примерно понимаю вашу текущую ситуацию. Первоначальный план лечения состоит из двух этапов: Сначала я войду в ваш мир разума и пробужу воспоминания, связанные с вашей человечностью. О, сюда не входят те, которые сделают вас настолько несчастным, что вы захотите сдаться. Затем, когда ваша божественность отреагирует, я использую Умиротворение, Гипноз и другие Потусторонние силы, чтобы уменьшить порчу и негативные эффекты, которые она несёт, чтобы помочь вам лучше подавить её.

Клейн на мгновение замолчал, прежде чем сказать:

— Хорошо.

Он решил использовать свою уникальную способность сохранять ясность во сне и в мире разума и сначала собрать воспоминания, связанные с Шутом, прежде чем “привить” их Червям Духа над серым туманом.

В этот момент Одри попросила свою служанку Энни принести белый шёлковый шарф.

Затем она закрыла этим тонким шарфом глаза и уши.

Клейн с недоумением наблюдал за этой сценой, ожидая объяснений Мисс Справедливость.

Завязав шарф, Одри улыбнулась и сказала:

— Это гипноз, который позволяет мне запечатать восприятие моего духовного тела. Таким образом, даже если я войду в ваш мир разума, я не смогу услышать или увидеть эти пробудившиеся воспоминания. Конечно, я сохраню свою духовную интуицию, иначе я не смогу найти ваш остров сознания, и не смогу почувствовать изменения в вашей божественности. Я могла бы просто загипнотизировать вас, но вы уже Король Ангелов. Я беспокоюсь, что на меня повлияет ваше сознание, поэтому я использую этот символический ритуал, чтобы достичь состояния гипноза и усилить эффект.

Она спокойно объяснила, успокоив таким образом душевное настроение Клейна без его осознания.

Он осторожно кивнул и сказал:

— Хорошо, давайте начнём.

Глава 1366 — Подстава

Отведя взгляд, Клейн бросил взгляд на Потустороннюю Черту, которую испустило тело Паули Дерлау.

Оно было сформировано из тонкого тумана, казавшегося нереальным, серовато-белым мозгом из сна.

«Он считал, что Эдемский Сад — самое безопасное место, поэтому поместил своё истинное тело сюда. Вся деятельность во внешнем мире — это всего лишь его многочисленные различные личности? Кто бы знал, что Гермес, который должен был стать защитным барьером, покинул это место. Если бы настоящий ангел охранял Эдемский Сад и полностью использовал уникальность этого города разума, я бы не смог так легко Обмануть правила и успешно проникнуть в него…» — Размышляя про себя, Клейн наугад загадал желание ускорить формирование и конденсацию Потусторонней Черты, после чего щёлкнул пальцами и исполнил своё желание.

После этого он подобрал Потустороннюю Черту Ткача Снов и что-то, что можно было использовать в качестве дополнительного материала. Он снял маску Гордыни со своего лица и покинул Эдемский Сад.

Когда он уходил, оставшиеся части города разрушились и слились в безбрежном море коллективного подсознания.

С этого момента легенда об Эдемском Саде стала появляться во многих снах, в конце концов, была дорисована некоторыми художниками или сфабрикована в широко распространённые истории.

И все эти истории приходили к единому мнению — Эдемский Сад в конце концов был уничтожен.

Вернувшись на веранду поместья семьи Холл, Клейн посмотрел на Мисс Справедливость, которая уже пришла в себя, и передал ей Потустороннюю Черту Ткача Снов, соответствующие ингредиенты и формулу зелья, которую он видел на второй Богохульной Скрижали.

Прежде чем Одри успела что-то сказать, он произнёс глубоким голосом:

— Вы можете отказаться от своего слова перед официальным продвижением.

Одри приняла подарок Мистера Мира и молча кивнула, показывая, что она серьёзно подумает над этим.

Надев изысканную соломенную шляпу, она смотрела, как Герман Воробей повернулся и пошёл к краю веранды, исчезая шаг за шагом.

…

Убрав следы и спрятав улики, Клейн ловко использовал Прививку и уникальность замка Сефира, чтобы вернуться в Баклунд, появившись перед Судьёй Сио, которая была в отпуске.

Полковник МИ-9, которая хрустела яблоком, тут же отложила еду в руках. Вытерев рот салфеткой, она встала.

— В чём дело?

Она осторожно обратилась к нему не как к Мистеру Миру, и не назвала его Герман Воробей.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Мистер Шут поручил мне спросить вас, не хотите ли вы получить формулу зелья, Потустороннюю Черту и дополнительные ингредиенты для 4-й Последовательности Повелителя Магии?

Сио слегка нахмурилась, не чувствуя никакой радости. Она торжественно спросила:

— Тогда какова цена?

Клейн одобрительно кивнул.

— Апокалипсис приближается. Многие изменения начинают происходить, и Мистер Шут предсказал некоторые вещи. Когда придёт время, вполне вероятно, что Он снова войдёт в период сна. И как Его Благословенный, Его левая рука, я не смогу избежать той же участи. Цена, которую вы должны заплатить, заключается в том, что когда такая ситуация действительно возникнет, следуйте откровению, оставленному Мистером Шутом, делая что-то, что может быть опасным или простым. Это может быть попытка, которая займёт много времени или всего лишь короткий миг, чтобы пробудить Мистера Шута.

Как Провидец, Король Ангелов, владелец замка Сефира, Клейн уже давно мог делать пророчества определённого уровня. Недавно он увидел несколько размытых видений и вдохновение. Поэтому, не имея никакого твёрдого плана, он сознательно начал проводить различные мероприятия.

«Сейчас я настоящий шарлатан…» — мысленно посмеялся он над собой.

Прежде чем Сио успела заговорить, он добавил:

— Вы можете отказаться. Вы не единственная избранница.

Сио верила, что Мистер Мир не станет использовать сарказм, когда речь идёт о таких вещах. Она не сразу ответила, так как серьёзно обдумывала этот вопрос.

Если бы не надвигающийся апокалипсис, она чувствовала, что отклонила бы предложение. Хотя полубог был силён и страшен, мог управлять полем боя и контролировать судьбы других, и был существом, которое действительно обладало божественностью, стать 4-й Последовательностью не было для неё срочным делом.

Будучи Дисциплинарным Паладином 5-й Последовательности, она могла обеспечить выполнение большинства миссий в качестве полковника МИ-9, используя свои собственные возможности. С её зарплатой и дополнительными доходами она могла поддерживать очень достойную жизнь для своей семьи.

Даже если бы она столкнулась с опасностью, она могла бы получить достаточную помощь от официальных фракций. Кроме того, она могла заранее подготовиться, получив Путешествия Леймано, и попросить свою подругу, Форс, защитить её втайне.

Кроме того, она выяснила причину смерти своего отца и выполнила своё желание восстановить его честь.

Поэтому, несмотря ни на что, ей не нужно было платить огромную цену, чтобы стать Потусторонней 4-й Последовательности. Кроме того, для неё не было невозможным получить возможность от МИ-9.

Конечно, Сио понятия не имела, как скоро это произойдёт в будущем.

«Будь то предупреждение Мистера Шута или различные пророчества, которые я намеренно собирала, работая, они ясно или смутно указывают на приближение апокалипсиса… Осталось всего шестнадцать лет…» — Сио подсознательно повернула тело, чтобы посмотреть на второй этаж.

«При моих нынешних условиях жизни мама точно сможет прожить ещё шестнадцать лет. К тому времени она уже не будет слишком старой. Кроме того, Мистер Луна предоставил всевозможные лекарства для поддержания её здоровья… Через шестнадцать лет Рио будет молодым мужчиной в расцвете сил, на пике своей карьеры… Форс, возможно, уже станет Потусторонней 3-й Последовательности, и чтобы справиться с апокалипсисом и обрести надежду, она будет занята беготнёй, но я не смогу ей помочь…» — Сио медленно отвела взгляд и замолчала.

Затем она посмотрела на Мира Германа Воробья и торжественно кивнула.

— Хорошо.

— Ты можешь в любой момент устроить ритуал и загадать желание Господину Шуту. Он исполнит твоё желание. — Клейн не стал терять времени и дал простое объяснение.

Его Потусторонняя Черта Повелителя Магии и формула зелья были получены в результате жертвоприношения в Городе Новой Луны. Конечно же, в обмен он также дал своим верующим запечатанный артефакт “Генерал Глаз Без Зрачков”.

После того, как Сио приняла решение, она перестала беспокоиться об этом вопросе и сказала:

— Вендель, очевидно, отправился в Утопию, но странно, что он вернулся той же ночью и не пошёл в суд, чтобы дать показания. Это заставляет его недоумевать и беспокоиться.

— Скажи ему, что больше нет необходимости беспокоиться по этому поводу. Все жители Утопии были похоронены во время стихийного бедствия. — Сказав это, Клейн повернулся и ушёл в мир духов.

…

На окраине Восточного района Баклунда, на кладбище.

Клейн молча смотрел на ниши, заполненные урнами с прахом, и долго не отводил взгляда.

Через некоторое время он медленно пошёл под тень дерева. Он достал историческую проекцию губной гармошки авантюриста и дунул в неё.

С четырьмя светловолосыми, красноглазыми головами, одетая в тёмное и сложное длинное платье, Рейнет Тинекерр немедленно вышла из пустоты.

Не дожидаясь, пока Мисс Мессенджер заговорит, Клейн спросил:

— Различные Церкви готовятся осадить Школу Мысли Розы и планируют объединить свои силы с вами. Могу ли я вам чем-нибудь помочь?

Он узнал об этом деле от Леонарда и Эмлина.

Четыре светловолосые, красноглазые головы Рейнет Тинекерр сказали:

— В данный… Момент… Ничем… Обращусь… После… Обнаружения… Цели…

«То есть, учитывая вмешательство в гадания и пророчества, а также защиту со стороны внешних божеств, таких как Мать-Древо Желаний, Первозданная Луна, а также Королей Ангелов, таких как Прикованный Бог, полубогов Школы Мысли Розы не так-то просто найти. Им нужно определённое количество времени, чтобы использовать различные стратегии? Именно так. Даже Арродес не осмелился бы шпионить за ними в таких обстоятельствах. Возможно, я смогу вызвать его проекцию Исторической Пустоты…» — Клейн задумался на мгновение и сказал:

— Если есть предметы, непосредственно связанные с ними, то, используя их в качестве носителя, я смогу зацепиться за соответствующую цель.

Когда придёт время, он сможет использовать силу Замка Сефиры, чтобы пробить щит.

— Хорошо! — Четыре красивые головы Рейнет Тинекерр одновременно покачивались вверх и вниз.

Поскольку обсуждать больше нечего, он планировал позволить Мисс Мессенджер вернуться.

Изначально он хотел в шутку спросить: “Нужно ли мне платить за вызов в этот раз?”. Его духовное восприятие внезапно всколыхнулось, и он замолчал.

Через несколько секунд он достал золотую монету из замка Сефиры.

Это была одна из пяти золотых монет, которые были пропитаны аурой замка Сефиры.

— Оплата на этот раз. — Клейн с улыбкой передал золотую монету.

— Не нужно… На этот раз… — После того, как две светловолосые, красноглазые головы Рейнет Тинекерр сказали это, оставшиеся две ничего не сказали.

Она обладала мощными способностями духовного восприятия, и казалось, что она что-то почувствовала.

В следующую секунду одна из двух светловолосых красноглазых голов, которая не открыла рот, взлетела вверх и прикусила золотую монету на кончике пальца Клейна.

— Хорошо, — Клейн убрал руку и сказал с улыбкой.

Затем он небрежно спросил:

— Мисс Шэррон и Марик все ещё в Баклунде?

— Да… — Мисс Мессенджер сообщила Клейну адрес своей ученицы.

…

В одном из домов Марик сидел за длинным столом и ловко играл в карты со своими зомби.

Вдруг на пустом стуле появился Шерлок Мориарти. Он положил шляпу и без всяких колебаний взял у зомби закрытые карты.

Марик поднял на него глаза. Его губы шевелились, но в конце концов он не разомкнул их.

Он позволил зомби, отвечавшему за обязанности крупье, продолжать раздавать карты.

Клейн присоединился к ним. Он сыграл несколько раундов, то выигрывая, то проигрывая.

В углу в какой-то момент появилась Шэррон, одетая в чёрное королевское платье и маленький изящный чепчик. Она подпёрла голову одной рукой и спокойно наблюдала за игрой.

После того как игра продолжалась около двух часов, Клейн встал и формально поклонился мисс Шэррон и Марику.

Затем он усмехнулся, надел шляпу, подошёл к двери и исчез.

…

Глубоко в мире духов Клейн, закончивший курс из трёх процедур, появился возле города Кальдерон.

Глава 1369 — Помпезность

Взвесив в руке золотой предмет в форме птицы, Клейн быстро вернулся в реальный мир. Он небрежно выбрал пустой участок земли и установил алтарь для проведения жертвенного ритуала.

Что касается других тайн, скрытых в городе Кальдерон, а также бродячих фигур вокруг Реки Вечной Тьмы, то у него временно не было никаких мыслей о том, чтобы начать их более глубокое исследование. Это было связано с тем, что у него оставались более важные дела, к которым нужно было подготовиться. Кроме того, ему нужно было задать ключевой вопрос Богине Вечной Ночи.

Вскоре он провёл ритуал и позволил огню свечи и духовным материалам слиться воедино, образовав Дверь Жертвоприношения и Одаривания.

Не раздумывая, Клейн пустил золотой предмет в форме птицы по ветру, позволяя ему медленно пройти через таинственную дверь и исчезнуть в бесконечной тьме.

В следующую секунду он резко заметил, что его затянуло в сон.

В центре сновидения находился готический дворец, который, казалось, сливался с окружающей тьмой. Его детали были изысканными, цвет тусклым, но всё равно он был великолепен.

Клейн прошёл через кусты ночной ванили и дремотных цветов, прежде чем ступить во дворец.

В глубине зала на древнем кресле с высокой спинкой сидела Богиня Вечной Ночи. На ней по-прежнему было многослойное чёрное платье, которое не казалось сложным.

Сверкающие пятна на платье отражали купол и стены, а колонны дворца создавали тихое и мечтательное звёздное небо.

Богиня Вечной Ночи, чьё лицо, казалось, было покрыто слоями вуали из сеточки, держала золотой аксессуар в форме птицы и медленно встала. Она спустилась по лестнице к Клейну.

Её голос звучал, как колыбельная песня:

— О чём ты хочешь спросить?

Клейн вежливо снял свою шляпу и слегка поклонился.

— Я хочу знать, имеет ли серовато-белый туман, окутывающий Реку Вечной Тьмы, какое-то отношение к этому Повелителю Тайн.

Это тоже был Небожитель, достойный благословений Неба и Земли.

Хотя он не мог ясно видеть лицо Богини Вечной Ночи, Клейн почувствовал, что Она улыбается, когда он посмотрел прямо на Неё.

— Да. Более того, не только Река Вечной Тьмы окутана серовато-белым туманом, но и город за гаванью Банси, и весь Западный Континент окутан таким же серовато-белым туманом.

Клейн на мгновение замешкался, прежде чем сказать:

— Это своего рода печать?

Проекция сна Богини Вечной Ночи кивнула.

— Верно. Кроме замка Сефиры и Моря Хаоса, все остальные сефироты были запечатаны на Западном Континенте тем таинственным Повелителем Тайн.

«Река Вечной Тьмы, Улей, Город Бедствий, Тенебрусный Мир, Страна Беспорядка, Болото Знаний и Ключ Света были запечатаны на Западном Континенте Небожителем? Разве это не слишком? Какая помпезность… Неудивительно, что город за дверью гавани Банси напоминает прежний Шанхай… Это Город Бедствий, влияющий на тот город в реальном мире, а также на Банси. Значит, в какой-то степени он вызвал определённые изменения?» — Клейн был просветлён и поражен.

Ещё когда он видел сцену за дверью в Банси, он подозревал, что это как-то связано с Западным Континентом. Более того, согласно подсказке, что Банси был штаб-квартирой семьи Красного Ангела Медичи, он подозревал, что за дверью было отражение сефиры, Города Бедствия.

После минутного молчания Клейн не стал скрывать своих чувств. Он вздохнул и сказал:

— Сила этого Повелителя Тайн намного превосходит моё воображение… Как мог такой Великий Древний, который известен как один из столпов Вселенной, тихо погибнуть?

Проекция сна Богини Вечной Ночи покачала головой.

— Это не было тихо. Судя по имеющимся уликам, он погиб вместе с Богом Всемогущим древних времён. Труп того Бога Всемогущего образовал первую Богохульную Скрижаль в Море Хаоса. А рядом с ним находилась Уникальность Пути Мародёра.

«Другими словами, в середине Первой Эпохи между Повелителем Тайн и Всемогущим Богом произошла битва, которая была аномально напряжённой, но не вызвала особого ажиотажа. В итоге оба погибли? Это может объяснить, почему у древнего бога солнца была Уникальность или Захваченная Уникальность пути Мародёра, когда он вышел из Моря Хаоса. Он был вырван древним Богом Всемогущим у Повелителя Тайн…» — Погруженный в свои мысли, Клейн озадаченно спросил:

— Почему Они хотят убить друг друга? Они оба столпы и не принадлежат к схожим Путям. Не должно быть никаких конфликтов между жизнью и смертью, которые нельзя разрешить.

Проекция сна Богини Вечной Ночи мягко ответила:

— Сближение — это инстинкт. Чем выше уровень, тем сильнее инстинкт. Тот Повелитель Тайн и Всемогущий Бог древности не смогли сдержать себя от того, чтобы не слиться воедино, став воплощением всей Вселенной, что также является врождённым инстинктом изначального Творца.

«Чем безумнее становится человек, тем сильнее он становится? И помимо хитрости, силы, ужаса и мудрости, есть такая сторона у Небожителя, достойного благословений Неба и Земли?» — Клейн на мгновение задумался и сказал:

— Этот Повелитель Тайн и Бог Всемогущий древних времён, по сути, являются разными сторонами изначального Творца?

Проекция сна Богини Вечной Ночи сказала успокаивающим голосом:

— Если использовать в качестве аналогии одно и то же существование, но разные личности, то это будет более точной аналогией. Изначальный Творец был создателем Вселенной, а также её разрушителем. Он является одновременно днём и ночью. Это свет святости, а также упадочная бездна. Это сплав всех противоречивых концепций и символизма. Вот почему Он, естественно, имеет тенденцию к разобщению, которое невозможно контролировать. Как только Он разделится, возникнет сильная тенденция к сближению. В более древние времена, чем та эпоха, в которой мы жили в наших прошлых жизнях, изначальный спящий Творец естественным образом разделился на несколько личностей. Они также находились в состоянии сна, но они начали использовать власть и Потусторонние Черты, которые они контролировали, чтобы влиять на мир, делая много приготовлений для истинного разобщения, когда первоначальный Творец пробудился. Здесь самыми могущественными и активными были Бог Всемогущий и Повелитель Тайн. Последний имел другое почётное имя на Западном Континенте. На ранних и средних стадиях Первой Эпохи Они должны были использовать различные методы для получения дополнительных сефирот. Из-за этого их склонность к сближению усилилась, они не смогли контролировать себя и начали действовать друг против друга. Согласно исследованиям древнего бога солнца, столп опоры — это наивысший уровень стабильности, которого можно достичь. Если Великий Древний превысит этот предел, простое размещение дополнительной сефиры приведёт к необратимому контролю инстинкта конвергенции. Никто не знает точной ситуации битвы. Даже Семь Свечений мира духов не знают. Мы знаем только, что с того рокового момента два Великих Древних, известных как “Столпы”, полностью исчезли. Что касается других сефирот, кроме Моря Хаоса и Замка Сефиры, то они были запечатаны силами Замка Сефиры на Западном Континенте. Когда-то это была территория, которой управлял Повелитель Тайн. Эта ситуация привела к проблеме. До появления Повелителя Тайн и Всемогущего Бога, а также до снятия и разрушения печати Западного Континента, ни одна 0-я Последовательность в этом мире не могла стать Великим Древним, чтобы противостоять Внешним Божествам. По мере приближения апокалипсиса эта проблема заставит всех истинных божеств взращивать Повелителя Тайн или Всемогущего Бога. А бывший Повелитель Тайн и Бог Всемогущий, скорее всего, пробудятся в своих телах.

«Это… Следовательно, запечатывание других сефирот было сделано Небожителем намеренно, чтобы предотвратить возможность последующей 0-й Последовательности истинных божеств намеренно избегать этого Пути, убивая шансы на рождение нового Повелителя Тайн? И пока рождается новый Повелитель Тайн, Он имеет высокие шансы на возрождение и полное пробуждение… Не слишком ли это зловеще? С определённой точки зрения, не стоит бояться того, что другие узнают об этой договорённости. Чем больше сущностей будут знать об этом, тем больше они будут склонны быстро поддерживать рост Повелителя Тайн, чтобы не допустить того, чтобы у них было всего несколько лет до конца, чтобы получить контроль над соответствующими сефирот…» — Чем больше Клейн думал об этом, тем более страшным казался Небожитель, Достойный Благословения Неба и Земли.

Это заставило его внутренне вздохнуть.

«Как и ожидалось от столпа, который может заставить джинна попасть в такое затруднительное положение и по сей день…»

Клейн тут же спросил:

— Тогда почему ты не поддержала рост Повелителя Тайн в Четвёртую Эпоху?

На самом деле он знал ответ на этот вопрос. С течением времени, по мере того, как различные личности Первоначального Творца, Небожителя и Бога Всемогущего, Их воли постоянно слабели. Чем ближе они подходили к апокалипсису, тем слабее становилась соответствующая воля. Благодаря этому люди будущего могли сопротивляться и подавлять Их и избегать потери “Себя”.

Доказательством этого может служить тот факт, что Адам до недавнего времени ждал, когда сможет стать Видящим.

Проекция сна Богини Вечной Ночи изобразила улыбку.

— В те времена Амон и Вефиль не желали этого. Все они желали сделать всевозможные приготовления, надеясь совершить попытку, когда апокалипсис будет приближаться. Что касается Сэлинджера, то он планировал использовать Реку Вечной Тьмы, чтобы слиться с Уникальностью Красного Жреца и создать совершенно новый Путь Великого Древнего. Затем он сошёл с ума. Он не смог противостоять желанию объединить Пути Сумерек(Прим. ред.: Судя по всему речь про Путь Война/Великана, 0-я последовательность которого: Сумеречный Гигант) и Вечной Ночи.

«Смерть также была вынуждена оказаться в подобных обстоятельствах. С одной стороны, до апокалипсиса оставалась всего тысяча лет или около того, а с другой стороны, река Вечной Тьмы была запечатана Небожителем, столпом. Это не позволяло Ему попытаться управлять ею… Это слишком зловеще, слишком!» — Клейн не мог удержаться от внутренней критики Небожителя.

В этот момент проекция сна Богини Вечной Ночи продолжала:

— Печать на Западном Континенте постепенно ослабевает со временем. Сефироты будут инстинктивно или сознательно использовать свой символизм, чтобы разъедать Потусторонние Черты и Уникальности высокого уровня, которые воздействуют на них, чтобы повлиять на внешний мир. Первой просочившейся энергией была Река Вечной Тьмы. Во Вторую Эпоху она сформировала распределительный канал через Греграс. После этого, в Четвёртую Эпоху, следы других сефирот начали появляться на Северном и Южном континентах и островах над Пятью Морями. Это важный фактор, скрытый за многими аномалиями Четвёртой Эпохи.

«Сефирот косвенно оказывали своё влияние через печать в Четвёртую Эпоху… Недаром Адам сказал, что моё понимание истории Четвёртой Эпохи недостаточно глубоко… Судя по всему, гавань Банси сохранила эльфийские обычаи не потому, что была эльфийским поселением, но и из-за других факторов…» — Клейн задумался на несколько секунд, а затем улыбнулся.

— Я примерно понимаю. Вот почему ты помогала мне всё это время?

Глава 1377 — Безумные набеги

Бесчисленные Демонессы разных размеров принесли с собой разрушение всей материи, заставив сцену всего горного массива Хорнасиса развиваться в направлении превращения в огромную каменную сферу.

Из-за этого полуразрушенные стены древнего дворца стремительно рушились, выставляя Клейна, находившегося в центре зала, вместе с его аватаром и марионеткой в центр астрального мира.

В тот самый момент, когда чёрные щупальца, похожие на питонов, уже собирались ворваться во дворец, взошла багровая луна, словно сцена из апокалипсиса.

По периметру зала, залитого лунным светом, мгновенно выросла пшеница. Там были цветы, грибы и деревья. Они переплетались друг с другом, слой за слоем, запечатывая дворец, принадлежавший Антигону.

В этот момент зал, в котором находился Клейн, казался руинами, которые были запечатаны историей и лесом на протяжении тысячелетий, как будто его поглотила природа.

Похожие на питонов чёрные щупальца с глазами на кончиках были заслонены буйно растущими растениями.

Они поднимались вверх, постоянно ударяясь об “экран”, возникший из природы, заставляя его разрушаться или отслаиваться под слоем эффекта окаменения.

Однако, независимо от того, была ли это пшеница, цветы, грибы, деревья или новорождённые, они быстро возвращались в объятия Матери-Земли и вырастали вновь.

Вот так, слой за слоем, возрождались и разрушались барьеры природы. Это противостояние зашло в тупик.

Мать-Земля, которая контролировала Уникальность Луны, отбивалась от Изначальной Демонессы Чик.

В этот момент “свет”, который не могли увидеть большинство Потусторонних, приземлился с высоты и врезался в барьер природы, который использовал растения в качестве основы.

У света не было физического тела, словно он был сформирован из потока массивной и разнородной информации. В своей иллюзорной форме он прорвался сквозь щели между растениями, как поток, направляясь прямо к Клейну, который собирался забрать полупрозрачную маску.

Скрытый Мудрец!

В этот момент из пустоты вырвался размытый свет, высветив вокруг Клейна проекции, похожие на картины.

Некоторые из них запечатлели беспомощность и страдания, которые испытывали люди, сталкиваясь со сверхъестественными существами. Некоторые из них использовали эпическую кисть, чтобы воспроизвести сцены использования людьми собственных тел в качестве эксперимента, чтобы попытаться соединить их с Потусторонними ингредиентами для получения силы и спасения расы. Некоторые описывали уникальные культуры и традиции, возникшие благодаря Тёмному Императору, другие несли различные точки зрения, книги и изобретения. Некоторые напоминали рассвет нынешнего мира, начиная с массивных машин, извергающих пар, зданий, поднимающихся всё выше и выше, и одежды, облегчающей передвижение…

Содержание этих картин придавало, казалось бы, тонкой картине тяжесть. Это было потому, что они несли в себе вдохновение и развитие цивилизации, человеческого общества на разных этапах.

В те времена Бог Мастерства по разным причинам не смог как следует переварить зелье Просветлителя Цивилизации 1-ой Последовательности, прежде чем перейти к Последовательности 0. Он сохранил свою разумность и ясность. Однако это заставило его больше сосредоточиться на противостоянии безумию и склонности к потере контроля. Среди семи ортодоксальных богов Он был немного слабее других существ.

Причина, по которой Церковь Пара была самой слабой ортодоксальной организацией, заключалась в том, что, помимо самой короткой истории и наименьшего наследия, её соответствующий бог также находился не в лучшем состоянии.

К тому времени, когда Розель поднял промышленную революцию как Сын Пара, член Церкви, и принёс с собой всевозможные идеи, Бог Ремесла воспользовался возможностью изменить своё имя на Бога Пара и Машин, разделяя прогресс просвещения цивилизации, и переварил соответствующее зелье. Будучи истинным богом соседнего Пути, Он в конце концов решил встать на сторону ортодоксальных божеств после того, как Скрытый Мудрец решил стать врагом Клейна. Ужасающий поток информации врезался в иллюзорные картины и стремительно расширялся, пытаясь взломать клетку.

Однако десятки тысяч лет цивилизаций были толстыми и огромными. История, оставленная поколениями людей, насчитывающими сотни миллионов человек, была столь обширна и величественна. Этого было достаточно, чтобы вместить информационный поток Скрытого Мудреца. Когда Скрытый Мудрец попытался прорваться сквозь ограничения Бога Пара и Машин, в зале Антигона, который был запечатан слоями растений, Клейн протянул свои скользкие и странные щупальца, чтобы схватить полупрозрачную маску, представлявшую Уникальность Шута, и поднести её к своему лицу.

Как только маска закрыла лицо Клейна, вокруг него появились многочисленные фигуры.

Некоторые из них были людьми в форме почтальонов. Некоторые были обычными птицами, а другие — микробами, которых нельзя было увидеть невооружённым глазом. Их были сотни или тысячи.

В зале, где в воздухе висели только трупы, вдруг стало тесно.

Их объединяло то, что они носили хрустальные монокли или имели круглые эмблемы разных цветов в одинаковом положении.

Амон!

Аватары господина Ошибки Амона!

Было неизвестно, использовали ли они атаки Изначальной Демонессы или Скрытого Мудреца, чтобы открыть чёрный ход и использовать лазейку, чтобы тайно подобраться к цели.

Глядя на Клейна, который только что надел полупрозрачную маску и начал принимать Уникальность Шута, эти Амоны одновременно показали улыбку. Открыв рты, они произнесли слова, которые обычные люди не смогли бы понять.

Эти слова переплетались и образовывали ужасающие и безумные бредни:

— Ты упустил из виду Изначальную Демонессу… Для неё Медичи, которая восстановилась только до 1-ой Последовательности, не представляет никакой угрозы… Её самое большое желание сейчас — немедленно произвести Повелителя Тайн и открыть печать Западного Континента, что позволит Ей получить шанс найти Город Бедствия… Очевидно, что по сравнению с тобой, я — лучший выбор. Ты слишком слаб… Хе-хе, ты всё ещё ждёшь, что Мать-Дерево Желания или Мать-Богиня Разврата окажут тебе помощь? Это бесполезно. Я поместил первую Богохульную Скрижаль в Море Тумана и поместил её недалеко от входа в Бездну — недалеко от того первобытного острова. Кроме того, усиленная печать, вызванная соответствующей властью “дверей” и половиной контроля Владыки Астрального Мира над мировым барьером, не позволяет ни одному Внешнему Божеству, чтобы их силы проникли внутрь на короткое время… И без влияния Внешних Божеств, Тёмная Сторона Вселенной и Прикованный Бог в настоящее время не желают вмешиваться в битву богов. Они скорее воспользуются этой возможностью, чтобы избежать их ограничений. Они также желают, чтобы Повелитель Тайн родился как можно скорее, чтобы помочь Им выйти из затруднительного положения… Если бы не тот факт, что перемешивание Их также вызовет порчу Внешнего Божества в Них, я могу обещать, что я бы уже достиг соглашения с Ними, чтобы разобраться с вами вместе…

Амон намеренно использовал реальную информацию, чтобы заполнить бред, используя это, чтобы заставить Клейна страдать от эффекта двухстороннего подхода — одно было ментальное разложение, вызванное бредом, а другое — соответствующее содержание, которое отвлекало его.

В любом случае, для Него это не было пустой тратой времени. С одной стороны, у Него было достаточно аватаров. Каждого Червя Времени, произносящего одно слово, было достаточно, чтобы Он сформировал множество слов. С другой стороны, Он насильно сливал информацию воедино, заставляя одно слово представлять множество вещей.

В этот момент бред Амона эхом отозвался в сознании Клейна, словно острые лезвия, пронзившие его психику и разорвавшие его разум.

Обычно Клейн мог использовать свой собственный статус, чтобы подавить бред, который был на уровне 1-ой Последовательности. Это не повлияло бы на него, но в данный момент он приспосабливался к Уникальности Шута. Его психическое состояние находилось в слабом и тонком равновесии.

В такой ситуации соломинка может раздавить спину верблюда, не говоря уже о многих аватарах Амона.

Более того, хотя Клейн чувствовал острую боль в психике и его самосознание было в беспорядке, спящий ментальный отпечаток Антигона и воля Небожителя, Достойного Благословения Неба и Земли, проявляли признаки пробуждения.

В каком-то смысле вечная дремота была крайней печатью. Амоны, вместившие в себя Уникальность Дура, несомненно, могли ослабить печать или даже заставить её потерять свою эффективность!

Кроме того, полупрозрачная маска, которую Клейн только что надел на своё лицо — Уникальность Шута, получила ещё более сильную остаточную волю от Небожителя Достойного Благословения Неба и Земли. Он также постепенно освобождался от влияния вечного сна, и у него возник определённый эффект резонанса с тем же существом в теле Клейна.

Не используя никаких Потусторонних сил, Амоны, просто создавшие несколько бредней, ввели Клейна в состояние дисбаланса, и он был на грани потери контроля.

Более того, всё это казалось необратимым, если только из Реки Вечной Тьмы не появится ещё вода, которая позволит ментальному отпечатку Антигона и ещё более могущественной воле Небожителя Достойного Благословения Неба и Земли продолжать спать.

Но в этот момент, даже если вода Реки Вечной Тьмы всё ещё оставалась, Богиня Вечной Ночи не могла отвлечь Своё внимание, поскольку Она изо всех сил старалась подавить двуединого истинного бога Амона.

С этой точки зрения, Амоны намеренно “жертвовали” своим истинным телом, чтобы затормозить Богиню Вечной Ночи, чтобы создать возможность для аватаров разрушить ритуал Клейна.

Это было немного рискованно, но результат выглядел довольно хорошо.

В этот момент карман Клейна засветился.

Свет был бледно-золотистого цвета, как липкий сироп. Он мгновенно охватил всё вокруг.

Свет озарил Клейна и его аватара, а также книгу, которую внезапно подбросила далёкая марионетка.

0-002, Латунная Книга Трунсоеста!

Запечатанный артефакт вытянул своё “тело” в воздухе. Когда он купался в бледно-золотистом свете, на чистом листе вдруг появилось правило. Оно полностью отличалось от прежних повторяющихся законов: “Говорить здесь запрещено!”

Аватары Амона продолжали открывать и закрывать свои рты, но больше не могли издать ни звука. Мгновение спустя под предыдущим правилом появилась строка: “Здесь запрещено нападать друг на друга!”.

Издав лёгкий звук, Латунная Книга Трунсуэста упала на землю и распахнулась под ногами Клейна.

Под светом Волшебной Лампы Желаний ей удалось вырваться из повторяющегося цикла, и она установила правила, выгодные для Клейна.

При одном только взгляде на него Амоны реагировали по-разному.

Часть Их поправила свои монокли, и вместе Они подняли правые руки и слегка сжали их, используя соответствующую власть для укрепления печати.

На Латунной Книге Трунсуэста постепенно сформировалась строка текста перед этими правилами: “Все следующие правила неэффективны…”.

Другая часть Амонов зафиксировалась на Клейне, который был на грани потери контроля. Невозможность напасть на него не означала, что кража и дарение были запрещены!

Глава 1379 — Объединение сил

“Занавес”, окутывавший дворец Антигона, мгновенно исчез. Неописуемая аура вернулась в реальность, заставив весь астральный мир содрогнуться.

За пределами покрытого трещинами мирового барьера вдруг изменились ужасающие, неописуемые лица.

Невидимый барьер начал яростно содрогаться, словно мог рухнуть в любой момент.

Каждый континент на планете внутри него испытал землетрясение. Оно не было серьёзным, просто довольно очевидным.

Над Пятью Морями вздымались волны, как будто они столкнулись с внезапной приливной силой.

На фоне “полуденного” неба внезапно появилась багровая луна. Её цвет стал чрезвычайно насыщенным и расширился в преувеличенном масштабе. Казалось, что она свесилась с крыш всех домов. Кроме того, одновременно загорелись коричневая, оранжевая, алая, золотая и голубая планеты, излучая свет разной текстуры.

Если посмотреть из космоса вниз, то казалось, что вся Земля охвачена невидимым ураганом и дрожит на месте.

Это было небольшое изменение, вызванное попыткой Внешних Божеств разрушить барьер.

Аура, парящая внутри древнего дворца в астральном мире, заставила Их вспомнить то ужасающее существование. Возбуждённые этим, то ли от ярости, то ли от безумия, все Они попытались остановить Его возрождение.

По сравнению с Теми, которые были заблокированы за пределами реального мира, первой отреагировала Волшебная Лампа Желаний в кармане “главного тела” Клейна.

Липкий бледно-золотистый свет проник сквозь усиленную печать Амона, превратившись в размытую и искажённую фигуру.

Она вытянула руку и взяла в ладонь Латунную Книгу Трунсуэста.

Все написанные ранее правила исчезли, и тут же образовалась новая: “Воскрешение умерших здесь запрещено!”.

Слабый серовато-белый туман вспыхнул, и перед этим правилом появился знакомый текст: “Все следующие правила неэффективны!”.

Несмотря на то, что он не был воскрешён и ещё не вобрал в себя Уникальность Шута и две Потусторонние Черты Пути Провидца с 9-ой по 1-ую Последовательности, Небожитель, Достойный Благословления Неба и Земли в основном теле Клейна мог контролировать Замок Сефиры и использовать его статус, чтобы направлять его силы.

В этот момент его существование и туман истории завершили своё взаимодействие. Фрагменты света начали искажаться, сливаясь в одно целое, иногда разрываясь на части, не в состоянии полностью сформировать кусок истории.

В этом куске истории появилось чувство противоречия с самим собой!

Настоящая история явно включала в себя доисторическую человеческую душу, Клейна Моретти, маскировавшегося под Шута и основавшего Клуб Таро. Он становился сильнее по одной Последовательности за раз и в конце концов достиг уровня истинного Шута. Однако в настоящее время Мистер Шут был великим пробуждающимся существом, Небожителем, Достойным Благословений Неба и Земли с древних времён. Он наконец-то пробудился!

В этот момент, хотя ограничение правил, введённое в действие джинном с помощью Латунной Книги, действовало лишь менее секунды, оно всё же значительно ослабило волю Повелителя Тайн внутри “главного тела” Клейна, как будто Он получил смертельный удар.

Что касается Матери Земли и Бога Пара и Машин, то Они отказались от вмешательства в аватары Амона, как будто хотели, чтобы у этого мистера Ошибки было время разобраться с пробуждающимся Повелителем Тайн.

Однако Они, у которых явно оставалось немного сил, не пытались воздействовать на “основное тело” Клейна, а продолжали подавлять Изначальную Демонессу и Скрытого Мудреца.

Последующие атаки и вмешательства двух последних уже не были интенсивными, как будто Они ждали результата.

Для них воскрешение Повелителя Тайн было достижением их целей:

Как можно быстрее изготовить “Столп”; и не дать сущностям, которые враждовали с Ними, стать Повелителем Тайн.

Кроме того, Пути, на которых находились Они, не принадлежали к трём Путям, которые контролировались Повелителем Тайн. Кроме того, у них не было никакой вражды или конфликта интересов с другой стороной.

Амон, который больше не был затронут, немедленно сменил цель и сосредоточил большую часть своего внимания на “главном теле” Клейна.

Не было необходимости в каких-либо объяснениях. Они чётко знали, что это их самая большая угроза!

Без каких-либо колебаний, Амоны одновременно подняли свои правые руки и слегка сжали их, серьёзно “украв” эффекты “вечного дня” у цели.

Тем не менее, Амоны не отказались от влияния на Клейна. С помощью своих голосов, они отделили небольшое количество участников и посмотрели на Клейна, который в настоящее время был Хранителем Тайн 1-ой Последовательности. Более того, Клейн также носил личность Антигона.

Монокли этих Амонов внезапно засветились. Используя власть, связанную с “дверями”, Они переместили Клейна из реального мира в космос.

В тёмной и огромной Вселенной появилась фигура Клейна. Затем она мгновенно стала тонкой, превратившись в бумажную фигурку.

У бумажной фигурки сначала вздулся живот, а затем родился бумажный ребёнок. Затем она быстро превратилась в пыль.

Клейн использовал “Прививки” и Бумажные Фигурки Заменители, чтобы блокировать атаки Амонов.

В то же время другим Амонам удалось украсть эффект “вечного дня” из основного тела Клейна.

Однако в следующую секунду эффект “вечного дня” был снова Украден обратно.

Это был контроль Повелителя Тайн над силами его Пути. Хотя Он ещё не полностью ожил, Он уже начал этот процесс.

Глаза Амона замерцали, когда Он немедленно отказался от Клейна и сосредоточился на трёх вопросах:

Большинство “Их” продолжали красть эффект “вечного дня” и сопротивляться Повелителю Тайн, а небольшое количество приковало внимание к Антигону, который сидел на огромном каменном стуле. Они начали Красть состояние вечной дремоты у другой стороны.

Кроме того, все Амоны развеяли усиление печатей и даже ослабили их.

Клейн, которого больше не атаковали Амоны, так же не контратаковал. Его внимание было сосредоточено на его “главном теле”.

Пробуждение Повелителя Тайн было самой большой проблемой!

В это мгновение на глабелле Клейна появилась иллюзорная метка. Это была странная дверь света, окрашенная в синевато-чёрные тона. От неё постоянно исходил слабый серовато-белый туман.

Клейн начал вырывать контроль над Замком Сефиры у Повелителя Тайн, чтобы Ему не было так легко использовать уровень и силу!

А поскольку Повелитель Тайн не был полностью воскрешён и ещё не приспособился к Уникальности Шута и соответствующим Потусторонним Чертам, он мог эффективно снижать Его силу, позволяя ему значительно увеличить процент неудач и уступая в эффектах.

С его добавлением, с его контролем над Замком Сефиры, “Одурачивание”, полученное Латунной Книгой Трунсуэста, немедленно ослабло. Шансы Кражи Амона также возросли.

В Забытой Богами Земле, у подножия гигантской тени, образованной древним богом солнца, на поверхности моря, которое было покрыто всеми цветами, быстро появились слова, написанные на древнейшем языке: “Возрождение Повелителя Тайн не удалось из-за множества помех”.

С появлением этого предложения, пока Клейн боролся за контроль над Замком Сефиры, Амоны снова Украли эффекты “вечного дня”, которые усилили Повелителя Тайн.

В другом месте они также Украли состояние вечной дремоты Антигона.

Без всяких колебаний Амоны перенесли состояние “вечного сна” в “основное тело” Клейна и подарили его Повелителю Тайн.

Аура древнего существа тут же затихла, но быстро восстановилась.

В этот момент на слабо запечатанной Латунной Книге Трунсуэста появился соответствующий текст: “Воскрешение умерших здесь запрещено!”.

Внезапно ужасающая воля в “главном теле” Клейна быстро ослабла, порождая сильное желание снова заснуть.

Однако эта воля была настолько сильна, что даже спустя долгое время она не смогла полностью измотать его. Под этими двумя ограничениями она всё ещё была упорной и медленно восстанавливалась. Он также попытался использовать Фальсификацию и Одурачивание, чтобы выйти из затруднительного положения.

Клейн почувствовал, что другая сторона использует силу Замка Сефиры, поэтому он немедленно сосредоточился и вмешался.

В то же время Богиня Вечной Ночи, парящая над древним дворцом, слегка ослабила контроль над истинным телом Амона. Она оттянула назад золотой предмет в форме птицы и направила его голову вниз.

Внутри бронзового глаза птицеобразного золотого предмета выплыли иллюзорные слои дверей, позволяя капле бесцветной воды с сильной аурой неподвижности упасть на “главное тело” Клейна в древнем дворце.

Это была капля речной воды из Реки Вечной Тьмы!

Пока Богиня Вечной Ночи делала это, попытка реального тела Амона сбежать, открыв “двери”, также негласно замедлилась.

Капля воды падала с огромной скоростью. Естественный барьер, созданный Матерью Земли, и портрет, созданный Богом Пара и Машин, одновременно отступили назад, чтобы дать ей дорогу.

Со шлепком вода из Реки Вечной Тьмы точно капнула на голову Клейна и бесшумно вошла внутрь.

Аура Повелителя Тайн, которая медленно росла, тут же отступила. Она прекратила свои колебания и погрузилась в состояние вечного сна.

Однако это состояние было не очень стабильным, как будто оно могло нарушиться в любой момент.

В этот момент пустая рука Богини Вечной Ночи выхватила из пустоты гигантский меч.

Поверхность меча была покрыта оранжево-красным светом, от него исходило зарево сумерек, аура распада.

Это был символ Сумеречного Гиганта.

Рука Богини Вечной Ночи, покрытая коротким чёрным мехом, вытянулась, нанося удар преувеличенным мечом.

Она всегда сохраняла энергию, словно готовилась к этому моменту!

Со странным звуком распадающейся пустоты меч, покрытый светом сумерек, пробил купол дворца Антигона, заставив висящие трупы упасть на землю.

Вслед за этим она поразила “главное тело” Клейна, которое ещё не вышло из состояния вечного сна.

Часть пробуждения Повелителя Тайн быстро исчезла, и тело начало неудержимо ослабевать. Оно разрушилось вместе с Уникальностью Шута и двумя наборами Потусторонних Черт с 9-й по 1-ю Последовательность в его теле. Они также разрушились и собрались вместе.

Увидев это, Клейн без раздумий последовал своему плану. Он использовал Замок Сефиры, чтобы стянуть четверть тумана истории и окутать его.

Среди серовато-белого тумана полностью сошлись Потусторонние Черты и Уникальность Шута.

Они неистово поглощали туман истории вокруг себя, превращаясь в бесформенную тёмную жидкость.

Этот сгусток жидкости растягивался, словно формируя странный полупрозрачный плащ с капюшоном или человека, чьи внутренние органы и плоть были опустошены.

Зелье Шута

Амоны одновременно протянули свои правые руки в попытке Украсть зелье.

Глава 1383. Оговорённые правила

Когда Клейн перед Амоном превратился в карту “Шут”, комната уменьшилась и показала свой первоначальный вид.

Это был железный портсигар со следами лёгкой коррозии. Он слился с аурой Замка Сефиры.

Фигура Клейна появилась изниоткуда, когда всё божественное царство Шута рухнуло. Когда великолепный дворец появился вновь, он схватил сосуд, в котором находилась карта Шута и истинное тело Амона, и внезапно закрыл его.

Он не надеялся использовать этот предмет, чтобы запечатать Амона, который обладал соответствующей властью Пути Двери. Он хотел лишь выиграть немного времени и найти возможность выгнать Амона из Замка Сефиры и перехватить инициативу.

Но в этот момент Клейн, одетый в чёрный плащ, сделал паузу.

Другой рукой он достал из пустоты хрустальный монокль и приложил его к правому глазу.

Позади него Амон, который был одет в остроконечную шляпу и классическую чёрную мантию, быстро очертил свою фигуру. Его глаза были тёмными и дикими, когда Он рассмеялся.

— Почему ты решил, что я не использовал аватар?

Прежде чем Он закончил своё предложение, паразитирующая фигура Клейна быстро истончилась, превратившись в грубую бумажную фигурку.

Клейн был осторожен и не использовал свою истинную форму. Он полагался на Бумажную Фигурку Заменитель, в которую были “вшиты” Нити Духовного Тела.

Он прекрасно понимал, что в борьбе с Амоном лучше упустить возможность, чем допустить ошибку. Если он допустит ошибку, то под подавляющим эффектом “Бага” ему будет очень трудно переломить ситуацию.

Что касается ситуации, когда добыча превратилась в бумажную фигурку, Амон, казалось, не был удивлён. Он лишь поднял руку, чтобы коснуться хрустального монокля.

На другом конце большого дворца Клейн, который был в шляпе и фраке, бесконтрольно вышел из автоматической маскировки Шута.

Подняв правую руку, он с большим трудом достал из пустоты хрустальный монокль и медленно поднёс его к правому глазу.

Во время этого процесса выражение лица Клейна было наполнено сопротивлением и довольно искажённым, как будто он не мог контролировать свою руку.

Полубезумный Амон неторопливо улыбнулся.

— Ты можешь использовать бумажные фигурки, чтобы заменить себя, но и бумажные фигурки могут заменить тебя. То, что “паразитирует” на них, равносильно тому, что “паразитировать” на тебе. Всё относительно, и во всём есть лазейки. Ни одна Потусторонняя сила не является невзламываемой. Их можно использовать в любой подходящей ситуации.

Он использовал связь бумажной фигурки-заменителя и основного тела, чтобы создать ошибку.

Хотя Амону казалось, что Он не может контролировать своё желание говорить из-за своего безумия, это не помешало ему разъедать Клейна своей полной силой. Он усиливал Паразитирование шаг за шагом, заставляя Клейна действительно надеть монокль и стать им.

В этот момент тело Клейна внезапно рухнуло. Он взял инициативу в свои руки.

Он распался на бесчисленное множество прозрачных личинок, которые поплыли во всех направлениях.

Среди этих Червей Духа было несколько Червей Времени с двенадцатью сегментами.

Строго говоря, Черви Времени Амона могли насильно “паразитировать” на очень маленьких существах, таких как Черви Духа. Однако, когда Клейн разделился, он взял на себя инициативу использовать свою власть Одурачивания, чтобы запутать порядок времени. Он “одурачил” нескольких Червей Времени, заставив их разделиться только к концу. Не сумев найти скопление Червей Духа, они потеряли цель для Паразитирования.

В следующую секунду сцена в Замке Сефиры снова изменилась. Клейн снова использовал силы Царства Тайн, чтобы создать новое божественное царство для Шута.

Амон мгновенно вошёл в комнату.

Она была покрыта толстым жёлтым ковром, на котором висела хрустальная люстра. На каждой стене было по двери, и было неизвестно, куда они ведут.

В то же время на четырёх стенах висели картины маслом, изображающие различные глаза.

Особого внимания не требовалось. С одного взгляда Амон понял, что четыре двери соответствуют различным воздействиям. Главной целью было задержать его действия и создать достаточно времени для Клейна, чтобы сделать последующие приготовления.

Уголки губ Мистера Ошибка слегка скрутились, когда тот бросил свой взгляд на землю.

Он вытянул свой правый кулак и разжал пальцы.

На толстом жёлтом ковре появилась иллюзорная дверь.

Дверь быстро двигалась в течение секунды, затем застыла на месте и бесшумно открылась.

Однако с открытием иллюзорной двери двери вокруг комнаты начали странно двигаться. Двери скрипели и открывались!

Почти в то же самое время в кромешной тьме, в тёмной башне, уходящей в небо, Клейн держал в руках Волшебную Лампу Желаний и снимал эффект Одурачивания с Латунной Книги Трунсуэста.

Свечной фитиль Волшебной Лампы Желаний засветился, извергая липкое бледно-золотистое сияние.

Лучи света превратились в искажённую, размытую фигуру.

Клейн не стал загадывать желание джинну, чтобы тот передал ему желания Бернадетт и изменил право собственности на Волшебную Лампу Желаний. Это было связано с тем, что результат был бы только один. Он бы умер на месте и вернулся из тумана истории с силой Чудотворца.

Обычно это был хороший способ спастись, тем более что Клейн мог возрождаться несколько раз.

Однако в этот раз ситуация была совершенно иной, чем раньше.

Если бы Клейн умер, это означало бы, что он временно отказался от своей личности владельца Замка Сефиры, превратив это место в рай для Амона. Он мог использовать эту сефиру без каких-либо препятствий.

При таких обстоятельствах Амон мог полностью “обмануть” историю, вмешаться в судьбу и подавить воскрешение Клейна, заставив его действительно умереть.

Те, кто был наиболее эффективен против Потусторонних, определённо были Потусторонними высшего уровня того же Пути.

Поэтому план Клейна заключался в том, чтобы использовать статус джинна для более эффективного использования Латунной Книги Трунсуэста.

Если бы Джинн не оказывал определённого влияния, то правила, устанавливаемые Латунной Книгой, определённо не были бы предвзятыми по отношению к Клейну. Она бы ограничила все другие существования, кроме неё самой.

Когда размытая бледно-золотая фигура Джина обрела форму, Латунная Книга Трунсуэста издала звук сталкивающегося металла и быстро перевернулась на вторую половину книги, позволяющую писать.

Без какого-либо промежутка времени на латунной странице появился новый текст: “Воровство здесь запрещено!”

Если бы у Клейна был выбор, самым подходящим правилом было бы “Акты воровства здесь запрещены”, потому что первый пункт был законом. Оно не могло остановить кого-то от совершения кражи заранее, и могло только наказать после совершения акта. Кроме того, наказание для воров, совершивших кражу впервые, неизбежно было лёгким и Амоны могли выдержать. Его идея ограничивала возможность таких действий — не было такого понятия, как воровство.

Однако в Латунной Книге Трунсуэста не было возможности ввести такое правило прямо сейчас. Нужно было дождаться, пока положения станут достаточно прочными, и пока он не пробудится до определённой степени, прежде чем это станет возможным.

Раньше, прежде чем ввести подобные правила, джинн полагался на свою тесную связь с Книгой Трунсуэста, свой высокий статус и всю свою силу. В данный момент он был уже истощён и не мог делать подобные вещи.

В настоящий момент Клейн мог лишь изо всех сил тянуть время, чтобы Латунная Книга Трунсуэста смогла создать достаточно строгий свод законов, направленных против Амона, чтобы действовать в согласии с его властью Одурачивания.

…

В этот момент, в комнате, которая заперла Амона.

Когда иллюзорная дверь на земле открылась, четыре настоящие двери задрожали и появились трещины.

Это привело бы к множеству неизвестных эффектов.

Внезапно с бесконечного расстояния раздался звук колокола.

В какой-то момент времени Амон превратился в древние настенные часы из пёстрого камня. На настенных часах секундная стрелка, созданная Червём Времени, внезапно остановилась.

Когда раздался звон, всё в комнате странно замерло, включая четыре двери.

Единственным исключением был Амон. Он снова превратился в своего классического чернорубашечника в остроконечной шляпе. Улыбаясь, Он спокойно поднял левую руку и сжал пять пальцев.

В следующую секунду странное застывшее состояние было нарушено. Четыре двери, которые вот-вот должны были открыться, с грохотом закрылись, не оставив после себя никаких щелей.

Фигура Амона опустилась и зарылась в иллюзорную дверь, которая не была закрыта.

Как только Он воспользовался этим способом, чтобы покинуть комнату, Он обнаружил, что попал в кромешную тьму. Вдалеке возвышалась тёмная башня, которая, казалось, пронзала небо.

Внутри башни, в Латунной Книге Трунсуэста, лежащей перед Клейном, было сформулировано второе правило: “Обман здесь запрещён!”

Хотя Амон не мог видеть, что происходит, Он словно что-то почувствовал. В конце концов, Потусторонний высокой Последовательности, который использовал правила обмана в качестве развлечения, несомненно, мог почувствовать изменения в правилах. Иначе невозможно было бы точно найти лазейки.

Он тут же поднял руку и поправил монокль, вставленный в правый глаз.

На поверхность хрустального монокля хлынул ослепительный чистый белый свет, осветив пустыню. Здесь больше не было никаких скрытых существ.

Это был “вечный день”, который Он ранее дал Клейну и извлёк из “главного тела” Клейна!

В такой обстановке тёмная башня таяла дюйм за дюймом. Клейн парил в воздухе, держа в одной руке Волшебную Лампу Желаний, а в другой — Звёздный Посох. Перед ним лежала открытая Латунная Книга Трунсуэста.

Амон воспользовался случаем, чтобы вытянуть свою руку, которая держала монокль. С расстояния он прижал проекцию Клейна к своей ладони.

Позади него тень, за которой тянулся “вечный день”, казалось, становилась всё слабее, когда она подёрнулась жизненной силой.

Без единого звука Амон начал Красть различные Потусторонние силы Клейна.

Он не искал конкретно Одурачивание. Вместо этого он решил действовать наугад, чтобы увеличить процент успеха.

Однако со вспышкой света то, что попало в его ладонь, оказалось всего лишь простой бумажной фигуркой.

Прививка!

Тень за спиной Амона пронзила невидимая плеть, а Он остался совершенно невредим.

Он допустил ошибку, позволив своей тени заменить его.

После этого Амон рассмеялся, когда его голос зазвучал в ушах Клейна.

— Джинн, я также могу пообещать отправить тебя обратно в космос. Смотри, я не был наказан. Это значит, что я не обманываю тебя.

Глава 1387. Метод

За бесконечным занавесом темноты, во мраке, в котором мягко струился водянистый свет.

Молодой человек с чёрными волосами, чёрными глазами, широким лбом и худым лицом внезапно сел, как будто ему приснился кошмар.

Одетый в классическую чёрную мантию, он вытянул правую руку, пытаясь достать из пустоты хрустальный монокль и надеть его на правый глаз.

Но на этот раз у него ничего не получилось.

Его правая рука замерла в воздухе на две секунды, после чего он поднял её и зажал ободок правого глаза.

В этот момент он услышал мягкий, но безэмоциональный голос:

— Для него есть что-то более важное, чем жизнь. Для тебя, кроме тебя самого, нет ничего, о чём стоило бы заботиться. Когда дело дойдёт до того, что на кон будет поставлена жизнь, это будет означать твою гибель.

Уголки рта Амона изогнулись, как будто он хотел улыбнуться и ответить, но в конце концов, ничего не сказал.

Голос продолжил:

— …Рождённый как Мифическое Существо, отсутствие у тебя обычных якорей также является проблемой. Благодаря этому ты знаешь, что такое храбрость и самопожертвование, но тебе трудно это понять.

Выражение Амона изменилось, он встал из слегка поблёскивающей темноты, посмотрел на перчатку из человеческой кожи, которая до этого была отброшена в сторону, но, казалось, был очень доволен. Он отвёл взгляд и скривил уголки губ.

— Это кажется очень интересным. Я планирую покинуть это место и попасть в космос. Там гораздо интереснее, чем в реальном мире. Возможно, в результате этого я пойму две вещи, о которых ты говорил.

— Это очень опасно. Как только ты войдёшь в космос, и до того, как мне это удастся, я не смогу оказать тебе никакой помощи. Однако это позволит тебе хотя бы избежать “Его”, — Ответил спокойный и безразличный голос без каких-либо эмоций.

Амон не сказал больше ни слова. Он поднял руку, прищурил правый глаз и исчез с экрана бесконечной тени.

…

В древнем дворце над туманом.

Когда Амон был полностью уничтожен под действием сверхновой, Клейн не мог не вздохнуть с облегчением.

Если бы у него был выбор, он, естественно, не хотел жертвовать собой, чтобы возродить Небожителя, достойного Благословения Неба и Земли. Он надеялся лично защищать этот мир и снова искать смысл жизни.

Конечно, если бы у него не было выбора, он бы без колебаний пробудил Небожителя. Он был уверен, что сможет это сделать, и Амон также знал об этом. Поэтому он не стал его принуждать, а лишь попытался сбежать.

Только что состоявшаяся битва к концу превратилась в битву мужества. Тот, кто не боялся настоящей смерти, получал абсолютное преимущество.

Очевидно, что Амон не был готов пожертвовать собой ради этого дела.

Вздохнув с облегчением, лицо Клейна под холодной и странной маской вдруг исказилось.

Под его полупрозрачным тёмного цвета плащом скользкие и зловещие щупальца, протянувшиеся наружу, то ударялись о землю, то поднимались ввысь. Это полностью выходило из-под его контроля.

Он чувствовал, что в его теле быстро просыпается Небожитель, достойный благословений Неба и Земли, и казалось, что он не может остановить это.

Даже если бы Клейн умер прямо своей волей и положился на силы Чудотворца, чтобы возродиться, он не смог бы спастись, так как Повелитель Тайн также обладал властью “Чудес”.

В этот момент Клейн вспомнил слова Тёмного Ангела Сасрира, которые также принадлежали Древнему Богу Солнца:

“Изначальный пробудился в моём теле…”

В следующую секунду в том месте, где разбилось тело Амона, лучи света, притянутые неясной невидимой формой гравитации, устремились к Клейну.

Некоторые из них были Червями Времени с двенадцатью кольцами, некоторые — насекомыми из сияющего звёздного света, а некоторые — просто большим количеством световых точек…

Клейн хотел помешать Потусторонним Чертам слиться с ним, но всё более могущественная воля Небожителя не позволила ему сделать это.

Его тело то раздувалось в шар, то вдруг становилось тонким, как бумага. Это повторялось бесконечно.

Маска на его лице становилась всё ярче и причудливее. Скользкие и злые щупальца, протянувшиеся из-под его плаща, увеличились и стали более неконтролируемыми.

«Одна Потусторонняя Черта Червя Времени, одна Потусторонняя Черта Звёздного Червя, одна…» — В голове Клейна возникло ощущение, что его пожирает невидимое чудовище, причиняя мучительную боль.

Наконец, пара глаз, которые, казалось, были сформированы из чистого звёздного света, образованного из слоёв иллюзорных дверей и хрустальных моноклей, устремились к лицу Клейна, прямо к глазницам маски.

Почти одновременно с этим на теле Клейна снова появилась странная дверь света, окрашенная в синевато-чёрный цвет.

Замок Сефиры!

В этот момент Клейн, Замок Сефиры, Уникальность Двери и Уникальность Ошибки имели сильное желание собраться вместе.

Как только они сольются воедино, Повелитель Тайн полностью пробудится и завершит процесс своего воскрешения.

Клейн внезапно закрыл правой рукой половину своего лица.

Всё его тело наклонилось, как будто он боролся с другим “Я”.

С помощью якорей и разрушения образов от своих якорей Клейн окончательно замедлил пробуждение воли Повелителя Тайн, немного уменьшив силу сближения.

Глаза-звёзды и хрустальный монокль остановились перед лицом Клейна, паря всего в нескольких сантиметрах в воздухе, словно планеты, вращающиеся вокруг солнца.

Клейн считал, что он не сможет поддерживать этот экстремальный дисбаланс слишком долго. Возможно, через несколько минут или даже десятков секунд сближение будет продолжаться без остановки, что приведёт к невыносимым изменениям.

«Хаха, это можно считать формой слияния.» — Клейн неуверенно рассмеялся.

Затем он “Одурачил” Латунную Книгу, позволив ей войти в запечатанное состояние и полететь в кучу мусора.

Вслед за этим Клейн покинул Замок Сефиры и попал в астральный мир, созданный из символики и авторитетов.

Это место казалось похожим на космос. Оно было тёмным и огромным, но на самом деле в нём было много уникальных аспектов. Например, хотя вдалеке висела звезда, похожая на солнце, излучающая обычный свет и тепло, если попытаться приблизиться к ней, не получив при этом травм, то можно было понять, что астральный мир там похож на чёрный занавес. Солнце было прямо нарисовано пастельными тонами, и вокруг него было множество понятий и символов.

Кроме того, рисунок солнца был не слишком красивым, словно ребёнок, не имеющий никаких основ в искусстве, небрежно нарисовал его. Это было одновременно комично и пугающе.

С другой точки зрения, это могло быть проявлением хаоса и безумия, которые лежат в основе всего.

Как только Клейн вошёл, он сразу же почувствовал на себе невидимые взгляды.

Некоторые из них исходили из областей, защищённых мировым барьером, другие — из более широких областей с явной злобой.

Уголки рта Клейна не могли не скривиться. Он внезапно повернул голову и посмотрел за пределы мирового барьера, подняв свои скользкие и зловещие щупальца.

Пара глаз, казавшихся выкованными из звёздного света, и хрустальный монокль тоже зашевелились.

Внезапно всё внимание космоса ослабло. Только нарисованная от руки багровая луна осталась висеть на месте, вспыхивая светом.

«Хаха.» — Клейн засмеялся, попав в тёмное царство, наполненное ночной ванилью и дремотными цветами.

В то же время на границе божественного царства появилась Богиня Вечной Ночи в многослойном, усыпанном звёздами платье. Её лицо было закрыто полупрозрачной чёрной вуалью.

Она не стала превращаться в свою гигантскую форму, а посмотрела на него на уровне глаз, прежде чем поднять правую руку и раскрыть золотой аксессуар в форме птицы.

На голове птицеобразного золотого аксессуара в бронзовых глазах появилась серия иллюзорных дверей, позволяя капле бесцветной воды с сильной аурой вечной неподвижности приземлиться на холодную и причудливую маску Клейна.

Воля Небожителя, достойного благословений Неба и Земли, вошла в состояние вечной дремоты. То же самое произошло и с большей частью сознания Клейна. Всё, что у него оставалось — это крошечная толика ясности.

В таких обстоятельствах он заставил маску отступить, а плащ превратил в чёрную ветровку.

Затем он заставил хрустальный монокль превратиться в пару чёрных перчаток, а глаза, выкованные из звёздного света — в трость, инкрустированную звёздными крапинками.

Это было лишь изменение внешнего вида, но ничего не меняло в реальности. Как только эти два предмета будут отделены от Клейна, они вернутся в своё первоначальное состояние. Конечно, если Клейн стабилизирует себя, он сможет вместить их и снова и снова менять соответствующие понятия и символы, позволяя им навсегда изменить свои формы.

— Это не может продолжаться слишком долго. Это лишь даст отсрочку на некоторое время. — Богиня Вечной Ночи мягко напомнила ему. — Если воду Реки Вечной Тьмы использовать многократно, Повелитель Тайн пробудится ещё быстрее. Это произойдёт потому, что “Он” вызовет некоторые неизвестные изменения и скорректирует своё состояние. Аналогично, особенность Замка Сефиры и моё благословение будут постепенно стираться, позволяя тебе войти в состояние вечного сна.

Казалось, что Клейн обсуждает не свои собственные вопросы. Он улыбнулся и кивнул.

— Понял.

Богиня Вечной Ночи сказала тоном, который, казалось, успокаивал психику Клейна,

— Что касается этого вопроса, то метод, который использовал Амон, и действия, которые он совершил, превзошли все мои ожидания. Он действительно истинный Бог Обмана. Не то чтобы у тебя совсем не было шансов в том, что будет дальше. Сначала ты можешь попытаться полностью взять под контроль Замок Сефиры и потянуть за собой волю Повелителя Тайн, чтобы войти в состояние вечного сна. Во сне ты можешь сопротивляться и слиться с “Ним”. Я могу благословить тебя, но самое главное всё равно остаётся за тобой. Становление Великим Древним не связано ни с какими ритуалами. Ни один ритуал не может изменить пробуждение воли Изначального, но Древний Бог Солнца считает, что порядок их проведения может в определённой степени повысить самосознание человека, увеличивая процент успеха. Сначала стань 0-ой Последовательностью, затем увеличь контроль над сефирой и полностью слейся с ней. Только после этого ты сможешь вместить в себя другие Уникальности. Это наилучший порядок. Стать истинным богом двух Путей, а затем овладевать и сливаться с сефирой — это порядок, который не является ни хорошим, ни плохим. Только слияние с сефирой на последнем этапе будет наихудшим выбором.

Клейн улыбнулся и сказал:

— Это хорошая идея. Пока один пробудится, родится Повелитель Тайн. Это может быть “Он” или “Я”. Да, после полного контроля над Замком Сефиры и вхождения в состояние вечного сна, я должен быть в состоянии ослабить печать Западного Континента, создав слабое место, позволяющее войти и выйти.

Богиня Вечной Ночи не произнесла ни слова, когда услышала слова Клейна.

Клейн продолжал улыбаться.

— Это мой выбор. Я давно предвкушал этот день. Наконец-то я встречусь с “Ним”.

Глава 1392. Былое уже не вернуть

В комнате рядом с собором Вечной Ночи на Южном Континенте, Восточный Балам.

Сознание Леонарда вернулось в реальный мир.

После нескольких секунд тишины он поднял остывшую чашку с кофе и сделал глоток.

Горький вкус наполнил его рот, постепенно пробуждая его разум.

— Старик, что сегодня произошло? — Наконец спросил Леонард.

После минутного молчания Паллез Зороаст ответил с тоской:

«[Ошибка погиб.]»

«Ошибка…» — Леонард почти не понял, о каком существовании говорит Старик.

В следующую секунду он не смог скрыть своего изумления и почти шёпотом спросил:

— Амон?

Это был настоящий бог!

«[Да.]» — Голос Паллеса Зороаста звучал так, словно он значительно постарел. — «[Если быть точным, основная часть Амона погибла.]»

Леонард был не в настроении различать тонкий смысл слов Старика. Он в недоумении спросил:

— Но почему не было никаких следов?

Он наблюдал явления до и после смерти Бога Боя. Он знал, что это было изменение, которое повлияет на весь мир и приведёт к появлению множества ужасающих монстров и опасных регионов.

И только сейчас, единственными двумя аномалиями были: Двери и окна которые внезапно закрылись, а так-же он, похоже, что-то забыл.

На самом деле, последнее вовсе не было странным. Большинство людей сталкивались с подобным в повседневной жизни.

Тон Паллеса Зороаста понизился.

«[Он должно быть погиб в Замке Сефира.]»

«Замок Сефира?» — Леонард был шокирован.

Место собрания, на котором он только что присутствовал, находилось в Замке Сефира!

«Там только что разразилась война между богами? Амон действительно проник в Замок Сефиры?» — На фоне мыслей Леонарда, его выражение лица постепенно стало торжественным.

— Старик, Мистер Шут был ранен в результате этого боя, и у него не было выбора, кроме как войти в состояние сна?

«[Он собирается впасть в состояние сна?]» — Спросил в ответ Паллез Зороаст, казалось, не слишком удивлённый этим.

Леонард простодушно признал.

— Это являлось причиной, по которой “Он” вызвал нас сегодня.

Паллез Зороаст помолчал несколько секунд, а затем сказал,

«[Его выбор войти в состояние дремоты действительно связан с предыдущей битвой богов и проникновением Амона, но это не из-за травм, а из-за порчи.]»

— Порча? — Удивлённо воскликнул Леонард.

«Даже на уровне Мистера Шута, он всё ещё может быть подвержен необратимой порче?»

Паллез Зороаст вернул ему прежний пронзительный тон:

«[У всего есть божественность. Полагаясь на божественность, чтобы обрести могущество, человек никогда уже не сможет освободиться от оков этой божественности.]»

«[В этом отношении мы с тобой одинаковы. То же самое касается и Шута. Возможно, его не стоит больше называть “Шутом”. “Он” эквивалентен половине “Повелителя Тайн”.]»

«Повелитель Тайн…» — Леонард имел глубокое понимание того что касается ментального отпечатка, или осквернения в Потусторонней Черте, возможно даже гораздо глубже чем другие полубоги его уровня. Однако у него всё ещё оставалось несколько дыр в знаниях по этому вопросу. Хотя он и слышал, как Старик упоминал термин “Повелитель Тайн”, он не понимал, что это значит.

Однако сейчас он мог подтвердить, что уровень Мистера Шута превысил Нулевую Последовательность, согласно словам Мистера Шута во время собрания, и тому, что только что сказал Старик: “Его” силы было достаточно, чтобы убить истинного бога.

Леонард благоразумно не стал допытываться дальше. Он сменил тему глубоким голосом:

— Старик, почему Клейн тоже погрузился в сон? Можешь ли ты подсказать как пробудить его как можно скорее?

Тон Паллеса Зороаста был несколько странным.

«[Как может такой старый и слабый ангел, как я, знать о делах на уровне богов?]»

«[Что касается пробуждения, то даже у Шута нет лучшего решения, не говоря уже обо мне.]»

Леонард на мгновение замолчал. Он поднял свою чашку с кофе и сделал ещё один глоток.

Через некоторое время он нерешительно спросил:

— Старик, у тебя есть какой-нибудь способ “украсть” художественное или скорее творческое чутье других?

Паллез Зороаст усмехнулся.

«[Определение “художественного чутья” расплывчато и не имеет чёткой классификации. Его невозможно “украсть”.]»

«[Однако, если заменить его на “природный талант”, то способ найдётся.]»

— …Забудь об этом. — Леонард в конечном итоге не мог ничего сделать с “Кражей” природного таланта других, для решения своей проблемы.

Паллез Зороаст с улыбкой добавил:

«[Если ты не можешь принять этот метод, тогда ты можешь найти нужный тебе природный талант у кого-то очень бедного. Заключи с ним сделку и дай ему деньги, которые он хочет обменять на соответствующий природный талант.]»

— Это смахивает на сделку с дьяволом… — Объективно прокомментировал Леонард.

Паллез Зороаст усмехнулся:

«[Есть ещё одно простое решение. Это потратить деньги, чтобы нанять талантливых от природы людей, которые помогут решить соответствующие проблемы.]»

— …Старик, почему ты не сказал об этом раньше? — Леонард мгновенно увидел надежду.

Паллез Зороаст усмехнулся.

«[Ты не смог додуматься до что-то настолько простого?]»

«[Я полагал, что ты исключил этот вариант, прежде чем советоваться со мной.]»

Леонард проигнорировал насмешку Старика. После серьёзных размышлений он решил, что эта идея действительно осуществима.

Однако вскоре он почувствовал некоторую вину и беспокойство, как будто он уклонялся от ответственности.

«Пожалуй в этом вопросе не стоит полагаться лишь на нанятых для написания песен и стихов людей, всё же кое-что я должен сделать лично…» — С этими мыслями Леонард внезапно встал и пошёл к двери.

«[Куда ты идёшь?]» — Удивлённо спросил Паллез Зороаст.

Леонард слегка нахмурился и твердо ответил:

— Я иду в ближайший книжный магазин, чтобы купить несколько антологий стихов.

С тех пор как он перешёл к Последовательности Ночной Кошмар, он отказался от сборников стихов, которые покупал раньше, превратив большинство из них в украшение. Когда он стал Заклинателем Духов, он вновь начал собирать антологии стихов, которые были пригодны для чтения некоторыми духами, что позволяло ему скандировать соответствующие части во время битвы, чтобы создать Потусторонние эффекты, которые работали в согласии с ним.

Но, когда он пришёл на Южный Континент, он не взял с собой ни одной антологии стихов. Он помнил лишь несколько из тех, которые часто использовал в прошлом.

«Я никогда не ожидал, что, став высокопоставленным дьяконом, мне снова понадобится читать антологии стихов…» — Леонард внутренне вздохнул, его шаги стали тверже.

Паллез Зороаст и представить себе не мог, что следующим шагом Леонарда станет покупка антологий стихов. Через некоторое время он осведомился:

«[Это поручение от Шута?]»

— Да, для продвижения соответствующих легендарных историй, — Просто ответил Леонард, открывая дверь и выходя.

Паллез Зороаст снова замолчал, а затем сказал:

«[Помимо написания стихов, ты должен уделять больше внимания осаде Школы Мысли Розы.]»

Леонард спустился по лестнице и вышел на улицу. Он посмотрел на пешеходов и осторожно кивнул.

— Да.

В этот момент, когда он шёл к книжному магазину, ему показалось, что он вернулся в Тинген, в те времена, когда он ещё был Полуночным Поэтом. Тогда он тоже шёл по шумным улицам, готовясь купить “Антологию классических стихов королевства Лоэн” и “Избранные стихи Розель”.

…

Баклунд, в церкви Урожая к югу от Моста.

Когда Эмлин Уайт пришёл в себя, он обнаружил, что стоит перед окном.

На улице уже тускло светило солнце, и распускались цветы.

Его чувства по отношению ко сну Мистера Шута несколько отличались от других членов Клуба Таро.

Помимо тяжести, остроты, грусти и растерянности, в нём была уверенность в том, что всё закончится хорошо.

У Сангвинов некоторые Маркизы и Графы были довольно старыми. Несмотря на то, что они жили дольше, чем большинство полубогов того же уровня, они всё ещё находились на поздних стадиях своей жизни. В это время они часто предпочитали спать и использовать подобные методы, чтобы продлить свою жизнь. Эффект был довольно хорошим.

Поэтому Эмлин уже давно привык к вопросам, связанным со сном. Он знал, что это не равнозначно уходу из жизни, но и не равнозначно гибели. Он считал, что если будет найдено правильное решение, то у Мистера Шута будут высокие шансы проснуться.

Он посмотрел в окно и пробормотал про себя:

«[Мистер Шут вошёл в состояние сна, а откровения Предка часто спутанны. Очевидно, что она не может часто оказывать помощь…]»

После недолгого молчания Эмлин тихо вздохнул.

«Действительно. В конце концов, мне придётся столкнуться с этим самому и вынести это.»

«Такова судьба мессии.»

При упоминании слова “мессия” Эмлин явно улыбнулся с ироничным намёком.

Затем он внутренне повторил:

«Я могу полагаться только на себя.»

Как раз когда эта мысль промелькнула у него в голове, позади Эмлина раздался голос Отца Утравски.

— Пора отправляться в путь.

Эмлин повернул голову и увидел огромный меч на спине священника, одетого в коричневую рясу.

Длина меча превышала рост Эмлина, а ширина была близка к ширине его талии.

В сочетании с холмоподобным телом отца Утравского ужасающее давление казалось телесным.

Будучи Сангвином Графом, Эмлин оправился от подавленного чувства и осторожно кивнул.

— Хорошо.

Сегодня они отправятся на Южный Континент, чтобы принять участие в осаде Школы Мысли Розы.

Только ответив, Эмлин вдруг вспомнил о чём-то и поспешно сказал:

— Подождите пол дня.

Он хотел собрать большинство Сангвинов в Баклунде, чтобы обсудить фармацевтическую компанию.

Епископ Утравский ничего не спросил и кивнул.

— Приходите за мной, когда будете готовы.

Проследив за тем, как отец Утравский вошёл в глубину собора, Эмлин повернул голову к Сангвинам, которые следовали за ним на Южный Континент.

— Сообщите всем Сангвинам в Баклунде, чтобы они пришли к нам. Нам нужно кое-что обсудить.

— Да, Лорд Эмлин, — Почтительно ответили Сангвины.

Когда они разошлись, Эмлин повернул голову и посмотрел на алтарь и Священную Эмблему Жизни перед ним. Это был просто нарисованный младенец, окружённый такими символами, как пшеница, цветы, родниковая вода и прочими.

Это заставило мысли Эмлина внезапно поплыть по течению.

Он забыл, как стал проводить меньше времени в своей спальне, меньше времени проводить со своими куклами. Даже его хобби — изучение истории — стало более целенаправленным и эффективным.

Эти изменения не произошли в одно мгновение. Наоборот, оно медленно формировалось с течением времени. Это было нечто такое, что другим было трудно заметить. К тому времени, когда Эмлин обнаружил это, он уже приспособился к новой жизни.

Эмлин отвёл взгляд, слегка приподнял подбородок и с улыбкой покачал головой.

«Такова судьба мессии…»

Глава 1393. Где начинается сон

Вернувшись в реальный мир, Элджер терпеливо ждал миссии, о которой говорил Мистер Шут.

В этот день он, облачённый в одежды понтифика и серебристо-чёрную маску, обсуждал внутренние дела Церкви Морского Бога с оракулом Даницем, как вдруг увидел вошедшего епископа.

— Ваше Святейшество, Церковь Бурь прислала два подарка, чтобы поздравить вас с тем, что вы стали доверенным лицом Бога. Епископ держал в руках жестяную коробку и почтительно поклонился.

Даниц, втайне радовавшийся сбою в телеграмме Байама, удивлённо спросил:

— А где же этот гонец?

— Он уехал, лишь оставив подарки, — Беспомощно ответил епископ за дверью.

Хотя у членов Церкви Бурь часто случались импульсивные моменты, такое поведение всё же было довольно редким.

Элджер слегка кивнул и сказал:

— Если они не считают нас врагами, то достаточно послать гонца, чтобы доставить подарок.

С этими словами он поднял правую руку и мягко заставил оловянную коробку в руке епископа перелететь к нему.

Поймав маленькую коробку, Элджер вдруг замедлил свои действия, как будто она показалась ему тяжёлой.

Он медленно открыл контейнер и увидел книгу из желтовато-коричневой козьей кожи.

На поверхности книги была строка слов, написанных на эльфийском языке:

“Книга Бедствий.”

«Книга Бедствий…» — Увидев эти слова, Элджер почувствовал лёгкое оцепенение, как во сне.

Но очень быстро он понял, о каком задании говорил Мистер Шут.

Элджер тихо вздохнул и посмотрел на епископа у двери.

— А что за второй дар?

— Это корабль-призрак под названием “Голубой Мститель”. Он уже пришвартовался в гавани, — Без обиняков ответил епископ.

«Голубой Мститель…» — Услышав это название, Даниц инстинктивно бросил взгляд на понтифика Элджера.

Он отчётливо помнил, что именно этот корабль использовал Элджер, когда был пиратом.

Это означало, что Церковь Повелителя Бурь знала, что понтифик Церкви Морского Бога когда-то был их кардиналом!

«Что это — подарок с поздравлениями или вызов на войну?» — Сердце Даница сжалось, когда он понял, что второй подарок ему хорошо знаком.

Это была та самая зловещая Книга Бедствий, которую он видел, когда следовал за Германом Воробьём.

— Отправьте письмо в Церковь Бурь и поблагодарите их за дары, — Спокойно распорядился Элджер.

После того как епископ покинул комнату, он повернулся к Даниц и сказал:

— Оракул, я получил откровение Мистера Шута. В ближайшее время я должен буду выполнить задание. Возможно, пройдёт несколько лет, прежде чем я вернусь.

— Откровение? — Удивлённо воскликнул Даниц.

В этот момент в его голове была только одна мысль:

«Почему я не знаю об этом?»

Элджер кивнул.

— Мистер Шут сейчас погрузится в глубокий сон. Однако это не повлияет на ответы на ваши молитвы.

«…» — Даниц был настолько потрясён, что не мог произнести ни слова.

Элджер продолжил:

— Герман Воробей также вошёл в состояние сна. После моего отбытия дела Церкви будут переданы старейшине Деррику Бергу из Нового Города Серебра. Вы должны сотрудничать с ним и записать в Библию, что Морской Бог — это Мистер Шут, и заставить всех верующих принять это. Наша вера — это ключ к пробуждению Мистера Шута. Вы — “Его” оракул, и вы должны показать пример остальным. Конечно, “Он” в любой момент может дать вам новое откровение и поручить другие миссии.

У Даница немного закружилась голова, когда он услышал это, но он всё же понял всю серьёзность вопроса.

Он замешкался на мгновение, прежде чем тяжело кивнуть.

— Хорошо.

Уладив этот вопрос, Элджер встал и вернулся в свою комнату с Книгой Бедствий.

Он посмотрел на себя в зеркало и рассмеялся. Он медленно снял с головы папскую тиару и снял с лица серебристо-чёрную маску.

…

Несколько дней спустя, в переполненной людьми гавани Байама.

Элджер поднял голову, посмотрел на Деррика, который был выше его ростом, и с улыбкой сказал:

— В последнее время дела у вас идут очень хорошо. Церковь Морского Бога работает бесперебойно.

Деррик подсознательно хотел поднять руку, чтобы почесать затылок, но в итоге сдержался. Он сказал с некоторой меланхолией и неохотой:

— Мистер Висельник… Ваше Святейшество Уилсон, когда вы вернётесь?

— Всё, что впереди, ещё не определено. Никто не может сказать. — Покачал головой Элджер. Не дожидаясь ответа Деррика Берга, он продолжил, — Вы уже зрелый и надёжный человек. У меня нет для вас никаких советов. — Элджер вновь сделал паузу, — Если архипелаг Рорстед столкнётся с катастрофой, которую вы не сможете остановить, не жертвуйте собой, чтобы защитить его.

«А?» — Деррик был ошеломлён.

Это было самое важное место поклонения для Мистера Шута. Это был новый дом Города Серебра, так как же он мог вот так просто отказаться?

Элджер уже ожидал реакции Деррика и объяснил с серьёзным выражением лица:

— Для Мистера Шута самое главное — это верующие, а не эти острова. Для Города Серебра важнее всего люди, а не город. Пока вы можете защитить верующих Мистера Шута и защитить жителей Города Серебра, вовремя переселив их, даже если мы потеряем Байам, Новый Город Серебра и архипелаг Рорстед, мы сможем отстроить новый город в другом месте и построить новый дом. Помните, не теряйте из виду лес за деревьями.

Деррик был глубоко тронут, когда услышал это. Он понял суть проблемы и искренне ответил:

— Я понял. Спасибо, Мистер Висельник… Ваше Святейшество Уилсон. Я буду хорошо защищать верующих Мистера Шута и горожан.

Элджер не сказал ни слова, повернулся и пошёл к Голубому Мстителю, который был пришвартован у причала.

Корабль-призрак представлял собой трёхмачтовый парусник, ничем не отличавшийся от прежнего.

Элджер посмотрел на него и оглядел членов команды на палубе. Вдруг он что-то почувствовал и посмотрел на себя.

На нём была льняная рубашка, коричневый пиджак и модные панталоны. На талии у него был пояс, сделанный на заказ. К нему были прикреплены кинжал и косятной скипетр.

Уголки губ Элджера скривились, когда он сделал шаг вперёд, взлетел и приземлился на палубу Голубого Мстителя.

Затем он повернул голову и посмотрел на безбрежное синее море, поднял правую руку и сказал глубоким голосом:

— Отчаливаем!

…

Баклунд, Район Императрицы, внутри роскошного особняка семьи Холл.

Одри сидела на удобном диване и наблюдала, как её отец, граф Холл, её братья, Хибберт и Альфред, обсуждали последние события в королевстве. Она наблюдала, как её мать леди Кейтлин постоянно созывает дворецкого и лакеев, чтобы сделать последние приготовления к балу.

Она не произнесла ни слова, лишь слабо улыбалась, спокойно наблюдая за этой обычной для её повседневной жизни сценой.

Через некоторое время граф Холл улыбнулся и посмотрел на неё.

— О чём думает наша маленькая принцесса?

Одри поджала губы и ответила со слабой улыбкой:

— Догадайся.

— Я предполагаю, что ты думаешь о том, какое платье ты наденешь сегодня, и какую причёску и макияж ты к нему подберёшь, — Небрежно сказал Хибберт от имени своего отца.

Одри улыбнулась и ответила:

— Правильно, но награды за это не полагается.

Она медленно встала и сказала своим родителям и братьям:

— Я пойду наверх переодеться в платье.

Эрл Холл улыбнулся и кивнул.

— Нет никакой спешки. Все считают, что ты стоишь того, чтобы подождать.

Одри прикусила нижнюю губу и сохранила улыбку, пока шла к двери.

Когда она уже собиралась выйти из комнаты, она приостановилась и оглянулась.

Её родители и два брата продолжали обсуждать или договариваться о чём-то.

Взгляд Одри застыл, и она медленно отвела взгляд.

Она вышла из комнаты и поднялась наверх в спальню.

Сьюзи уже ждала её там.

Одри неопределённо вдохнула и подняла правую руку. Указательным пальцем она провела линии слабого света.

Казалось, они исходят из самой глубины сказочного мира.

Через несколько секунд слабое свечение превратилось в белокурую, зеленоглазую, безумно красивую девушку — Одри Холл.

Но в отличие от Одри, эта девушка всё ещё была немного ребячливой и романтичной.

— Добрый вечер, Мисс Справедливость! — Весело поприветствовала её девушка.

— Добрый вечер, мисс Одри. — С улыбкой ответила та.

После последнего собрания Клуба Таро, она окончательно решила продвинуться до Ткача Снов и подготовиться к разделению личности, чтобы сопровождать свою семью. Она должна была держаться от них подальше и не позволить различным опасным вопросам, в которые она была вовлечена, повлиять на них.

Посмотрев на неё пару секунд, она повернулась, чтобы посмотреть на золотистого ретривера рядом с ней, и сказала:

— Сьюзи, ты уверена, что хочешь следовать за мной?

— Да, мы друзья навеки, — Серьёзно ответила Сьюзи.

Одри не сказала больше ни слова. Она отделилась от Виртуальной Личности и вошла в Тело Сердца и Разума Сьюзи, которое та открыла для Одри.

Затем она снова подняла руку и очертила в воздухе ещё одну Сюзи.

В тот момент, когда Сьюзи сформировалась, она открыла рот и издала:

— Гав.

Одри отвела взгляд и посмотрела на себя.

После минутного молчания, хотя она знала, что их мысли и идеи были синхронизированы, она не могла не сказать блондинке, стоящей перед ней:

— Я… я оставлю это тебе на будущее. Не забывай почаще обращаться к отцу и просить его не быть таким занятым. Он уже не молод, и ему нужно заботиться о своём здоровье. Он может передать многие дела Хибберту и Альфреду или дворецким. Кроме того, потихоньку напутствуй матушку и скажи ей, что она не должна обращать слишком много внимания на мнение других. Ей не нужно поддерживать идеальный образ на светских мероприятиях. Это было бы очень утомительно. Да, не забывай о Хибберте. Подбадривай его почаще и не позволяй ему быть таким мрачным. Он не должен усложнять ситуацию, слишком много размышляя. Альфред не будет угрожать его положению. Альфред, Альфреду нужна хорошая жена, чтобы он больше не рисковал… Оу, почему ты плачешь? Мы уже выросли. Мы больше не можем быть маленькими девочками.

Одри слегка опустила глаза и улыбнулась своей плачущей сущности.

— Я знаю, знаю. — После того, как Одри сказала это, она плотно сжала губы и кивнула с грустным выражением лица.

Она отвела взгляд, подобрала свой плащ и накинула его на себя.

Затем она вывела Сьюзи из спальни в коридор.

Зал внизу был освещён огнями, и гости один за другим прибывали на бал. Лорд Холл, леди Кейтлин, Хибберт и Альфред уже стояли у дверей.

Одри встала за перилами и некоторое время молча наблюдала за происходящим.

Затем она подняла концы юбки и медленно и торжественно поклонилась родителям и брату, стоявшим на расстоянии.

Продержавшись в такой позе две секунды, она выпрямилась и подняла капюшон своего тёмно-синего плаща, чтобы закрыть лицо.

Сбоку и позади неё горел яркий свет и стоял шумный гул. Перед ней множество тёмных огней образовывали море коллективного подсознания.

— Пойдём, — Хрипло сказала она Сьюзи.

С этими словами Одри вошла в тёмное иллюзорное море.

Другая Одри выбежала из спальни и закричала навзрыд:

— Ты должна вернуться!

Но Одри не обернулась. Она подняла правую руку и помахала ею, показывая, что всё поняла.

Фигура в синем плаще постепенно исчезла вдали среди глубокой, безмолвной тьмы.

Глава 1394. Новое путешествие

В одной из комнат заброшенного замка солнечный свет пробивался сквозь щели в плотных шторах, освещая тёмный гроб.

Вдруг крышка гроба скрипнула и медленно сдвинулась в сторону.

С грохотом она упала на землю.

Через несколько секунд Азик Эггерс сел, выглядя довольно потерянным.

В этот момент на нём была свободная пижама, которая была популярна в Лоэне много лет назад. Он напоминал благородного человека, проснувшегося в своём поместье.

Через некоторое время Азик слегка сузил глаза. Он растерянно огляделся вокруг, словно не понимая, кто он такой.

Затем он увидел яркий солнечный свет, проникающий сквозь щели, и увидел пылинки, танцующие в солнечных лучах. Он увидел письма, разбросанные на столе, земле и крышке гроба вокруг него.

Они были похожи на гигантские снежинки, покрывавшие половину площади.

Азик выбрался из гроба. С озадаченным выражением лица он нагнулся, чтобы взять одно из писем, и начал читать.

По мере чтения растерянность на его лице понемногу исчезала, как будто он вспоминал многое из прошлого.

Азик тут же нашёл стул и сел, предоставив всем письмам лететь перед ним и складываться, как гора.

Он открывал письма одно за другим и читал их. Между ними были паузы, когда он погружался в глубокие раздумья, словно что-то серьёзно вспоминал.

Солнечный свет, проникавший сквозь щель в шторах, постепенно тускнел, но спустя некоторое время снова начинал сиять ярче.

В этот момент Азик, наконец, закончил читать все письма и завершил долгие размышления, напоминающие когитацию.

Он посмотрел на письма, сложенные на столе, и медленно испустил долгий вздох.

Затем достал лист бумаги, перьевую ручку и чернила, которые ещё можно было использовать и написал с тёплым выражением лица:

…Я уже проснулся и получил все ваши письма. Они заставили меня вспомнить, кто я и кто вы. Я также вспомнил много воспоминаний о прошлом.
Ваш опыт, каким бы сложным и захватывающим он ни был, превзошёл моё воображение. Это также помогает мне понять некоторые проблемы, которые раньше мучили меня.
Я чувствую вашу радость, ваше изнеможение, вашу веру в жизнь и тяжёлую ответственность, которую вы вынесли из своих писем.
Я примерно догадываюсь, почему вы в конце концов сделали этот выбор. Если бы это был я, то возможно, даже не смог бы принять такое решение.
С самого начала вы были опекуном. Вы подражали другим, пока вам не стали подражать другие.
Далее я начну путешествие в прошлое и стану свидетелем изменений в этом мире.
Кажется, вы ещё спите, но это неважно. Я буду писать, чтобы рассказать вам об интересных вещах, с которыми я столкнулся, об интересных традициях и интересных людях.
Думаю, я смогу отправлять эти письма вам через жертвоприношение…

Кончик золотого пера отражал солнечный свет, шурша по белому листу бумаги, непрерывно записывая всё новые и новые строки.

…

Баклунд, в солярии дома с террасой.

Мелисса вошла с девочкой, которой было явно меньше десяти лет.

— Тётя Мелисса, а что здесь? — Спросила девочка, недоумевая. — Во всех историях, которые я слышала, говорилось о таинственных ритуалах, проводимых в подвалах.

Мелисса в очках и с завязанными волосами улыбнулась и сказала:

— Это нетрадиционные мистические ритуалы. — Она указала на установленный алтарь и незажжённые свечи и сказала, — Ты можешь начинать.

— Правда? — Девочка наклонила голову, чтобы посмотреть на яркий солнечный свет за окном. — Нужно ли нам задёрнуть шторы?

— Не нужно. И так неплохо. — После ответа Мелисса улыбнулась девочке, неловко имитируя свой обычный метод проведения ритуалов в неуклюжей и непривычной манере.

Во время этого процесса она время от времени давала ей указания и даже лично помогала ей завершить предритуальные приготовления.

— Хорошо, повторяй за мной. — Мелисса глубоко вздохнула, выражение её лица постепенно становилось спокойным.

— Да, хорошо. — Маленькая девочка изо всех сил старалась казаться строгой.

Мелисса несколько секунд смотрела на пламя свечи на алтаре, а затем медленно произнесла на древнем Гермесе:

— Шут, который не принадлежит этой эпохе…».

— Да Фут, который не принадлежит этой эпохе… — Маленькая девочка никогда раньше не изучала древний Гермес. Хотя она изо всех сил старалась подражать своей тёте, она всё равно не понимала, что та говорит.

— Таинственный владыка над серым туманом… — Мелисса продолжала декламировать.

— Фаинстфенный фладика нат серим туманам… — Со всей серьёзностью произнесла девочка.

— Король Жёлтого и Чёрного, который владеет удачей… — После того как Мелисса закончила декламировать, свеча в конце не стала ждать, пока девочка будет ей подражать. Она тут же разгорелась до размеров человеческой головы.

В большом пламени непонятным образом вытянулось скользкое щупальце с несколько зловещим рисунком. Оно было чрезвычайно медленным.

Маленькая девочка была ошеломлена. Она отступила и спряталась за тётей.

Мелисса поджала губы и сказала с нежной улыбкой:

— Не бойся, иди поприветствуй его.

Девочка робко высунула голову из-за спины тёти и увидела страшное, склизкое щупальце, мягко покачивающееся в ярком солнечном свете, проникающем через окна. Казалось, оно пытается смахнуть пыль или машет ей рукой.

— Ну же, не бойся, — Повторяла Мелисса.

Девочка наконец набралась храбрости и встала перед алтарём.

Она произнесла заклинания, которые только что придумала, затем искренне улыбнулась и подняла ладонь.

Скользкое щупальце, чьи узоры исчезли, замерло на несколько секунд. Казалось, что оно колеблется и несколько отвыкло от практики.

Затем оно поднялось и слегка изогнулось, опускаясь дюйм за дюймом.

На фоне солнечного света оно поприветствовало маленькую ладошку.

-* Конец *-

Глава 1395. Повседневная жизнь обычного человека (1/8)

— У вас есть шанс встретиться с Его Святейшеством.

Бартон услышал, как человек в тёмно-синей епископской мантии обращается к нему.

Как бы он ни старался, лицо другого человека было неразличимо. Казалось, что его лицо покрыто серым, размытым газом.

Конечно, это не было важным делом. Для Бартона, как для верующего в Господа, было величайшей честью встретить доверенное “Его” лицо.

Это так взволновало его, что он не мог произнести ни слова. Его тело дрожало, пока он следовал за епископом в заднюю часть, входя в зал шаг за шагом.

Бартон даже не мог описать зал в деталях. Он знал только, что он был очень величественным и великолепным, от него исходило огромное давление. Он мог только покорно склонить голову.

Наконец, он оказался перед ступенями.

В этот момент ему показалось, что он получил разрешение, и он подсознательно поднял голову.

И тут он увидел золотистого ретривера.

Эта собака была одета в тёмно-синюю роскошную мантию, напоминающую занавес. На ней была папская тиара со множеством драгоценных камней. Она сидела на огромном троне и спокойно наблюдала за ним.

«…» — Бартон был ошеломлён.

«Это, это понтифик?» — Бартон был потрясён и запаниковал, в его сердце поднялось сильное чувство страха.

Он резко открыл глаза и увидел утренний свет, освещающий потолок.

«Фух…» — Бартон сел, слегка задыхаясь, пытаясь как можно быстрее освободиться от влияния сна.

— Что случилось? — Его жена встала почувствовав что-то неладное.

Бартон покачал головой.

— Кошмар.

Он не сказал жене правду — ему приснилось, что понтифик был золотистым ретривером.

Он мог поспорить, что его жена в ужасе скажет: “Как у тебя могут быть такие святотатственные мысли?”

Если бы это случилось, он мог бы только пожать плечами и сказать: “Просто шучу”.

«Я не могу привносить свои проблемы в семейную жизнь. Это рай для людей, предназначенный для отдыха… Более того, женщины вряд ли могут понять более глубокие вопросы. У них есть черты восприимчивости к мыслям и любви…» — Бартон больше не задумывался над содержанием своего сна. Он встал с постели и пошёл в ванную чистить зубы.

Позавтракав, он поцеловал жену и детей, после чего покинул своё жилище и на бесколейной общественной повозке отправился в рабочий район на окраине города.

Он работал в Фонде Поиска и Сохранения Реликвий Лоэна, получая солидное жалованье. В таких местах, как столица округа Восточный Честер, город Стоен, он считался представителем высшего среднего класса.

По дороге Бартон от скуки изучал окружающие улицы.

Благодаря тому, что война не затронула город напрямую, город Стоен всё ещё сохранял своё былое процветание. Кареты, велосипеды, пешеходы и дикие собаки снуют туда-сюда; здесь было оживлённо и шумно.

Бартон уже привык к такой обстановке. У него не было особых впечатлений, но сон прошлой ночи заставлял его чувствовать себя неловко каждый раз, когда он видел на улице собаку. Как будто это было воплощение понтифика, которому он должен был поклониться и поприветствовать.

«Святой повелитель бурь, пожалуйста, прости своего раскаявшегося слугу.» — Бартон поднял правую руку, сжал кулак и легонько ударил себя в левую грудь.

Через некоторое время он прибыл в Фонд Поиска и Сохранения Реликвий Лоэна. Поприветствовав коллег, он прошёл в свой кабинет.

Повесив шляпу и пальто, Бартон расслабился и неторопливо приготовил для себя особый чёрный чай — он был почти средних лет, и его энергия падала. Он всегда надеялся использовать более простой метод, чтобы поддержать свой организм, не испытывая при этом никаких трудностей.

Приготовив чёрный чай, Бартон взял несколько газет на столе и хотел подготовиться перед началом работы.

Экономическая ситуация в Баклунде в прошлом сезоне значительно улучшилась…
Ещё один пират уровня короля появился в море Сони и море Берсерка, Королева Звёзд.
Ярмарка фруктов залива Дези…

Медленно прочитав газету, Бартон сделал глоток чёрного чая и принялся за работу.

«Письмо от Вернала?» — Бартон нашёл письмо от старого друга, изучая документы на своём столе.

Это был археолог, тесно связанный с Фондом Поиска и Сохранения Реликвий Лоэна.

Бартон тут же достал нож для писем, вынул письмо и серьёзно прочитал его.

Мой дорогой друг,
Мы с моими учениками нашли несколько интересных руин в горах округа Сивеллаус. Возможно, они принадлежат беженцам из Четвёртой Эпохи…
В тот период истории, о котором мы мало что знаем, они покинули город по неизвестным нам причинам. Они ушли в леса и больше не общались с внешним миром. Они существовали в виде племени…
Возможно, они до сих пор что-то охраняют, но это что-то давно кануло в лету, оставив после себя лишь руины и останки…
Мы с моими студентами будем вести раскопки в этом месте, применяя методы консервации. Мы надеемся найти что-то более полезное, что поможет нам восстановить историю Четвёртой Эпохи. Интересно, заинтересован ли в этом ваш фонд?
…
…Вот, я торжественно приглашаю вас прислать сюда команду, чтобы убедиться в реальности и эффективности нашей работы…

«Поход в горы…» — Первое, что всплыло в голове Бартона, были не реликвии или история, а жужжащие комары, влажная, тёмная среда и лагерь, ставший соблазном для диких зверей.

Он покачал головой и взял ручку и бумагу. Он приготовился оформить это письмо и отправить его своему начальству.

Глава 1396. Повседневная жизнь обычного человека (2/8)

Составив заголовок документа, Бартон готовился добавить в него некоторые детали, когда понял, что Вернал не представил никакой подтверждающей информации.

«Неужели он думает, что может подать заявку на финансирование с помощью одного лишь письма, полагаясь на свои отношения с фондом?» — Озадаченно пробормотал про себя Бартон, оглядев стол.

По его мнению, Вернал не был высокомерным археологом. Кроме вздорного и нетерпеливого характера, во всём остальном он считался типичным лоэнским джентльменом.

При нормальных обстоятельствах, когда человек обращался в Фонд Поиска и Сохранения Реликвий Лоэна за финансированием, он должен был предоставить много информации, например, фотографии, древние дополнительные документы и другую сопутствующую информацию, кроме сопроводительного письма с описанием проекта. В противном случае фонд не смог бы провести проверку и принять решение, а тем более потратить большое количество золотых фунтов на отправку группы для проверки проекта.

«А может быть, Вернал Фнарр просто был слишком беспечен и забыл отправить информацию? Конечно, учитывая отношения между Верналом и фондом, вполне возможно, что высшее руководство пошлёт человека или двух, чтобы организовать встречу для проверки информации, когда они её увидят… Да, как друг, я всё равно должен ему помочь…» — Бартон покачал головой и не стал размышлять дальше. Он встал и подошёл к книжной полке.

Протянув правую ладонь, он погладил пальцами корешок книги, выбирая нужную информацию.

Наконец, он достал несколько книг и журналов и, объединив различные точки зрения, дал подробное описание истории горного массива Сивеллаус в документе, который он собирался представить.

В научном сообществе существует общая точка зрения:
В период, неизвестно долгий или короткий, империя Соломона и династия Тюдоров сосуществовали на Северном Континенте, и их граница, вполне вероятно, могла располагаться там, где сегодня находятся горный хребет Хорнакис и нагорье Фейнапоттер.
Существует большая вероятность того, что продолжение горного хребта Хорнасис в графстве Сивеллаус было спорным местом между обеими сторонами…

Бартон не одобрял идею Вернала. Он лишь предоставил ссылки, чтобы показать, что в горах округа Сивеллаус действительно могли находиться руины Четвёртой Эпохи.

Таким образом, если бы было доказано, что Вернал лгал, никто бы не возложил на него ответственность, потому что все описания исходили от известных историков. Бартон лишь выборочно извлекал отрывки.

В конце документа он перечислил свои ссылки:

“Частное историческое исследование округа Сивеллаус”, Азик Эггерс, преподаватель кафедры истории университета Хой.

Закончив этот документ, Бартон прочёл его сверху донизу и изменил выбор слов и некоторые предложения.

Затем он взял черновик и зашёл в соседнюю комнату клерков. Он попросил их напечатать официальный документ на механической пишущей машинке.

Фонд Поиска и Сохранения Реликвий Лоэна всегда нанимал много сотрудниц. От самого низкого уровня рядовых клерков до заместителя директора верхнего эшелона, по крайней мере, половина из них были женщинами.

Бартону было что сказать по этому поводу, но он не стал, да и не смел возражать. Он мог только принять такое положение вещей.

Конечно, он должен был признать, что когда ему нужно было подождать, было довольно приятно наблюдать, как эти молодые девушки-клерки занимаются своими делами.

«По крайней мере, это обогащает здешние краски…» — Тихо бормотал Бартон, прислушиваясь к ритмичному постукиванию.

Как только документы были готовы, он подписал и подал их. Затем, как и раньше, он продолжил свою работу, как обычно.

Она включала, но не ограничивалась пробными проектами, предоставлением профессиональных заключений и сбором исследовательских материалов для статей и комментариев фонда.

День прошёл быстро, и Бартон покинул компанию в шесть часов вечера. Он сел в общественную карету и через час вернулся домой.

Это было обычным явлением во всех крупных городах Лоэна. Именно поэтому высокий чай стал модной тенденцией — после обеда с 12 до 1 часа, когда люди добирались до дома, было полседьмого или восемь часов вечера. Если бы не чаепития, большинство людей, безусловно, были бы аномально голодны.

Конечно, это касалось только представителей среднего класса и выше. Многие бедные люди могли питаться только два раза в день. Более того, семейные пары, имеющие условия для работы, работали бы оба. Им приходилось готовить ужин после возвращения домой около восьми часов вечера. И еда была не для их удовольствия.

— Вернал приходил навестить тебя после обеда, — Непринуждённо сказала жена Бартона, помогая ему снять пальто и шляпу.

— Вернал? — На мгновение опешил Бартон нахмурившись.

«Археолог, обнаруживший руины Четвёртой Эпохи в округе Сивеллаус, вернулся в округ Восточный Честер?»

«Он действительно забыл отправить информацию, поэтому вернулся лично?»

«Нет, ему нет причин так напрягаться. Королевская почта довольно надёжна.»

«Кроме того, он должен знать, что я обязательно буду в фонде, если это не выходные. Ах да, меня могли отправить в другое место для инспекционной проверки…»

— Где он? — Спросил Бартон прогоняя нахлынувшие мысли.

— Он прождал в твоём кабинете всего пятнадцать минут, прежде чем уйти, — Ответила жена Бартона.

— Он не сказал, в каком отеле живёт? Когда он снова приедет? — Настаивал Бартон.

Археолог Вернал был из округа Восточный Честер, но он не был жителем Стоена. У него не было здесь жилья.

— Он не сказал. Похоже, он торопился. — Жена Бартона сделала небольшую паузу, — Он выглядел очень нетерпеливым.

Бартон потрогал свою редеющую линию волос и осторожно кивнул.

— Я буду в кабинете.

Его кабинет находился на втором этаже, там было много книжных полок и фарфора. Он не слишком увлекался фарфором, но активно искал уникальные предметы.

После беглого осмотра кабинета Бартон не нашёл никакой записки или письма, оставленного Верналом.

Он быстро отбросил этот вопрос на задворки сознания.

Это было его обычным правилом — он старался не думать о работе, когда возвращался домой.

После ужина он прекрасно провёл время с женой и детьми, затем быстро вымылся и лёг спать.

В глубокой ночи он внезапно проснулся и открыл глаза.

После опасности, с которой он столкнулся во время археологических раскопок десять лет назад, Бартон обрёл чувство осознания — духовное восприятие — превосходящее то, что было у обычных людей. Он всегда чувствовал какие-то движения, которые другие не могли заметить. Например, другие могли понять, что кто-то ищет их, когда посетители появлялись у двери, но Бартон мог почувствовать, является ли собеседник его родственником, как только они проходили по коридору.

«Кто-то прокрался…» — Бартон внезапно сел, широко раскрыв глаза.

Он посмотрел на свою жену, которая крепко спала рядом с ним, но не стал её будить. Очень лёгкими движениями он соскочил с кровати и снял двуствольное охотничье ружье, висевшее на стене.

Взяв ружье, он осторожно открыл дверь и выглянул в коридор.

Коридо был окутан мраком ночи, и лишь слабое малиновое свечение очерчивало некоторые предметы.

Бартон не стал медлить. Он вышел в коридор и осмотрелся.

Однако грабителя он не обнаружил.

«Неужели я ошибся?» — Бартон обернулся, чувствуя недостаток уверенности.

Ни одна из комнат на втором этаже не была открыта.

Подумав немного, Бартон подошёл к двери кабинета, взялся за ручку и осторожно повернул её.

Дверь бесшумно открылась. Всё внутри было погружено в темноту, напоминающую всевозможных монстров.

Задёрнув шторы, Бартон внимательно осмотрел интерьер залитый лунным светом и убедился, что всё было точно таким же, как он помнил.

«Я действительно слишком чувствителен… Последствия вчерашнего кошмара?» — Бартон выдохнул и быстро вышел из кабинета.

Позади него задёрнутые шторы слегка колыхались, как будто дул порыв ветра.

На следующий день Бартон продолжал заниматься своими повседневными делами.

Он поцеловал жену и детей, прокатился в арендованной карете, читал газеты, заваривал чёрный чай, читал письма…

«Вот и ещё одно письмо от Вернала.» — Бартон почувствовал облегчение и открыл письмо.

Однако в письме ничего не было. Похоже, отправитель забыл вложить письмо в конверт.

«Страдает ли Вернал в последнее время рассеянностью?» — Бартон взглянул на конверт в своей руке и вдруг понял, что рисунок на нём немного странный.

Это был конверт с памятным смыслом.

Согласно тому, что знал Бартон, многие дорогие отели в Баклунде и городе Стоен предоставляли своим гостям специальные конверты и бумагу. Это было равносильно туристическому сувениру.

«Какой это отель?» — Бартон поднёс конверт к носу и принюхался к аромату, исходящему от него. Он был уникальным и узнаваемым.

В следующую секунду он почувствовал слабый запах крови.

Глава 1398. Повседневная жизнь обычного человека (4/8)

«Тамара…» — Бартон размышлял над этим словом и гадал, что оно означает.

Он уже не был похож на прежнего себя, осознав, что может слышать звуки, которые не слышат другие. Он не озирался в панике, надеясь найти кого-то, кто прячется и говорит в тёмном углу. Не было никаких признаков того, что он в панике был готов схватить деревянный шест и броситься на человека, чтобы ударить его. Он спокойно стоял на месте, наблюдая за реакцией заместителя директора отдела по соблюдению требований Пачеко.

Пачеко взглянул на него и сказал:

— Вы проводили какие-либо исследования по истории Четвёртой Эпохи?

— Немного, — Скромно ответил Бартон.

В данный момент он не притворялся, что ничего не знает об истории Четвёртой Эпохи. Во-первых, его характер этого не позволял. Во-вторых, его позиция была прямым результатом его академического образования в области истории. Если бы у него были какие-то серьёзные недостатки в этой области, фонд мог бы уволить его уже завтра.

Пачеко посмотрел на дверь и сказал:

— Вы слышали раньше фамилию Тамара?

— Слышал. — Бартон инстинктивно повернул голову, чтобы взглянуть на Пачеко. — В малоизвестной истории Четвёртой Эпохи фамилия “Тамара” появлялась несколько раз, и по частоте встречаемости оно уступает только Тюдор, Соломон и Трунсуэст. Исходя из этого, можно определить, что это какая-то великая империя в Четвёртую Эпоху. — Бартон сделал паузу, Вернал недавно обнаружил некоторые руины Четвёртой Эпохи.

Поскольку официант отеля был рядом с ним, он не стал напрямую упоминать, что имя “Тамара” может быть как-то связано с нынешней аномалией, с которой столкнулся Вернал.

Пачеко ничего не ответил. Он повернулся к служащему отеля и сказал:

— Я офицер полиции, ведущий уголовное расследование. Я подозреваю, что с жильцом этого номера случилось какое-то несчастье. Пожалуйста, немедленно откройте дверь.

Во время разговора он достал документ, удостоверяющий личность, и показал его собеседнику.

Служащий отеля был шокирован и внимательно посмотрел на удостоверение.

— Хорошо, хорошо. Я принесу ключи!

Как только он заговорил, он развернулся и побежал к лестнице.

— Вы полицейский? — Бартон, наблюдавший за происходящим со стороны, был шокирован.

Пачеко посмотрел на удостоверение в своей руке и усмехнулся.

— Этот документ на 100% настоящий. Он был получен по законным каналам.

«Зачем всё так усложнять…» — Бартон привычно ответил:

— Меня не волнует его подлинность. Я просто хочу знать, являетесь ли вы офицером полиции.

Пачеко рассмеялся.

— Это зависит от того, как вы на это смотрите.

Этот ответ вызвал у Бартона раздражение, но, будучи типичным лоэнским джентльменом, он понял, что собеседник не желает давать ему прямой ответ, поэтому вежливо закрыл рот.

Конечно, одна из причин заключалась в том, что собеседник был одним из заместителей директора департамента контроля.

Вдвоём они молчали, пока владелец отеля и сопровождающий возвращались на третий этаж.

Внимательно осмотрев удостоверение личности в руках Пачеко и сверив его с лицом, владелец отеля достал ключи и открыл дверь. Он ворчал:

— Как это что-то случилось? Ничего не было слышно.

Если бы дорогой отель был замешан в деле об убийстве, это определённо повлияло бы на его имидж и репутацию. Они могут даже обанкротиться.

— Не волнуйтесь слишком сильно. Возможно, это просто небольшая проблема. — Пачеко по-дружески утешил его.

— Я надеюсь на это. Да благословит меня Богиня. — Хозяин гостиницы втянул руку и четыре раза постучал по груди по часовой стрелке, очерчивая звёзды.

Затем он осторожно толкнул дверь.

В этот момент интерьер комнаты словно соединился с внешним миром. Слабый запах крови наполнил воздух.

— Ох… — Владелец гостиницы заметил это и мог только воскликнуть, чтобы выразить своё разочарование и страх.

«Только в такой обстановке конверт, не испачканный кровью, может иметь запах крови…» — Мгновенно промелькнула мысль в голове Бартона.

Только тогда он заметил, что мебель в комнате расставлена аккуратно, а на ковре нет явных складок. Это контрастировало с запахом крови.

«Не похоже, что здесь была драка… Роковой выстрел?» — У влечения Бартона включали чтение популярных романов, особенно тех, в которых смешивались убийства и любовь. Поэтому у него был довольно богатый “опыт” в подобных ситуациях.

И среди всех авторов бестселлеров больше всего он любил, несомненно, Форс Уолл.

Вначале единственным покупателем нескольких романов Форс Уолл была его жена. Бартон однажды прочитал один из них и был поглощён им.

Конечно, он не стал бы рассказывать об этом жене. Он всегда заявлял авторитетным тоном: “Эти романы поверхностны и никчёмны. Они подходят только для того, чтобы убить время”.

На фоне мыслей Бартона, Пачеко надел пару белых перчаток и вошёл в комнату.

Осмотрев помещение, этот опытный адвокат подошёл к письменному столу и взял пачку писем с вытисненным на ней рисунком Лавандового замка. Он обратился к владельцу отеля и официанту:

— Вы знаете, сколько штук было изначально?

— Мы не пополняем их каждый день. — Обслуживающий персонал посмотрел на своего босса и заикался.

Он пытался сказать, что после того, как гости, живущие в этой комнате, несколько раз менялись, он понятия не имел, сколько писем осталось, когда Вернал переехал.

Пачеко усмехнулся и покачал головой. Он сказал Бартону, который стоял рядом с ним:

— Вот почему этому миру нужны порядок и правила.

— Если бы они использовали набор строгих правил, пополняя количество писем до установленного числа каждый раз, когда клиент выписывается, мы могли бы использовать это для поиска улик.

— Я не понимаю, что вы имеете в виду, — Честно ответил Бартон.

— Проще говоря, только свет может создавать тени. — Улыбнулся Пачеко. — Хотя, конечно, достаточный хаос также может.

Бартон кивнул и сказал:

— Да, император Розель однажды сказал, что хаос — это лестница, ведущая вверх.

— Никто не знает, действительно ли это сказал он. В этом мире слишком много людей, которые не осмеливаются напрямую выражать свои взгляды, поэтому они могут полагаться только на имена других, — Небрежно ответил Пачеко.

Затем он поднял вверх чистый лист бумаги и поднёс его к солнечному свету, проникавшему через стеклянные окна.

— Мне нравится иметь дело с беспечными людьми. — Пачеко внезапно рассмеялся.

Сказав это, он положил письмо на прежнее место.

В следующую секунду он достал из кармана остро заточенный карандаш и начал легонько водить им по бумаге письма.

Вскоре следы лоэнского текста стали появляться строчка за строчкой, образовав несколько разрозненных предложений:

…Я стал мишенью…
…В руинах есть следы каких-то религиозных ритуалов…
…Я забрал предметы на алтаре…
…Оно… Оно увидело меня!
…Нет! Оно всегда было рядом со мной!

Когда археолог Вернал, писал эти несколько предложений, он казалось, переживал перемены в своём настроении, поэтому прикладывал много силы, оставляя самые явные следы своим пером.

Глава 1400. Повседневная жизнь обычного человека (6/8)

«Великое Существо…» — Как только Бартон услышал слова Вернала, некоторые воспоминания, спрятанные глубоко в его сердце, вырвались наружу.

Из-за этого ему было трудно сдержать свой страх. Его ноги бессознательно сделали несколько шагов назад.

В той археологической экспедиции много лет назад все кошмары начинались с подобных описаний!

В тот самый момент, когда тело Бартона задрожало и он уже собирался развернуться и убежать, заместитель директора департамента по соблюдению требований, Пачеко Дуэйн, поднял вопрос:

— Поскольку ты уже почувствовал волю этого великого существа, почему ты не договорился с беженцами Четвёртой Эпохи, которые преследуют тебя?

Дыхание Вернала вдруг стало тяжелее, как будто из него вырвался слабый белый туман.

Его голос также стал громче.

— Их вера не была принята всем телом и разумом. У них всё ещё были некоторые сомнения!

Пока Вернал говорил, из полуразрушенного дома распространился слабый белый туман, источающий сильный запах крови.

Бартон, казалось, пришёл к какому-то пониманию, но он не был настроен думать.

Он хотел лишь покинуть это место и спастись от опасности, которая вот-вот должна была разразиться.

Однако Пачеко был довольно спокоен. Он посмотрел на Вернала и тепло спросил:

— Ты всё это время навещал мистера Бартона и писал письма в фонд. Какую помощь ты хочешь от нас?

Услышав это, Бартон был ошеломлён.

Если бы это был другой случай, он бы точно решил, что Пачеко спрашивает, какая юридическая помощь нужна Верналу!

«Разве в такой момент у него не было только два варианта? Он мог либо сбежать и сообщить об этом в полицию, либо достать оружие и выстрелить в Вернала или ударить его тростью по голове…» — Бартон был полон сомнений относительно того, как Пачеко будет действовать.

Со слабым белым туманом, задерживающимся на кончике носа, и с глазами, светящимися серым светом, Вернал не оказал никакого сопротивления такому обмену мнениями. Его выражение лица стало торжественным, и он ответил достойным тоном:

— Две вещи: Во-первых, отнеси этот предмет в пригород и вернись вечером.

Пока он говорил, Вернал бросил стеклянную бутылку с тонким горлышком.

Стеклянная бутылка казалась очень прочной. Даже когда она упала на землю, то, несмотря на удар о камень, ничуть не пострадала.

Её внутренняя часть была заполнена бледно-белым, тонким, почти иллюзорным туманом.

В этот момент Бартон остро почувствовал, что тело заместителя директора департамента по контролю за соблюдением требований немного напряглось, как будто он почувствовал что-то необычное.

Вернал не обратил внимания на их реакцию и продолжил:

— Во-вторых, когда вы будете искать древние артефакты, помогите мне найти нечто подобное.

Говоря это, он достал лист бумаги и раскрыл его.

На бумаге была изображена лампа странного вида. Она была похожа на маленькую колбу с водой, из горлышка которой торчал свечной огарок.

— …Нет проблем. — После двух секунд молчания Пачеко ответил низким голосом, отличающимся от его предыдущего тона.

— Это хорошо. Хаха, тебе не кажется, что наша встреча не была случайностью? — Затем Вернал отбросил лист бумаги в сторону и прыгнул с высоты на полуразрушенное здание.

Он был похож на бабуина, когда проворно вскарабкался наверх и прыгнул, быстро исчезнув из поля зрения Бартона и Пачеко.

— Что мы будем делать дальше… — Бартон повернулся, чтобы посмотреть на заместителя директора департамента по соблюдению требований.

Не успев договорить, он внезапно остановился. Он понял, что Пачеко всё ещё стоит на месте, тяжело дыша.

Кроме того, тело Пачеко было покрыто густым чёрным мехом. Его мышцы вздулись, отчего чёрная шерсть натянулась.

«… Монстр… он Монстр…» — Глаза Бартона расширились, как будто он хотел ясно увидеть нынешний вид Пачеко.

В мгновение ока аномалия на Пачеко исчезла. Он выдохнул и сказал:

— Мы подождём здесь.

— …Вам нужно забрать их? — Бартон указал на бутылку и бумагу на земле.

Уголки рта Пачеко дёрнулись, когда он сказал:

— Вы можете их поднять. Но потом вы должны держаться от меня на расстоянии.

Бартон проговорил:

— Подействует ли на вас туман в этой стеклянной бутылке?

— Есть вещи, в которых лучше не предпринимать необдуманных попыток. — Пачеко так и не дал прямого ответа.

«Как же утомительно с ним общаться…» — Поразмыслив некоторое время, Бартон сделал несколько шагов вперёд и остановился перед бутылкой и бумагой.

В тот момент, когда он наклонился, чтобы взять эти два предмета, его глаза внезапно загорелись слабым светом.

Сразу же после этого перед его глазами появилась пара сапог.

Передняя часть одного из сапог была высоко закручена. Другой был похож на популярные сейчас сапоги с округлым верхом, как будто они принадлежали двум разным людям.

Сердце Бартона сжалось. Он внезапно выпрямился и посмотрел вперёд.

Напротив него стояла женщина.

На этой даме была одежда, которую можно рассматривать как два платья. Одно было сложным, а другое — простым. Одно было цветным, а другое — чисто чёрным.

Этот асимметричный наряд заставил Бартона инстинктивно возмутиться. Он хотел сорвать с неё одежду и дать ей нормальное платье и пару нормальных сапог.

В этой импульсивности не было и следа мужского желания навредить женщине. Это было вызвано исключительно его отвращением и чувством омерзения к подобному чувству эстетики.

Пережив дискомфорт, Бартон бросил взгляд на голову женщины.

У неё было красивое лицо, высокая переносица, полные губы и пара тёмно-серых глаз, которые редко можно было увидеть. На вид ей было около двадцати лет.

Бартон не почувствовал никакого изумления. Наоборот, он почувствовал, что внешность этой дамы довольно странная.

Через несколько секунд он наконец понял причину.

Лицо дамы было лишено эмоций, в отличие от реального человека. Она была ближе к восковой статуе.

— Вернал уже ушёл. — Заместитель директора департамента по соблюдению требований Пачеко, казалось, полностью пришёл в себя и взял инициативу в свои руки.

Взгляд дамы скользнул по бутылке и бумаге в руке Бартона.

— Что он хочет, чтобы вы сделали?

— Отнести эту бутылку в пригород и верниться вечером. Кроме того, мы должны помочь ему найти предмет, нарисованный на бумаге, — Откровенно ответил Пачеко, делая вид, что не желает быть врагом дамы.

Дама кивнула и сказала:

— Дайте мне бутылку.

Как только она закончила говорить, Бартону показалось, что он услышал приказ, которого нельзя было ослушаться. Он инстинктивно бросил бутылку с тонким горлышком в руке в сторону собеседника.

Пачеко воспользовался этой возможностью и спросил:

— Вы член семьи Тамара?

Дама поймала бутылку и посмотрела вниз.

— Я не ожидала, что кто-то нас вспомнит.

Пачеко ответил с улыбкой:

— По правде говоря, с конца Четвёртой Эпохи и до настоящего времени всегда были активные члены семьи Тамара, но их осталось очень мало. Вы слышали об Ордене Теософии?

— Они — это они. Мы — это мы, — Просто ответила женщина, прежде чем её тело стремительно поблекло и исчезло.

Глава 1402. Повседневная жизнь обычного человека (8/8)

Сцена перед ним была настолько обычной, что Бартон не чувствовал, что в ней есть что-то неправильное.

Хотя он смутно чувствовал, что в ней есть что-то знакомое, он не думал, что стоит ломать над этим голову.

Как может повседневная сцена не быть знакомой?

Его взгляд переместился на небо. Он увидел багровую луну, тихо висящую в небе и сияющую светом, отчего его настроение невольно успокоилось.

В этот момент Бартон словно сбросил с себя невидимую ношу. Его тело и разум были необычайно расслаблены. Он больше не испытывал прежнего страха, тревоги и разочарования.

Его духовная интуиция подсказывала ему, что дело Вернала подошло к концу, и оно больше не будет влиять на его жизнь.

«Святой Повелитель Бурь. Господи, спасибо тебе за твои благословения.» — Бартон тут же ударил правым кулаком в левую грудь и пробормотал про себя.

Без тревоги и напряжения он почувствовал, как усталость захлестнула его, словно поток. Она нахлынула из глубин его души, затопив мозг, конечности и каждую клеточку тела.

Бартон не удержался и прикрыл рот тыльной стороной ладони. Он зевнул, но на его лице появилась довольная улыбка.

Он не стал больше задерживаться в кабинете и повернулся, чтобы уйти. Он вернулся в спальню и принял приятную ванну, с наслаждением выпив небольшой бокал красного вина.

В ту ночь Бартон больше не видел снов и спал исключительно крепко.

Когда он проснулся утром, его сознание было спокойным, а настроение — приподнятым. Казалось, что он обрёл новую жизнь.

Посмотрев на жену, которая всё ещё спала рядом с ним, Бартон осторожно встал, переоделся и пошёл гулять по району.

Он и не подозревал, насколько прекрасен его район.

Воздух был свежим, обстановка спокойной, а пейзажи приятными. Даже пешеходы были культурными.

От этого настроение Бартона стало ещё лучше. Он снова глубоко осознал, что дело с Верналом подошло к концу, и он вернулся к своей нормальной, спокойной жизни.

Он сохранил хорошее настроение и отправился домой, чтобы позавтракать с женой и детьми.

Во время этого процесса он даже рассказал жене о шутке, которую прочитал в газете, и выполнил маленькие просьбы своих детей.

Увидев улыбки на лицах жены и детей, Бартон почувствовал удовлетворение.

Затем он надел пальто, шляпу и трость и отправился на прогулку в безрельсовом общественном вагоне. Он прошёл пешком весь путь до Фонда Поиска и Сохранения Реликвий Лоэна на периферии города.

Войдя в свой кабинет, Бартон обрёл свой обычный повседневный темп. Он не стал сразу приступать к работе, а приготовил специальный травяной чёрный чай, который заварил сам.

Наслаждаясь чаем, он неторопливо читал газеты, которые не выписывал дома. Затем он брал в руки полученные письма и документы и читал их.

Такой процесс и темп позволяли ему чувствовать себя исключительно комфортно.

Единственное отличие заключалось в том, что Бартон всё ещё немного волновался из-за возможности получить ещё одно письмо от Вернала.

Однако это беспокойство не превратилось в реальность.

Примерно через пятнадцать минут кто-то постучал в дверь его кабинета.

— Пожалуйста, войдите. — Бартон поднял свою чашку и сделал глоток чёрного чая.

Вошедший оказался обычным на вид заместителем директора департамента по соблюдению нормативных требований Пачеко Дуэйном, который ничем не выделялся, но, тем не менее, от него исходила тёплая и дружеская атмосфера.

— Вы хорошо спали прошлой ночью? — Спросил Пачеко, стоя в дверях.

— Отлично. — Батон ничего не скрывал.

Пачеко кивнул и улыбнулся.

— Похоже, вы действительно избавились от последствий этого дела.

Бартон не стал упоминать о пережитом “кошмаре”. Вместо этого он спросил:

— А вы?

— Я тоже спал очень хорошо, — Ответил Пачеко с улыбкой. — Полиция уже занялась этим делом. Говорят, что вчера вечером они нашли Вернала. К сожалению, с ним, видимо, случилось какое-то несчастье.

— Бедная душа, надеюсь, он сможет покоиться с миром. — Бартон не стал молиться, чтобы Господь защитил его, потому что Вернал уже оставил свою веру в Повелителя Бурь. Если и были какие-то благословения, то это были бы молнии и бури.

С этими словами он подумал о помощи, которую оказал Пачеко, и о его дружеском отношении. Он сказал:

— Может быть, пообедаем вместе позже?

— Вы угощаете? — Спросил Пачеко с улыбкой.

— Конечно. Очень приятно встретить такого друга, как вы. — Бартон встал и учтиво поклонился.

Пачеко слегка кивнул и сказал:

— Тогда я буду ждать вашего приглашения в отделе контроля. До 12?

— Без проблем. — Помимо того, что Бартон был благодарен ему, он также чувствовал, что знакомство с заместителем директора департамента по соблюдению нормативных требований будет большим подспорьем в его будущей работе.

Кроме того, он верил, что Пачеко был таким же, как и он. В некоторых аспектах он был сильнее обычного человека.

Увидев, что Пачеко покинул его кабинет, Бартон снова сел за стол, тихо и медленно выдохнув.

Как обычный человек с нормальным IQ, он мог сказать, что дела, связанные с Верналом, очень странные. Они касались проблем мистицизма и религии.

Кроме того, его очень интересовали подробности раскола семьи Тамары и тайная история Четвёртой Эпохи, а также детали, с которыми столкнулся Вернал.

Однако он знал, что не может дальше углубляться в это дело. Только благодаря огромной удаче обычного человека он смог увидеть верхушку айсберга, не умерев. Если бы он захотел выяснить ситуацию под поверхностью воды, он бы точно захлебнулся насмерть.

Прошлая археологическая экспедиция заставила Бартона не решиться на риск, да он и не хотел рисковать.

Для него любопытство, вероятно, было самой бесполезной вещью.

Поразмыслив некоторое время, Бартон продолжил свою работу.

Когда наступил полдень, он привёл в порядок вещи на столе, взял пальто и шляпу, висевшие на вешалке для одежды, и вышел из кабинета направляясь к двери отдела контроля.

♫ Тук! ♫ Тук! ♫ Тук!

Бартон постучал в деревянную дверь перед собой.

Вскоре Пачеко открыл дверь и посмотрел на Бартона.

— Дайте мне ещё пять минут, мне нужно уладить кое-какие дела.

— Без проблем. — Бартон нисколько не возражал.

— Прохожи и подожди здесь, — Непринуждённо сказал Пачеко.

Бартон не стал церемониться. Он вошёл в отдел контроля и нашёл стул, чтобы сесть.

По тому, как двигался его взгляд, он понял, что в отделе контроля за соблюдением требований было около шести-семи человек.

В этот момент он услышал, как кто-то постучал в дверь.

Не дожидаясь, пока сотрудники отдела контроля встанут, дверь со скрипом открылась.

Первым вошёл вице-президент Фонда Поиска и Сохранения Реликвий Лоэна.

Это был оживлённый пожилой мужчина. Он огляделся вокруг и сделал секундную паузу, прежде чем сказать:

— Похоже, все уже здесь. Позвольте представить вам нового коллегу.

Пока он говорил, вице-президент сделал несколько шагов вперёд, открыв за собой новую сотрудницу отдела контроля за соблюдением требований.

Это была женщина лет двадцати пяти. У неё была высокая переносица и влажные, полные губы. Глаза у неё были тёмно-серые, а лицо красивое. Она была одета в обычное синее платье.

Однако на её лице не было никакого выражения. Она не была похожа на настоящего человека. Она больше походила на восковую статую.

Взгляды Бартона и Пачеко застыли.

Вице-президент продолжал улыбаться и сказал:

— Она будет, как и Пачеко, занимать должность заместителя директора департамента по соблюдению требований. Её зовут Алисия Тамара.

—* Конец повседневной жизни обычного человека *—

Примечание автора: Нет возможности углубиться в завершение “Повседневной жизни обычного человека”. Это просто демонстрация верхушки айсберга без углубления в суть. Да, это также экспериментальная форма изложения истории.

Если концовка должна произвести эффект ужаса без какого-либо учёта ценностей, то она будет написана именно так:

Пока он говорил, вице-президент сделал несколько шагов вперёд, обнаружив позади себя новую сотрудницу отдела по соблюдению требований.
Это была женщина лет двадцати пяти. У неё была высокая переносица и влажные, полные губы. Глаза у неё были тёмно-серые, а лицо красивое. Она была одета в обычное синее платье.
Взгляды Бартона и Пачеко замерли.
В этот момент губы дамы изогнулись, и она с лучезарной улыбкой сказала:
— Всем привет. Я Алисия Тамара.

Глава 1404. В наше время (часть 2)

«Класс!»

Бормочу я, похрустывая пальцами на свободной руке.

Для человека, который никогда не выигрывал даже утешительный приз, получить желаемый напиток — просто восхитительно.

Кроме того, самое главное, что на всё про всё ушло пять юаней. Возможно, я бы даже сорвался, пробуя его десять раз подряд.

«Сохраню эту бутылку на память!» — Убрав телефон и открутив крышку, я залпом опустошил содержимое.

В следующую секунду все мои мысли куда-то проподают. Мне кажется, что всё вокруг стало ненормально размытым, а всё моё тело становится лёгким, как будто я вот-вот превращусь в пёрышко.

В этом странном ощущении я смутно слышу приглушённый бред, похожий на скрежет ногтей по доске:

«[Вкус демонессы неплох…]»

«[Вкус демонессы неплох…]»

«[Вкус демонессы неплох…]»

Это приносит неописуемую боль, и я теряю всякую способность мыслить.

По окончании этой пытки я не могу вспомнить, что произошло в конце, но уверен, моё лицо приняло отвратительную гримасу.

«Бл*дь. Что это за напиток, чёрт возьми?» — В злости разворачиваюсь, чтобы посмотреть на торговый автомат.

Моя голова кружится, а в глазах темнеет. У меня такое чувство, что я в любой момент могу упасть.

Однако это не мешает мне обнаружить один факт:

Торговый автомат, который ещё существовал несколько минут назад, исчез!

«… Чёрт возьми…» — Я не могу справиться с кружащейся головой и болью в глазах. Быстро снимаю очки и готовлюсь потереть переносицу.

Однако, сняв очки, всё возвращается в норму. Голова не кружится, глаза больше не болят.

Моё зрение остаётся ясным, более ясным, чем даже до близорукости.

…Осмотрев своё окружение, я понял, что каждая деталь отражается в моих глазах. Даже в десятке метров от меня комар, беззвучно висящий на чёрном камне, отчётливо виден.

«Я излечился от близорукости? Тот приступ обморока был из-за очков?» — Я ещё раз оглядываюсь вокруг, и почему-то мне кажется, что моё зрение превысило зрение обычного человека.

Вспоминая случившееся, ко мне постепенно приходит понимание:

Я могу на короткое время изменить часть структуры своего тела. Могу обрести лёгкость, подобную перу. Даже если прыгну с высоты, мне не будет больно…

«Ястребиное зрение, позволяющее мне видеть сквозь тьму…»

«Я умею прятаться в тени…»

«Мои шаги проворны, а тело ловко. Мгновенная сила, которую я могу высвободить, огромна…»

«Я могу сконцентрировать всю свою силу в одном ударе…»

«Это…» — Поскольку я подозреваю, что напиток Ассасин, который я только что принял, на самом деле был каким-то психическим наркотиком, вызывающим галлюцинации, я также чувствую, что что-то действительно могло произойти из-за моего выздоровления от близорукости.

Я снова надеваю очки и понимаю, что от этого я действительно испытываю муть в голове.

«Не может быть, чтобы это было на самом деле… Торговый автомат исчез… А ведь ещё мгновение назад он был на месте… Неужели мне посчастливилось встретиться с ним?» — Я бросил взгляд из вестибюля и увидел, как люди с зонтиками или поднятыми рюкзаками под проливным дождём торопливо бегут по улице.

До этого я едва мог разглядеть силуэты на этой сцене, но теперь я могу определить черты каждого пешехода.

Конечно, обязательным условием является то, что на них нет масок.

«Подарок судьбы… Только не говорите мне, что это действительно подарок судьбы…» — Я иногда фантазировал, что на мою долю выпадет подарок судьбы, например, выиграть в лотерею 10-20 миллионов юаней, но я никогда не ожидал такого дня!

Более того, именно способности Ассасина я хотел получить больше всего!

Даже если это подделка, просто исцеление моей близорукости заставляет меня дать этому счастливому случаю высшую оценку! Я сдерживаю своё волнение и радость и внимательно осматриваю своё тело.

Убедившись, что с ним всё в порядке, я закрываю глаза и бормочу про себя:

«Спасибо тебе, Господи!»

«Спасибо тебе, торговый автомат!»

«Спасибо тебе, коробка с лутом!»

«Надо найти место для испытания Прыжка веры… Эх, я тоже оправился от простуды… Подумаю об этом после того, как закончится дождь…» — Я снова оглядываюсь вокруг, жаждая проверить, что значит иметь ловкие шаги, проворство и взрывную силу.

Конечно, как нормальный человек с обычным интеллектом, я знаю, что в такие моменты мне следует избегать других, чтобы не выдать свою удачную встречу и не вызвать ряд неизвестных событий.

В этот момент из-за сильного дождя люди в здании либо вынуждены работать сверхурочно, либо уже ушли. Те, у кого нет зонтов, либо осознали реальное положение вещей, либо не покинули офис. Они либо возвращаются в офис, либо смело бегут к автобусной остановке. Поэтому, кроме двух охранников, стоящих ко мне спиной, в вестибюле больше никого нет.

«Я могу попробовать. Да, там собака… Хех, ну и что с того, что меня увидит собака? Она ничего не понимает. Сможет ли она кому-нибудь рассказать?» — Я тут же ускоряю шаг и бегу к лифту.

Я чувствую изменения в своём теле.

Если использовать аналогию с машиной, то раньше моё тело было ржавой машиной, которую вымочили в воде. Теперь это была новая, смазанная машина.

Через несколько шагов я вдруг вспомнил кое-что: ранее несколько компаний в этом здании стали жертвами кражи. Благодаря камерам наблюдения полиция нашла преступника.

Другими словами, в вестибюле стоят камеры наблюдения, и за каждым моим шагом следят.

«Потерпи, потерпи…» — Я прекращаю свои попытки и поворачиваюсь назад, чтобы посмотреть на те места, где могут быть камеры.

Мой взгляд натыкается на огромного золотистого ретривера у двери. Он по-прежнему бесстрастно смотрит на дождь за окном.

«Подожду до дома…» — Я медленно вздыхаю, надеваю очки и направляюсь к лифту.

От сплетничающих коллег по компании я узнал, что кражу совершил молодой оборванец, живущий неподалеку.

В прошлом этот парень был сыном богатого человека. Позже его семья распалась, и он мог зарабатывать на жизнь только тем, что был оборванцем.

Однако полиция так и не нашла его.

Я сажусь в лифт и возвращаюсь на десятый этаж. Мои мысли заняты тем, как стать наёмным убийцей, скрывающимся в городских тенях.

«Ничто не истинно, всё дозволено!» — Я бормочу несколько лозунгов и выхожу из лифта.

Оглянувшись, я вижу фигуру, стоящую у окна в лифтовом холле.

У него редкие, длинные серебристые волосы. Его черты лица очень выразительны.

Поэтому я узнаю его. Это вице-президент соседней компании, его фамилия Ву.

Конечно, это может быть только его китайская фамилия, потому что он либо иностранец, либо смешанных кровей.

Жаль, что этот парень не айдол. Он так хорош собой, что даже девушки в нашей компании часто пытаются “случайно” столкнуться с ним. Они дарят ему цветы и еду. Как будто у него всё легко в этой игре жизни… У босса по соседству действительно плохой вкус. С таким сотрудником я бы давно перешёл на управление развлекательной компанией… Я не знаю, чем каждый день занята компания по соседству. До сегодняшнего дня я даже не знал, чем они занимаются. Все они болтливы, совсем не похожи на Розанну, когда она шутит. Наверное, они занимаются многоуровневым маркетингом, да? Я быстро отвожу взгляд и не приветствую его. В конце концов, мы не знакомы друг с другом.

Но именно в этот момент я вижу, как тот парень поворачивается и подходит ко мне.

Глава 1407. В наше время (часть 5)

Услышав мой ответ, Пенг Денг снова опустил голову. Посмотрев на свой телефон, он похмыкал и небрежно спросил: «Что ещё можно сделать после работы?

«Разве ты не работаешь сверхурочно, если что-то случилось?»

Хороший вопрос… Я наклоняю зонтик и серьёзно думаю над оправданием.

Пенг Денг — типичный смартфонный зомби, который даже не сосредотачивается на еде. Большая часть его внимания — на мобильном телефоне, но на самом деле он очень зоркий человек. Он хорошо улавливает детали и всегда легко видит мою ложь.

Конечно, большая часть этой лжи — результат того, что я недостаточно хорошо все обдумал. Они больше похожи на шутки.

Не могу же я сказать ему, что пытаюсь спрыгнуть со здания? После некоторого раздумья я с силой хлопнул по столу.

«Мой босс хочет, чтобы я завтра встретил иностранного гостя в аэропорту.

И он сообщит мне подробности только ночью». Мне придётся кое-что подготовить. Мне нужно отработать акцент и связаться с водителем, чтобы уточнить расписание. Работы много».

«Да, да…» Пенг Денг откусывает кусочек риса, и мясо рассыпается, прежде чем проглотить его.

Затем он спрашивает с улыбкой: «Босс Казанова, о котором вы говорили раньше?»

«Я никогда этого не говорил». Я категорически отрицаю утверждение Пенг Денга.

Когда он поднял на меня глаза, я улыбнулся.

«Я сказал, что он дурачился.

«Ты не должен ошибаться, когда выносишь приговор».

«Тч.» цыкнул Пенг Денг, опустив взгляд на свой телефон.

Вскоре принесли заказанные мною блюда. Одно из них — жареная говядина, а второе — томатный суп с жареными яйцами.

Масло на первом блестело, а аромат сельдерея прекрасно сочетался с ароматом говядины. Мясо было очень нежным, а его соки были солёными, но не чрезмерно. Соус был наполнен ароматами, и, съев всего одну тарелку этого мяса, я мог бы прикончить его с тремя мисками риса.

Томатный суп с жареными яйцами является частью сычуаньской кухни. Сначала используется сало. После того как оно разогрето, в него добавляют взбитые яйца с водой и солью до полной готовности.

Таким образом, жареные яйца получаются более пушистыми, и в них присутствует определённый уровень солёности. После этого добавляется вода и обработанные помидоры, а также несколько зелёных овощей.

Наконец, суп приобретает явный аромат масла и яиц, смешанный с кисло-сладким ароматом помидоров. Свежесть зелёных овощей делает суп вкусным, как мясной суп, но без привкуса скверны.

Как раз когда я пью миску восхитительного яичного супа, босс подходит с миской риса и бутылкой холодной колы.

«Ледяная кока». Я не могу удержаться от внутреннего смеха, услышав его акцент.

Учитывая, что позже мне придётся «прыгать со здания», было бы нехорошо есть слишком много. В итоге я съел только две миски риса. Конечно, я бы не стал тратить мясо и яйца.

В этот момент у Пенг Денга осталась треть еды.

«Не пользуйся телефоном во время еды; не ешь, пока пользуешься телефоном». Я встаю и читаю ему проникновенную лекцию.

В то же время я смело плачу только за свою долю.

Мы с Пенг Денгом не лицемерные друзья, которые настаивают на оплате счета.

Кроме того, сейчас конец месяца. Финансы в это время всегда немного напряжены.

«Черт, ты даже не дал мне бутылку колы». Только через столько времени Пенг Денг понял это.

«Я закончил есть». Я поднимаю зонтик, прислонённый к столу.

«Экстравагантно». Пенг Денг оценивает мой выбор купить бутылку колы. «С тобой случилось что-то хорошее? Или ты подрабатываешь…»

Прежде чем он успевает спросить меня, его взгляд внезапно останавливается на зонтике с кроличьими ушками в моей руке.

«Хэй.» Он издаёт странный звук.

«Мой босс одолжил его мне. Ты же знаешь, что у него много подружек». Я понимаю, о чём думает Пенг Денг.

«Как скучно». Пенг Денг снова возвращает своё внимание к телефону.

Выйдя из магазина, я вхожу в старый комплекс моей съёмной квартиры.

Самое высокое здание — всего шесть этажей, поэтому здесь нет лифтов.

Когда я прохожу мимо входа на первый этаж, краем глаза замечаю почтовый ящик.

«Ух…» Какие-то воспоминания нахлынули, заставив меня невольно подойти и открыть почтовый ящик, принадлежащий дому 602.

Внутри тихо лежит открытка.

Даже не глядя, я знаю, что это она прислала её.

Она была одноклассницей в средней и старшей школе вместе со мной и Пенг Денгом. Позже она уехала учиться за границу и сейчас работает в этом городе.

У неё хорошая семья, и она часто путешествует. Время от времени она посылает местные деликатесы или открытки друзьям в том же городе.

Я колеблюсь две секунды, прежде чем взять открытку в руки.

Обратная сторона действительно знакома, так как на ней изящным почерком выведено:

«Это знаменитый Седлецкий склеп…».

Я переворачиваю открытку и смотрю. Колонны и стены, выложенные черепами, приводят меня в ужас.

Затем я ощущаю странное чувство святости.

Покачав головой, я положил открытку и вернулся в блок 602.

Это старая квартира с двумя спальнями и одной ванной комнатой. Её история насчитывает не менее 20 лет. Я живу в комнате для гостей, а молодая пара — в главной спальне.

Эта пара — приятные люди. У них не только есть чувство гигиены, но они часто готовят сами и приглашают меня поесть вместе. Единственная проблема в том, что они ссорятся по крайней мере два раза в неделю. Это очень раздражает.

Я планирую переехать жить к Пенг Денгу, когда закончится договор аренды.

Конечно, обязательным условием является то, что он ещё не начал жить со своей девушкой.

Положив зонтик, я подхожу к окну комнаты для гостей. Я выглядываю наружу и смотрю на улицу, раздумывая, стоит ли мне прыгать.

Хотя дождь прекратился, небо уже потемнело, а пешеходов не так много.

Шестой этаж… Забудьте об этом, я пойду в здание с небольшим супермаркетом. Думаю, лучше перестраховаться на первый раз.

Там всего три этажа.

Этот район очень старый, и в нём много народу. Поэтому на первом этаже много магазинов. Здесь есть парикмахерские, закусочные, а также продуктовые и ремонтные магазины. Чтобы получить доступ к этим удобствам, не нужно даже покидать территорию комплекса.

Я переодеваюсь в чёрную одежду защитного цвета и беру ключи и телефон. Покружив некоторое время по территории комплекса, я прихожу к небольшому супермаркету.

Я поднимаюсь по лестнице на крышу. Глядя на высоту, я наконец-то чувствую себя уверенно.

Когда я только что спустился вниз, я попробовал перепрыгнуть с одного лестничного пролёта на другой. Это значительно повысило мою уверенность в «Прыжке веры».

Дождавшись, пока подо мной никого не будет, я делаю глубокий вдох, перелезаю через ограждение перил и принимаю позу готовности.

Идёт дождь, и дорога очень скользкая. Как насчёт следующего раза?

Если я упаду и меня отправят в больницу, я умру общественной смертью, если все поймут это как мою попытку самоубийства…

Это всего лишь три этажа. В том чувстве, которое я сейчас испытывал, не было ничего плохого…

Подумав немного, я поднимаю над собой средний палец и медленно выдыхаю.

Дрожа, я вскакиваю на ноги и корректирую своё тело.

Скорость, с которой я спускаюсь, медленнее, чем обычно. Ветер превращается в одеяло, укрывая меня в тишине.

Такая медлительность относительна. Я все же быстро приземляюсь на землю, устойчиво, не шатаясь и не разбрызгивая мутную воду на земле.

В этот момент я чувствую себя как острое пёрышко.

Какое чудесное чувство.

10 баллов! Хвалю себя.

Это действительно чересчур захватывающе!

Я настоящий ассасин, который превзошёл всех смертных!

Сердце пылает, я мчусь обратно в здание, где находится моя съёмная квартира.

Мне не терпится испытать Прыжок веры с шестого этажа.

Опыт, полученный только что, говорит мне, что шесть этажей — это не проблема. Если будет выше, мне придётся быть как Джеки Чан, находить предметы в центре, например, кондиционер, чтобы прервать падение, прыгая вниз по несколько этажей за раз.

По пути я расширяю глаза, пытаясь найти какие-либо акты сексуального насилия со стороны хулиганов, ограбления со стороны грубиянов или вымогательства со стороны злодеев. Я хочу дать им почувствовать силу ассасина, но…

Вздох, безопасность в районе действительно хорошая…

Я вздыхаю и отправляюсь домой.

В этот момент мой телефон зазвонил дважды.

Я достаю его и обнаруживаю, что это звонок от Старого Аи из моей компании. Это информация о нашем VIP-персоне.

Заратулстра… какое сложное имя. Я ухмыляюсь и решаю прочитать подробности после очередного прыжка веры.

Даже если я выдающийся убийца, я всё равно должен работать над тем, что мой босс поручает мне делать после работы, как, по японскому выражению, сясику — корпоративный скот.

Иначе я не смогу выжить!

Что может сделать наёмный убийца? Купить маску Человека-паука и заняться паркуром в прямом эфире? Не торопясь войти в спальню. Я снова думаю о том, как заработать деньги, используя свои способности ассасина.

В этот момент кто-то постучал в дверь.

«Кто там?» резко спрашиваю я.

«Я здесь, чтобы проверить разрешение на временное проживание!» — отвечает кто-то снаружи.

У меня его нет, до свидания… — бурчу я, подходя к двери и выглядывая наружу через глазок.

За дверью стоят два человека в полицейской форме, причём один из них стоит впереди, закрывая лицо другому.

У него редеющая линия волос и слегка серые глаза.

По какой-то причине я вдруг вздрагиваю и чувствую необъяснимую грусть.

Я открываю дверь.

«Моя фамилия Денг, и я офицер, отвечающий за этот комплекс», — с улыбкой представляется сероглазый офицер.

Затем он смотрит на информацию в своей руке.

«Чжоу Минжуй, я прав?».

Глава 1408. В наше время (часть 6)

«Да.» По какой-то причине я сдержан и немного грустен — это почти неописуемо. Как будто кто-то ударил меня по носу. Глаза болят, и я вот-вот заплачу.

Я могу понять эту сдержанность. За исключением нескольких человек, большинство обычных людей при встрече с полицией будут вести себя осторожно. Я не исключение.

Но почему мне вдруг захотелось плакать?

Эти эмоциональные изменения и колебания превосходят все мои ожидания.

Из того, что я знаю, такая ситуация не произошла бы даже с очень чувствительным артистическим юношей.

Может быть, это побочные эффекты зелья ассасина?

Такова цена за получение сверхспособностей?

Я моргаю и контролирую свои эмоции. Затем я слышу, как офицер Денг говорит: «Ваше временное разрешение на проживание…».

Прежде чем он успевает закончить, другой офицер шепчет: «Капитан, теперь это называется вид на жительство. Вы опять забыли…»

«Да, да, да. Я забыл». Офицер Денг ничуть не смутился. Он улыбнулся и спросил меня: «Где ваш вид на жительство?».

«Я не подавал на него заявление». Я не лгал и не хотел лгать.

«Так не пойдёт». Офицер Денг покачал головой. «Хотя мы ничего не сделаем с вами из-за отсутствия вида на жительство, это все же довольно важно. Прежде чем вы станете здесь постоянным жителем, если ваш ребёнок хочет учиться в государственном детском саду, необходимо получить вид на жительство.»

«У меня даже нет девушки». Я ухмыляюсь с силой, но снова вежливо.

Нет нужды говорить, что у меня нет детей.

«Даже для вас, как для частного лица, вид на жительство очень важен. Как вы знаете, в нашем городе очень трудно обосноваться. За исключением особых талантов, которых мы впускаем, или людей, которые идут другим путём, вид на жительство, при нормальных обстоятельствах, занимает… несколько лет. В любом случае, это несколько лет, прежде чем вы сможете подать заявление на поселение. Это так же важно, как платить за социальное обеспечение». добавил офицер Денг.

Это заставляет меня почувствовать заботу старшего. Я не спорю с ним и киваю.

«Да, я сделаю это на этой неделе».

Офицер Денг улыбнулся и сказал: «Напротив вашего комплекса находится полицейский участок, который может помочь вам с заявлением о предоставлении жилья».

Затем он посмотрел на меня.

«Кстати, в последние два-три месяца в городе незаконно проповедуется нелегальная религия. Они также используют классические методы многоуровневого маркетинга. Они используют более современные термины, такие как «Полностью автоматическая машина желаний», чтобы заманить обычных людей на путь зла. Если вы столкнётесь с ними, будьте осторожны и не забудьте сообщить нам об этом».

Полностью автоматический автомат желаний… Моё сердце замирает при одном упоминании о нём.

Это звучит очень похоже на торговый автомат.

Однако никто не пытался проповедовать мне тогда!

«…Хорошо.» Я не посмел показать нерешительность. Я на секунду задумываюсь, прежде чем ответить.

«Спасибо за сотрудничество». Офицер Денг больше ничего не говорит, он улыбается и убирает крошечный блокнот в руку.

Развернувшись на полпути, он внезапно останавливается.

«Кстати, я кое-что забыл».

По какой-то причине мои глаза затуманиваются, когда я слышу это.

«Это совместная аренда, верно? Кто живёт в другой комнате?» спрашивает офицер Денг мягким голосом.

Я закрываю глаза и успокаиваю свои колеблющиеся эмоции.

«Это пара».

«Дама с фамилией Сиа и её заграничный парень».

«Понятно». Офицер Денг кивает. «Не забудьте напомнить им, чтобы они зарегистрировали своё место жительства».

«Хорошо». Я смотрю, как офицер Денг поворачивается.

Только тогда я вижу офицера, стоящего позади него.

Его чёрные волосы и зелёные глаза делают его похожим на знаменитость.

Зелёные глаза? У него смешанная кровь? Или он носит цветные контактные линзы? внутренне бормочу я.

Зеленоглазый офицер смотрит на меня несколько секунд, а затем внезапно улыбается.

«Средства этого злого культа более скрытны, чем вы можете себе представить. Очень трудно защититься от них.

«Временами вам не нужно будет платить никакой цены, чтобы извлечь из них выгоду, но поверьте мне, в будущем вы определённо будете очень страдать».

Моё сердце учащённо забилось, когда я услышал этого парня. Я вспоминаю зелье ассасина и «Прыжок веры», которые я получил.

Я получил их за пять юаней.

Может, это действительно та секта?

Что они хотят от меня после того, как дали мне сверхспособности?

«Я понимаю. Я сделаю доклад». Я изо всех сил стараюсь не показать свой страх, отвечая зеленоглазому полицейскому.

Отослав их, я возвращаюсь в тесную комнату для гостей и сажусь на кровать. Я стою лицом к компьютерному столу и размышляю над тем, что произошло сегодня.

В этом нет особого смысла.

Если этот торговый автомат действительно был создан сектой, то им нет нужды прятаться. Если они дадут каждому верующему бутылку, как у напитка «Ассасин», то они смогут править миром!

Возможно, есть какие-то ограничения?

Но организация, которая может получить сверхспособности, определённо не проста. Это не то, чего могут достичь обычные культы.

Но какой смысл давать мне сверхспособности?

Чтобы получить бойца?

Не похоже, чтобы я пошёл. Если они посмеют искать меня, я… я посмею вызвать полицию!

Деньги?

Я из обычной семьи в маленьком городе. Хотя у моей семьи есть жилье, чтобы обеспечить двух других моих братьев и сестёр, моим родителям не удалось накопить много денег. Только когда мы с Бенсоном начали работать, положение нашей семьи немного улучшилось…

Немного подумав, я беру телефон и открываю WeChat. Я нахожу своего брата, Бенсона Чжоу, который работает государственным служащим.

«Би, ты недавно кого-нибудь обидел?». Я отправляю сообщение.

Би — это прозвище, которое я дал Бенсону. Оно происходит от буквы «Б» в его имени, поскольку он лысеет.

«Кого я могу обидеть?» Очень быстро Бенсон отвечает. «Я всего лишь ничтожный государственный служащий. Я осторожно работаю каждый день, и я не политик. Я даже не работаю с общественностью у окошка. Кого я могу обидеть?»

Прежде чем я успеваю ответить, он отправляет ещё одно сообщение:

«Что случилось? Что произошло?»

«Я столкнулся с чем-то, что подозреваю в мошенничестве, но у меня нет ничего такого, что заслуживает мошенничества», — рассуждаю я.

Бенсон отвечает по пунктам:

«Неважно, насколько беден человек, всё равно есть смысл его обмануть».

«У кого нет друзей или семьи? Если у вас нет денег, разве вы не можете их одолжить? Займите у людей вокруг вас или в Интернете. Получайте всевозможные микрозаймы, и это складывается в огромную сумму».

«Кроме того, у вас ещё есть тело. Разве вы не можете продать свою почку, роговицу и кровь?

«Кроме того, в наше время существует множество женских клубов. Кто знает, какому клиенту понравится твой тип…»

«WTF, перестань меня пугать». Отправив это сообщение, я быстро добавляю: «К счастью, я не принял удар на себя».

Я не хочу, чтобы Бенсон беспокоился о том, что я выпил напиток «Ассасин».

Я должен быть осторожен. Я должен немедленно подать заявление в полицию о любых аномальных явлениях вокруг меня».

Поболтав некоторое время, Бенсон напоминает мне:

«В любом случае, не будь жадиной. Кроме того, Са Са будет здесь до начала занятий. Не забудь забрать её».

«Понял». Я посылаю ему популярный эмодзи.

Это эмодзи в монокле: (О-Q).

Закончив разговор, я теряю желание продолжать попытку прыжка веры. Я сижу у кровати, испытывая лёгкий страх и беспокойство.

Через некоторое время я подсознательно беру свой телефон и смотрю на WeChat и QQ.

Среди них, в одном из групповых чатов QQ куча сообщений.

Это была группа, которую я создал, потому что мы играем в ужасы и таинственные игры. Она называется «Клуб Таро», и в ней много других участников.

Я быстро просматриваю её и вижу, как некто по имени «Звезда» отправляет сообщение:

«Все, будьте осторожны. Появился таинственный культ».

Глава 1409. В наше время (часть 7)

Культ? Моё внимание сразу же привлекает это слово.

«Какое отношение секта имеет к нам?» — спрашивает член группы по имени » Судья».

«Таинственный? Насколько таинственный?» — спрашивает член группы под ником «Справедливость».

В группе появляются всевозможные сообщения. Это довольно ошеломляюще.

Изначально я создал эту группу, когда играл в игру ужасов и тайн. Я пригласил друзей, которые тогда неплохо разбирались в игре, а такие игры часто содержат элементы, связанные с мистикой. Поэтому после того, как игра постепенно потеряла свою популярность, группа превратилась в группу, которая склонялась к обсуждению мистики.

Конечно, в любой чат-группе большую часть содержания занимают повседневные разговоры, за исключением чат-групп, посвящённых сексу.

Среди членов группы леди по имени Справедливость больше всего интересуется мистицизмом. Из её ежедневных разговоров я могу сказать, что её семейное положение довольно хорошее, и она не слишком взрослая. Я думаю, что она студентка.

После того, как члены группы закончили расспросы, Звезда добавляет:

«Эта секта любит нападать на обычных людей.

«Особенно на тех, кто любит мистику!

«Они будут использовать всевозможные методы, чтобы позволить вам получить силы, превышающие предел смертных. Например, чем позже наступает ночь, тем более энергичным ты становишься».

«У меня уже есть такая суперсила!» — взволнованно отвечает член группы по имени Маг.

Она тоже девушка. Я помню, как она упоминала, что имеет приличный доход от написания романов на каком-то сайте в зелёном цвете и считается там одним из феноменальных писателей.

Однако, судя по тому, как она делает всевозможные наводящие комментарии, возможно, сайт зелёного цвета, о котором я знаю, это не тот сайт, о котором она говорила.

«По сравнению с днём, я предпочитаю ночь», — говорит член группы по имени «Луна».

Что пытается сказать этот парень? Он что, ночная сова или на что-то намекает? Я почёсываю подбородок, не в силах прочесть мысли Луны.

Этот парень всегда был таким. Если вы хотите сказать, что у него глубокие познания, он время от времени публикует в групповом чате ссылки, касающиеся изысканных кукол, и просит всех помочь ему на каком-нибудь сайте по снижению цен. Очевидно, что он какой-то замкнутый человек. Но нельзя назвать его наивным и незрелым, он часто говорит глубокие вещи. Будь то китайская медицина, западная медицина или даже все виды относительно неизвестных медицинских знаний, он излучает впечатляющие чувства своими теориями и примерами, даже если я с трудом могу их понять.

Ранее он диагностировал у одной из участниц нашей группы — Отшельницы — редкое заболевание. Он успешно помог ей излечиться от её старого недуга, заставив всех посмотреть на него в другом свете».

Звезда игнорирует Луну и отвечает Магу:

«Тогда ты можешь спать только два часа в сутки?».

«Могу, но я могу поддерживать его только в течение недели. После этого мне придётся догонять свой сон. Кроме того, моё тело будет чувствовать себя так, словно его переехала машина, а на лице останутся следы шин (-v-)», — отвечает Маг.

Звезда продолжает:

«В любом случае, культ сначала позволит вам обрести способности, подобные суперменским. Например, вы можете оставаться чрезвычайно энергичным, несмотря на то, что спите по два часа каждый день. Ты сможешь видеть все виды духов, прыгать с высоких зданий, не получая при этом никаких повреждений, управлять пламенем и т.д. и т.п.».

«Разве это не хорошо?» немедленно отвечает Справедливость.

Солнце, Судья и Маг произносят:

«Разве это не хорошо?»

«+1»

«+1»

Я на мгновение задумался и использовал свою альтернативную учётную запись «Мир».

«+1″

Звезда посылает эмодзи: (⊙ヮ⊙)

За то, что дарует судьба, всегда приходится платить».

«Я этого не говорила», — тут же отвечает Маг.

Я подозреваю, что это её подсознательный рефлекс.

«Действительно ли существует сила, которая выходит за пределы мира смертных?» спрашивает Справедливость.

Очевидно, она вообразила, что Звезда шутит.

Не дожидаясь ответа Звезды, Луна сказал:

«В мире слишком много вещей, которые выходят за рамки твоего воображения.

«Но это не значит, что их не существует только потому, что ты их не видишь».

Солнце тут же отвечает: «Есть какая-то мистика, которая реальна?».

«…Хватит дурить детей (Ọ̀.Ọ́)», — посылает эмодзи участник группы под ником Висельник.

«Верно, верно. Есть ещё маленькие школьники. Не стоит говорить с детьми о странном и сверхъестественном или делать наводящие комментарии!». со всей серьёзностью вторит Маг.

Солнце отвечает: «Я… я уже в средней школе!

«Мой рост больше 1,9 метра!»

Увидев заявление о росте 1,9 метра, все замолкают.

Через некоторое время Звезда отправляет эмодзи: (Ō̱.Ō̱`)

Короче говоря, как только человек будет околдован сектой и примет их дар, ему определённо придётся заплатить огромную цену после присоединения к ним. Я слышал, что некоторые люди сошли с ума и были помещены в психиатрическую больницу. Некоторые из них покончили жизнь самоубийством различными способами, причём умирали довольно жутко. Другие трансформировались…»

Прежде чем он успевает закончить, он внезапно останавливается. Фотография его профиля показывает, что он вышел из сети.

«Какая трансформация?» спрашиваю я, используя свой аккаунт «Мир».

Мой основной аккаунт — Шут, зрелый человек, достойный доверия. Поэтому я не могу задавать вопросы вскользь.

«Может ли «Звезда» удерживаться этими культистами?». Маг высказывает очень образную идею.

«Хаха, как такое может быть? Я говорю о таинственном культе…». Судья — тоже девушка, которая всегда вторит Магу.

После этой шутки Звезда снова появляется в сети и говорит:

«Черт, только что было внезапное отключение электричества. У меня не было выбора, кроме как сменить телефон».

«Ну, на этом у меня все. Мне пора идти. У меня есть дела, которые нужно уладить.

«В любом случае, бесплатного обеда не бывает, так что не ешьте его. Не будьте околдованы сектой.

«Пока~»

Когда «Звезда» отключается, я внезапно получаю личные сообщения.

Они приходят от Висельника и Отшельницы.

«Примите к сведению. Я думаю, что Звезда может быть членом киберполиции».

«Звезда может быть полицейским. Будьте осторожны с тем, что вы говорите в групповом чате».

…Это действительно возможно. Знать о таинственных культах… Я немедленно отвечаю двум членам группы:

«Все в порядке. Мы не секта ( ͡° ͜ʖ ͡°)».

Не то чтобы я всегда делал наводящие на размышления комментарии.

Самое главное, что при обсуждении международных и внутренних ситуаций я бы вовремя остановил его и отправила картинку с надписью «Некорректное обсуждение императорского двора — преступление, ведущее к смерти.»

Снова взглянув на групповой чат, я выхожу из QQ и снова начинаю думать о том, что мне делать.

После некоторых размышлений я всё ещё не нашёл решения. Я не могу ни выплюнуть напиток ассасина, ни выблевать его.

Я могу только сделать вид, что ничего не знаю, и игнорировать попытки вербовки любых культов. Если я их встречу, то немедленно вызову полицию… Я заставляю себя сосредоточиться на своих сбережениях и кошельке.

При мысли об этом я тут же освобождаюсь от забот и начинаю работать.

Вот что значит быть рабом общества.

Подтвердив детали полёта, шофёра, договорённости с отелем и знак встречи, я делаю круг устной практики.

Когда я со всем этим покончил, было уже десять вечера.

Я чувствую голод.

Наверное, надо спуститься и купить что-нибудь перекусить… Я решаю не обделять себя.

Как только я выхожу из комнаты для гостей, слышу ссору в соседней комнате.

Конечно, в основном это та дама по имени Сиа Тас, которая кричит на своего заморского бойфренда.

Неужели тебе это не надоело… Только я собрался поиздеваться, как понимаю, что ссора становится все мягче и мягче.

Эх…

Согласно моему опыту, дальше произойдёт что-то неподобающее для несовершеннолетних.

Хотя я не несовершеннолетний, я холост.

После некоторых раздумий я возвращаюсь в свою комнату, открываю окно и запрыгиваю на подоконник, после чего со знанием дела прыгаю вниз.

На ветру моё тело кажется лёгким, как будто все мои заботы улетучились.

Благополучно приземлившись, я вздыхаю с облегчением. Мне кажется, что я полностью постиг силу ассасина.

За пределами комплекса, в котором я живу, до поздней ночи сохраняется оживление. Здесь есть несколько ларьков с барбекю, некоторые продают жареный рис, некоторые — жареную лапшу. Некоторые продают уличную еду, например тушёное мясо, холодные овощи, утиные шеи и раков. Проходящие мимо люди неосознанно присаживаются или подходят к ларьку, прежде чем печально набрать килограммы.

Принимая во внимание мой маленький животик, подождите, мой животик, кажется, пропал!

Тот крошечный животик, над которым я так усердно работала, чтобы получить его от всех моих приёмов пищи, исчез!

Это изменение, вызванное Ассасином? Я снова чувствую удивление.

Это даёт мне гораздо больше возможностей, помимо перекусов. Я могу поесть барбекю, чтобы отпраздновать.

Забудьте об этом. Я должен сдерживать себя. Если рост убийцы 170 см, а вес 100 кг, не разразится ли моя цель при виде меня приступом смеха? Я медленно выдыхаю и решаю зайти в круглосуточный магазин.

Слева — Семейный супермаркет. Справа — Лаусон. Это очень недружелюбно для такого нерешительного потребителя, как я.

Я слышал, что Лаусон недавно запустил несколько новых видов мороженого… Я вспоминаю и поворачиваю направо.

Как только я вхожу в Лаусон, мои глаза загораются, увидев роскошную женщину.

Глава 1410. В наше время (часть 8)

В международном мегаполисе на улицах можно встретить бесчисленное количество модно одетых красавиц. Даже если я не буду обращать на них внимания, мне часто будут попадаться женщины, которые привлекут моё внимание.

Но даже так, эта особа, которая находится внутри Лоусона, — редкая жемчужина. При виде её я не могу удержаться, чтобы не бросить ещё один взгляд.

Её крашенные в коричневый цвет волосы ниспадают каскадом, как водопад, а на мочках ушей висят два украшения, похожие на кристаллы. Её глаза сверкают, выглядят ясными и красивыми, как глаза оленей в лесу. В ней немало харизмы.

Из вежливости и привычной застенчивости я отрываю взгляд от девушки и прохожу мимо неё к месту, где стоит холодильник.

Во время этого процесса я не могу не повернуться, чтобы бросить ещё несколько взглядов, но подавляю свои действия, чтобы не обидеть её.

Хм, какое мороженое мне купить? Я смотрю на прозрачную раздвижную дверцу холодильника и погружаюсь в глубокую задумчивость.

В последнее время наиболее популярны «Жирные крабы», «Рагу из железного котла»…

Учитывая моё успешное «похудение» и необходимость не допустить отскока, а также стеснённое финансовое положение в конце месяца, я в итоге выбрал «Жирные крабы».

Затем я иду в соседнюю комнату за бутылкой охлаждённой газировки CR и пакетом картофельных чипсов со вкусом огурца.

Все три блюда вместе составляют мой ужин на ночь.

Если бы это было начало месяца, я бы точно купил больше. Я буду держать их дома и есть, когда возникнет необходимость. Мне не нужно каждый раз спускаться вниз, но теперь нет необходимости так легкомысленно относиться к своим расходам.

Генеральный директор Хуанг однажды сказал: «Не позволяйте мелочам отнимать у вас самую важную ликвидность».

Без всяких колебаний я беру свои закуски и иду к стойке, чтобы встать в очередь и оплатить счет.

В этот момент я вдруг чувствую слабый аромат.

В следующую секунду я поворачиваю голову и вижу великолепную красавицу, проходящую мимо двух рядов полок. Она улыбается и говорит, сверкая глазами: «Могу я добавить вас в WeChat?»

?

Я? Я слегка разгибаю руки и выражаю своё недоумение в речи и позе.

Никогда в жизни девушки не просили у меня контактных данных!

«Верно.» Красавица радостно кивает и с улыбкой говорит: «Ваша внешность и темперамент соответствуют моему вкусу. Я хочу познакомиться с вами поближе».

Если бы она похвалила меня за то, что я красив или хорош собой, я бы ей точно не поверил. Однако не исключено, что моя внешность и темперамент соответствуют её вкусам.

Может быть, ей нравится мой тип?

На мгновение я понимаю, что значит быть ошеломлённым и польщенным.

В следующую секунду я становлюсь более настороженным.

Может быть, это какая-то схема многоуровневого маркетинга?

Или какая-то медовая ловушка?

Как любитель юридических шоу, многолетний поклонник журнала «Юридический отчёт», я инстинктивно настороженно отношусь к хорошим вещам, которые падают мне на колени.

Пока я колеблюсь, глаза этой красивой женщины, стоящей передо мной, затуманиваются. Это заставляет меня чувствовать стыд и вину.

Возможно, это не какой-то многоуровневый маркетинг или медовая ловушка… Даже если это так, она просто добавляет меня в WeChat. Это не будет проблемой, если я буду внимательнее в будущем… Я задумываюсь на мгновение и поспешно говорю: «Хорошо».

Я поворачиваюсь и ставлю бутылку CR на стойку, а затем достаю телефон из кармана.

Однако, когда я снова смотрю на девушку, она уже исчезла.

Не то чтобы я её не видел. Я всё ещё вижу её спину, проступающую сквозь щели на полках.

…А как же оценка моей внешности и темперамента… Как ты так быстро передумала? Как раз в тот момент, когда эта мысль промелькнула у меня в голове, я услышал звон!

Дверь магазина автоматически открылась, и вошла фигура.

Это офицер Денг, который вечером проверял мой вид на жительство, но он уже переоделся в повседневную одежду.

Он подходит к стойке регистрации и одёргивает низ своего чёрного пиджака. Он говорит сотрудникам: «Чашечку кофе».

Пока он говорит, офицер Денг поворачивается и смотрит на меня.

«Вы оплачиваете счёт?»

Прежде чем он успевает договорить, он щиплет себя за лоб.

«Вы, вы Чжоу, Чжоу…»

«Чжоу Минжуй, офицер Дэн. Мы только сегодня вечером познакомились», — отвечаю я с улыбкой.

В этот момент краем глаза я замечаю женщину, выходящую из магазина.

Она отказалась от разговора со мной и поспешно убежала, потому что увидела офицера Денга? Неужели она действительно занимается многоуровневым маркетингом или заманивает в медовую ловушку? Чувствуя сожаление и недоумение, я передаю продавщице товары, которые держу в руках, и говорю без обиняков: «Сначала дайте офицеру Денгу его кофе».

Продавец тратит некоторое время на приготовление кофе, прежде чем отдать его офицеру Денгу.

Он приветливо улыбается мне и направляется к выходу с чашкой в руках.

Сделав несколько шагов, он останавливается и говорит с самоуверенной улыбкой: «Я забыл напомнить вам, что секта будет использовать всевозможные средства, чтобы приблизиться к цели. Будьте осторожны».

Секта… Внезапно я осознал возможность:

Может ли та красавица, что была раньше, быть из этого культа?

Она приставала ко мне, потому что я выпил напиток ассасина и стал их целью?

От такого метода невозможно защититься! Они действительно использовали медовую ловушку! Я встревожен. Когда офицер Дэн уже собирался развернуться и выйти из магазина, я бросаюсь вперёд и говорю ему: «Только что одна женщина хотела добавить меня в WeChat».

Офицер Денг не смеётся надо мной. Он спрашивает очень формально: «Как она выглядит?».

«Очень красивая, красивее многих знаменитостей…» Я даю простое описание и заключаю: «Не думаю, что у меня хватит обаяния, чтобы красавица пристала ко мне».

«Неплохо. Многих жертв обманывают только потому, что они считают себя очень обаятельными», — с улыбкой говорит офицер Денг. «Мы отследим и расследуем это. Что касается вас, вы просто должны стараться изо всех сил. Старайтесь не разговаривать с незнакомцами, как это показывают в телевизионных драмах. Разговаривать можно, просто не устанавливайте лишних связей».

Моё сердце теплеет, когда я энергично киваю.

«Хорошо».

Проводив офицера Денга, я возвращаюсь к стойке, чтобы оплатить счёт. Я беру закуски и иду к входу в свой жилой комплекс.

По пути, пройдя мимо ларька с шашлыками, сильный аромат снова проникает в мои ноздри. Он соблазняет меня присесть и заказать порцию еды.

Я бросаю взгляд и вижу группу бандитов.

Они сидят на простых пластиковых табуретах у ларька с барбекю, ожидая, пока приготовят еду.

Их волосы выкрашены во всевозможные цвета, и очевидно, что они панки, следующие субкультуре сцены.

Если бы это было в прошлом, я бы точно ускорил темп и увеличил дистанцию, чтобы избежать ненужных конфликтов.

Но сейчас я с нетерпением жду, когда они усложнят мне жизнь. Я хочу, чтобы они на собственном опыте убедились в мастерстве ассасина.

В этот момент один из хулиганов смотрит на меня и резко встает.

Держа в руках пачку бумаги, он бежит ко мне.

Я в восторге и начинаю представлять, в какую позу мне потом встать.

Обугленный хулиган с жёлтыми бровями быстро подходит ко мне и говорит: «Здравствуйте, возможно, вас заинтересуют занятия по репетиторству снов?».

?

Занятия по репетиторству снов?

Это развитие событий полностью отличается от того, что я ожидал!

Пока он говорит, хулиган протягивает мне листовку.

«Наши занятия по обучению мечте охватывают множество тем. Даже если вы уже работаете, вы можете узнать из этих курсов что-то новое, чтобы улучшить себя и даже сменить профессию».

Я молча принимаю листовку и подсознательно спрашиваю: «Вы репетитор?».

«Да, я преподаватель иностранного языка». Хулиган высокомерно улыбается. «Моя фамилия Да».

Не успевает он закончить фразу, как несколько хулиганов кричат: «Дани, еда готова. Пора приступать!»

«**!» Хулиган передо мной разворачивается и показывает средний палец, после чего убегает обратно.

Я качаю головой в разочаровании и заворачиваю свои закуски во флаер, прежде чем войти в свой комплекс и вернуться в арендованный мной жилой дом.

Поскольку это место старое, вдоль лестницы есть несколько ламп, которые не горят. Некоторые этажи тёмные. Мне приходится доставать свои мобильные телефоны, чтобы включить функцию фонарика, прежде чем я смогу чётко видеть, куда ставлю ноги.

Вокруг очень тихо. Мой телефон вдруг несколько раз мигает, становясь очень тусклым.

В то же время я чувствую, как мимо меня проносится холодный ветер.

Глава 1413. В наше время (часть 11)

…У мэм Да действительно есть чувство юмора… Хорошо, что моя широкополосная компания не берет плату за объем использованной трафика… Я контролирую подёргивание уголка губ и поворачиваюсь, чтобы посмотреть в окно.

Она снова здесь… Женщина-призрак смотрит «Китайскую историю о привидениях». Странное ощущение…

Поскольку она не проявляет злобы и указала на проблему культа, а у меня нет способности отбиваться от призраков — ассасины не способны на такие вещи, — я спрашиваю после некоторого раздумья: «Вы хотите продолжить просмотр?».

Я смотрел этот фильм давным-давно. Мне нет нужды смотреть его заново.

Кроме того, завтра мне ещё нужно ехать в аэропорт встречать VIP-персону; я не могу не спать всю ночь.

Если я опоздаю или что-то пойдёт не так, у меня точно вычтут зарплату, а может, даже уволят!

К счастью, я не брал кредитов на жилье и не покупал вещи в кредит. Мне не нужно платить по кредитным картам и векселям. Иначе я бы сейчас отказался от госпожи Да и искал кого-нибудь подешевле.

Женщина-призрак на стеклянном окне поворачивает голову и смотрит на меня.

«Это повлияет на твой сон?»

«Просто надень наушники. Не беспокойтесь о свете», — откровенно отвечаю я.

Женщина-призрак кивает и внезапно исчезает из окна.

Затем её фигура появляется на экране, почти сливаясь со сценой фильма.

В то же время звук из динамика компьютера приглушается, а свет на экране тускнеет.

Впечатляет. Как и ожидалось от женщины-призрака… Не знаю почему, но я чувствую, что мой страх перед призраками уменьшается.

Вспоминая молодость, я часто пугался фильмов ужасов, но все же не мог не смотреть их тайком, испытывая одновременно боль и счастье.

Я встаю, выключаю свет в комнате, забираюсь в кровать, натягиваю на себя одеяло и натягиваю его на грудь.

Я закрываю глаза, готовясь заснуть. Смутно чувствую, что что-то забыл.

Через минуту я резко просыпаюсь. Я открываю рот и говорю: «Спокойной ночи».

Как наследник социализма, я должен быть вежливым даже при встрече с призраками женского пола.

Через несколько секунд в моих ушах раздаётся бесплотный голос.

«Спокойной ночи».

Сделав это, я начинаю легко засыпать. Вскоре после этого я проваливаюсь в глубокий сон.

Когда я просыпаюсь, то вижу, что небо уже светлое. Солнечный свет проникает сквозь занавески, рассеиваясь по моей кровати.

По привычке я ещё несколько минут лежу в постели и постепенно прихожу в себя. Я плавно встаю.

Инстинктивно повернув голову, я вижу, что экран монитора выключен. Однако компьютер не выключился. Он всё ещё мигает красным.

«…Она ушла после того, как закончила смотреть?» Я постепенно восстанавливаю свои воспоминания о прошлой ночи, словно пережил ясный сон.

Тряхнув головой, я беру свой мобильный телефон, чтобы проверить время.

Черт!

Я вскакиваю и бегу в ванную.

Я почти опоздал!

Если я что-то испорчу, генеральный директор Хуанг спустит с меня шкуру живьём!

Он только к красивым девушкам относится по-доброму!

В этот момент ни ассасин, ни сектант, ни женщина-призрак, ни медиум не мешают моим мыслям.

Для человека жизнь имеет наивысший приоритет.

А самое главное, что нужно для жизни, — это деньги.

Через пять минут я заканчиваю умываться и переодеваться. Я спешу вниз.

Здесь я должен поблагодарить двух своих соседей по комнате. Они всегда поздно ложатся спать и поздно просыпаются. Они не конфликтуют со временем, когда мне нужно в туалет. Они не задерживают меня на работе.

Пэн Дэн раньше говорил, что человек, с которым он снимал квартиру в другом городе, всегда принимал по утрам часовые ванны, из-за чего ему приходилось либо рано просыпаться, либо приносить в офис зубную щётку и полотенце.

Дойдя до лестницы, я вдруг чувствую сожаление. Я — ассасин. Я мог бы спрыгнуть с шестого этажа.

Это могло бы сэкономить мне кучу времени!

Однако в это время на улице должно быть много пешеходов. Если я осмелюсь взобраться на подоконник, они наверняка вызовут полицию. Это только отнимет ещё больше времени.

Без лишних раздумий я прыгаю вниз по более чем десятку ступенек за раз, что позволяет мне быстро достичь первого этажа.

Во время этого процесса у меня даже было время разблокировать телефон и нанять машину, чтобы отправить меня в аэропорт.

Я могу предъявить претензии по транспортным расходам, ведь это для бизнеса!

Мне повезло. Очень скоро кто-то откликнется на мою просьбу. Более того, он находится неподалёку. После того как я выбегаю из комплекса, менее чем через минуту передо мной останавливается белая служебная машина.

Отлично!

Вздохнув с облегчением, я открываю дверь и забираюсь внутрь.

«Аэропорт».

«Хорошо.» Водитель в маске и не имеет привычки завязывать разговор.

Это мне нравится.

Так же, как мне нравится, когда у меня отключается звук при стрижке.

Я снова смотрю на свой телефон. Убедившись, что у меня ещё есть время, даже если я попаду в пробку, я звоню шофёру и подтверждаю, что он едет в аэропорт.

Этот водитель не из нашей компании. Он из местного филиала, в который входит иностранный VIP.

Другими словами, мне нет необходимости встречать господина Заратулстру, так как за это будет отвечать его собственный сотрудник. Однако генеральный директор Хуанг всё равно послал меня принять его, чтобы показать свою искренность.

Убедившись, что все в порядке, я начинаю пользоваться своим телефоном.

В процессе я вижу шуточное сообщение:

«Почему человек, с которым я встречаюсь, вдруг игнорирует меня?

«Вчера она настояла на том, чтобы пойти ко мне домой посмотреть фильм. Мне ещё нужно было рано вставать на работу, поэтому я уговорил её сесть у кровати и посмотреть его в одиночестве…».

Хех… Я насмехаюсь над этим парнем и проверяю ответы.

Примерно через час машина прибывает в аэропорт.

К счастью, я ещё рано… Я вздыхаю с облегчением и ставлю водителю пять звёзд.

Затем я открываю расписание рейсов и подтверждаю время прибытия.

«…NH6567 приземлился в запасном аэропорту, аэропорту Нин Бэй, из-за неисправности двигателя…».

Святые угодники, это правда? Я быстро звоню шофёру другой стороны.

«Эй, у нас проблемы с рейсом. Он был перенаправлен на Нин Бэй».

«Я немедленно позвоню господину Заратулстре и уточню, будет ли он немедленно совершать пересадку внутри страны или приедет по скоростной железной дороге. Или нам стоит подождать до завтра», — довольно спокойно говорит шофер.

«Хорошо, где вы находитесь? Я сначала приеду и встречу вас». У меня начинает болеть голова при одной мысли о том, что мне, возможно, придётся ждать в аэропорту ещё несколько часов.

Спросив, где находится автостоянка, я прохожу весь путь и нахожу шофера.

Этот шофёр — иностранец с чёрными волосами и голубыми глазами. У него не слишком густые усы, и он выглядит довольно симпатичным.

«Здравствуйте? Как мне к вам обращаться?» спрашиваю я, подходя к нему.

Раньше Старый Ай называл мне только номер и китайское имя. Теперь я хотел бы называть его настоящим именем.

Водитель кивает и говорит: «Господин Заратулстра уже купил билет, который улетит через час. Он будет здесь очень скоро. Пожалуйста, сообщите генеральному директору Хуангу о происходящем».

«Хорошо». Я подавляю внутренний стон.

Это означает, что мне, возможно, придётся остаться в аэропорту до полудня.

Шофёр продолжает: «Меня зовут Росаго.

Я сотрудник компании «МИСТЕР»».

«Ваш китайский очень хороший. Из какой вы страны?» небрежно делаю я комплимент, успокаивая себя.

«Франция», — улыбаясь, отвечает Росаго.

Глава 1414. В наше время (часть 12)

«Франция — это здорово». У меня были планы вежливо похвалить его страну, но, возможно, потому что я привык к насмешкам, я почти проболтался: «Великая в сдаче в плен».

«Кашель…» Я сухо кашляю и больше ничего не говорю, чтобы он не счёл чувство юмора в китайском стиле неприемлемым.

Поболтав некоторое время, я указываю в направлении аэропорта.

«Мистеру Заратулстре потребуется ещё несколько часов до прибытия. Может, зайдём внутрь и выпьем чего-нибудь?».

«Вино?» Росаго смотрит на меня.

«Нет. Я имею в виду кофе, чай, колу и так далее. Не пейте и не садитесь за руль». Я удивлён, что его первая реакция на предложение — вино.

Вы же профессиональный шофёр!

Не слишком ли вы опрометчивы?

Иностранец, Росаго, явно не понял моего юмора. Подумав несколько секунд, он сказал: «Извините, я сегодня проснулся слишком рано и ещё немного хочу спать. Я немного посплю в машине».

«Хорошо.» Я тайно вздохнул с облегчением.

Хотя я не против общения и даже готова быть в хороших отношениях с людьми из партнёрской компании, мне всё равно немного не по себе от мысли, что придётся провести несколько часов с незнакомцем, которого я не знаю.

Даже если бы собеседник был красавцем, это чувство не стало бы меньше.

Да, для меня это так. Возможно, он разделяет те же мысли. Возможно, именно поэтому он решил поспать в машине.

Возвращаясь с парковки в аэропорт, я наугад нахожу свободное место и сажусь, не претворяя в жизнь свои слова о том, что нужно что-то выпить.

Всё это стоит денег!

Судя по тому, что я знаю генерального директора Хуанга, он довольно щедр. Но в то же время, как большой босс, он не стал бы обращать внимание на компенсацию расходов простого сотрудника. Такие мелочи обычно решаются финансовым отделом, который следует определённой процедуре.

Поэтому, если бы я ждал в аэропорту до полудня, я бы точно смог заявить о расходах на обед, но мне пришлось бы нести расходы на кофе, колу, чай, закуски и т. д. Это ненужные расходы.

Конечно, если бы мне удалось уговорить товарища Росаго присоединиться ко мне на обед, то я смог бы заявить все эти расходы — развлечение клиента!

По этой причине, когда я пригласил его раньше, я был действительно искренен. По крайней мере, половина из этого была правдой.

Посидев некоторое время и воспользовавшись телефоном, я вдруг осознал серьёзную проблему:

Я ещё не завтракал!

Утром я уходил в спешке!

Прислушиваясь к урчанию своего желудка и чувствуя жажду и голод, я решаю найти что-нибудь перекусить.

Еда в аэропорту дорогая. Может, поискать KFC или McDonalds, или взять какой-нибудь случайный кусок хлеба? Я встаю и направляюсь в сторону вестибюля.

Когда я вижу первый магазин, который выглядит так, будто в нём продаются местные деликатесы, я поворачиваю туда и ищу недорогую еду.

Мой телефон пикает, когда я подхожу к секции замороженных продуктов.

«Здравствуйте, мистер Росаго. В чём дело?» Я смотрю на определитель номера.

С другого конца линии доносится голос Росаго:

«В Нин Бэй идёт гроза. Все рейсы отменены.

«Господин Заратулстра перейдёт на высокоскоростную железную дорогу.»

Разве этот парень не слишком ли невезуч… Меня это забавляет, но я беспомощен.

«Тогда подождём на вокзале?»

Времени более чем достаточно, потому что станция скоростной железной дороги находится прямо под аэропортом.

Даже если господин Заратул не смог купить билет, чтобы остановиться на этой станции, от аэропорта до муниципальной станции скоростной железной дороги потребуется максимум 90 минут. Это займёт меньше времени, чем путь от Нин Бэй до этого города.

«Подождите ещё немного. Я подожду подтверждения», — спокойно отвечает Росаго.

Пока мы разговариваем, я вижу, как дверь в ледяной шкаф открывается. Маленькая, светлая, толстая рука протягивается внутрь и берет мороженое со вкусом белого персика и улуна под маркой «Бакси».

Я слежу за этой рукой и вижу ребёнка, которому на вид около года.

У меня нет никаких предположений относительно его пола. Он сидит в коляске, его лицо пухлое, и он не перестаёт щебетать. Он просто очарователен.

Такой маленький ребёнок ест мороженое? Родители такие безответственные! Я поднимаю взгляд на взрослого, толкающего коляску, и вижу нежную, красивую женщину.

У меня нет намерения останавливать их. Это не моё дело.

До тех пор, пока они не обращаются с ребёнком жестоко, я буду только смеяться.

Однако разве разрешать годовалому ребёнку есть мороженое — это жестокое обращение?

В любом случае, ребёнок выглядит вполне счастливым.

Положив трубку, я обдумываю возможность того, что нам в любой момент придётся мчаться на станцию скоростной железной дороги. Я просто делаю выбор, покупаю несколько упаковок пирожных и воду в бутылках, а затем расплачиваюсь на кассе.

Как раз когда я нахожу место, чтобы присесть и быстро закончить завтрак, Розаго снова звонит.

«Билеты на сегодняшнюю скоростную железную дорогу проданы. Господину Заратулстре придётся остаться здесь и приехать завтра».

Он точно полон невезения… Это тоже хорошо. Я могу сразу отправиться обратно. Мне не нужно ждать до полудня или отправляться на вокзал… Я вкратце подтверждаю.

«Тогда давайте сначала вернёмся?»

«Да, мы приедем завтра», — сразу же отвечает Росаго. «Приходите на стоянку. Я отправлю вас обратно. Я всё равно возвращаюсь в город».

«…Конечно», — отвечаю я с улыбкой.

Дело не в том, что я экономлю деньги и жадничаю. В конце концов, я также могу потребовать свои дорожные расходы на обратную дорогу.

Однако нет ничего плохого в том, чтобы иметь хорошие отношения с сотрудниками партнёрской компании на работе.

Даже если в итоге я не получу дополнительный заказ, это даст мне ещё один выход для поиска работы в будущем.

Единственная проблема — как я потом буду с ним ладить.

Это может быть довольно неловко, если два незнакомых человека окажутся вместе.

Давайте просто поговорим о работе. Всё равно это всего лишь около часа… — утешаю я себя. Я выхожу из аэропорта и нахожу Росаго и его «Мерседес».

Я сажусь в машину и пристёгиваю ремень безопасности. Прежде чем я успеваю что-то сказать, Росаго поворачивает голову и бросает на меня взгляд.

«Сиди спокойно».

А? На мгновение я чувствую себя потерянным.

В следующую секунду машина заводится и уезжает.

Эй, эй, эй, эй. Это все ещё парковка. Вы едете слишком быстро! Ах!

После серии поворотов автомобиль замедляется и выезжает с парковки через ворота.

Затем Mercedes продолжает гонку. Он виляет влево и вправо по дороге, занимая все свободные места. Он не только превышает допустимую скорость, но и не подаёт признаков остановки.

Несколько раз я представлял, что произойдёт авария, но благодаря контролю Росаго машина ловко избегает опасности.

«Ты не слишком быстро едешь?» спрашиваю я, приходя в себя и глотая воздух.

«Не волнуйтесь. Раньше я был гонщиком», — говорит Росаго, глядя вперёд, его глаза светятся.

Но не слишком ли быстро? Это городская дорога, а не гоночная трасса… — нервно говорю я.

Я не решаюсь сказать больше ни слова, боясь, что мастер Росаго отвлечётся и в итоге может врезаться в ограждение или причинить вред невиновным.

В этот момент я вспоминаю о своей способности ассасина. Я решаю, что если что-то пойдёт не так, то я выпрыгну из машины, чтобы найти убежище или силой управлять Росаго, чтобы остановить машину.

Через 40 минут гоночный автомобиль останавливается возле здания, где находится моя компания.

«…Спасибо. Спасибо.» Моё лицо немного бледнеет, когда я отстёгиваю ремень безопасности.

Если бы не мои способности ассасина и не мой выдающийся баланс, меня бы точно укачало в машине и вырвало на землю.

«Не за что. Увидимся завтра». Росаго с улыбкой помахал рукой.

«…» Я выдыхаю и прощаюсь с гонщиком.

Войдя в здание, я подсознательно бросаю взгляд на то место, где стоял торговый автомат. Он пуст.

Слава Богу… Я поднимаюсь наверх и нажимаю кнопку «вверх».

Пока я жду, я опускаю голову и поправляю одежду.

Вдруг ко мне подходит пара длинных ног в кожаных ботинках.

Глава 1415. В наше время (часть 13)

Я подсознательно поднимаю голову и смотрю в сторону.

Это сразу же заставляет меня почувствовать себя немного неловко.

И не потому, что собеседница — роскошная красавица, а потому, что она — дочь генерального директора Хуанга.

Мисс Берни Хуанг!

У этой дамы прямые брови, высокий нос, и она носит пару цветных очков с синим отливом. Вместе с её слегка завитыми волосами, которые она покрасила в каштановый цвет, она обладает уровнем красоты, присущим иностранцам.

Увидев, что она смотрит на меня, я инстинктивно открываю рот, чтобы поприветствовать её.

Мисс Хуанг?

Нет, это может вызвать негативный оттенок…

Миледи, мисс Хуанг?

Это слишком преувеличено, прямо как в безмозглой драме про идолов…

Госпожа Хуанг?

Это явно не подходит молодой девушке. Она рассердится…

Учитель Хуанг?

Она ещё ученица…

Пока мои мысли проносятся в голове, молодая девушка, госпожа Берни Хуанг, кивает мне.

«Здравствуйте».

«Здравствуйте», — рефлекторно отвечаю я, используя почтительное приветствие.

«Мой отец в офисе?» мягко спрашивает мисс Хуанг.

«О, простите. Я не знаю. Я только что вернулся с работы на улице. Я ещё не заходил в офис», — честно отвечаю я.

Мисс Хуанг слегка кивает и больше ничего не говорит, потому что лифт, которого мы ждём, уже поднялся на второй этаж.

Пока лифт едет вверх, я изо всех сил пытаюсь найти тему, чтобы избежать неловкой ситуации, но не решаюсь завязать случайный разговор.

Генеральный директор Хуанг очень дорожит своей дочерью. Если я обижу её, сказав что-то не то, меня могут уволить уже сегодня!

«Чжоу…» В этот момент мисс Хуанг поворачивается ко мне и нерешительно произносит, словно пытаясь вспомнить моё имя.

«Чжоу Минжуй». Я поспешно произношу своё имя.

Хотя госпожа Хуан часто приходит в офис, чтобы помочь матери проведать отца, я думаю, что она точно не знает такого простого сотрудника, как я. То, что у неё есть хоть какое-то представление о моей фамилии, означает, что её память находится за пределами воображения.

«Господин Чжоу, мне нужна ваша помощь». вежливо спросила мисс Хуанг.

«Без проблем. Если только я смогу это сделать!» отвечаю я без колебаний.

Если мисс Хуанг будет довольна, то повышение в должности и прибавка к зарплате не заставят себя ждать.

Пока мы разговариваем, мы выходим из лифта и заходим в компанию.

«Помогите мне перевести партию документов для меня». Берни Хуанг шагает в своих кожаных сапогах, говоря при этом.

«Перевести… На какой язык?» торопливо спрашиваю я.

«Скоропись», — просто отвечает мисс Хуанг.

Прописью… Я этого раньше не знала… Как раз когда я собиралась ответить, мисс Хуанг внезапно ускоряет шаг.

Мы уже подошли к офису генерального директора Хуанга.

Эта дама совсем не смотрит в лицо генеральному директору Хуангу. Она проходит мимо секретарши, стоящей у входа, проворно протягивает руку и осторожно открывает дверь.

Будем надеяться, что генеральный директор Хуанг не будет распространять свою любовь с утра пораньше… Я тихо молюсь в своём сердце, прежде чем сделать неразличимый шаг в сторону, на случай, если меня втянут в семейные дела генерального директора Хуанга.

Конечно, я не так уж и нервничаю. В конце концов, генеральный директор Хуанг опытен. Если бы он собирался совершить в офисе какие-нибудь подлые дела, он бы обязательно запер дверь изнутри.

Как и ожидалось, в офисе никого нет.

«Генеральный директор Хуанг на совещании». Женщина-секретарь нервно встаёт и говорит мисс Хуанг.

«Я подожду его внутри». Мисс Хуанг кивает и входит в комнату.

Через шаг она поворачивает голову и говорит: «Господин Чжоу, пожалуйста, войдите».

«Хорошо». Я подхожу и быстро говорю: «У меня не так много знаний о скорописи».

«Сначала посмотрите». Мисс Хуан остановилась у двери и сказала.

Когда я вхожу, она небрежно закрывает дверь.

Затем она переворачивает свою сумку и достаёт пачку бумаги.

«Попробуй и посмотри, сможешь ли ты это прочитать. Если возможно, прочитай это мне».

«Хорошо». Я беру у неё стопку бумаги.

«…» Все моё тело напрягается от этого беглого взгляда.

Если я не ошибаюсь, скоропись на бумаге принадлежит генеральному директору Хуангу!

Я неоднократно видел комментарии, которые он писал на документах!

Это дневник генерального директора Хуанга? Черт, только не говорите мне, что он записывает все дела? Какой порядочный человек ведёт дневник! Я не могу не вспотеть.

Если я прочту его, я оскорблю генерального директора Хуанга.

Если не прочту, то оскорблю мисс Хуанг.

Что значит быть в дилемме? Вот что значит быть в дилемме!

Подождите, я не знаю скорописи. Хаха, я не могу прочитать! Хотя я едва могу разобрать, что написал генеральный директор Хуанг, я действительно не знаю скорописи! Я тут же открываю рот.

«Мисс Хуанг, я не могу…»

Не успел я договорить, как дверь кабинета распахнулась.

Грохот!

Вбегает генеральный директор Хуанг и смотрит на нас обоих расширенными глазами.

Он отводит взгляд от промежутка между мной и мисс Хуанг и улыбается.

«Биби, почему ты не позвонила мне? Я мог бы спуститься, чтобы поднять тебя».

«Я уже совершеннолетняя». Мисс Хуанг смотрит на меня краем глаза. «Я просто обращаюсь к господину Чжоу с просьбой о помощи».

Я сразу же понимаю её намерение. Втайне я убираю документы за спину.

«Зовите его дядя Чжоу!» Генеральный директор Хуанг улыбается, подчёркивая это. Затем он поворачивает голову и смотрит на меня. «Вы можете уходить. Я позвоню, если что».

«Хорошо.» Я использую эту возможность, чтобы покинуть офис и вернуться на своё место, где я прячу бумаги.

Прежде чем я успеваю включить компьютер, Розанна наклоняется ко мне и говорит сдавленным голосом: «Вы закончили».

«А?» Я тупо смотрю на неё.

«Разве вы не знаете, что генеральный директор Хуанг привязан к своей дочери до такой степени, что у него навязчивая идея? Больше всего он ненавидит, когда другие мужчины приближаются к его дочери. Во время последних визитов мисс Хуанг мужчины, которые проявили инициативу и предложили свою помощь, либо «уволились», либо перевелись в филиал компании в городе третьего уровня», — с усмешкой сказала Розанна.

«…Этого не может быть. Я просто находился рядом с ней. Я сделала это в основном потому, что мне хотелось угодить генеральному директору Хуангу». Я скрипнула зубами, услышав это.

«Цок, разве ты не знаешь, что за человек генеральный директор Хуанг? В его глазах все мужчины такие же, как он. Если у кого-то есть деньги, он будет играть, любить всех, кого видит — нет, заниматься любовью со всеми, кого видит. Если у человека нет денег, то он соблазняет богатую и красивую даму, занимает пост генерального директора и возносит себя на вершину жизни. Поэтому в глазах таких мужчин, как вы, мисс Хуанг — самая заманчивая добыча», — полушутя-полусерьёзно сказала Розанна.

«Просто… Просто мисс Хуанг попросила меня о помощи. Я вовсе не играл с ней!» Я чувствую себя обиженным.

«Ты действительно не дурачился с ней?» непринуждённо спросила Розанна.

«Конечно.» Я тут же поднимаю пальцы в знак клятвы. «Подумай об этом. Чтобы развивать и поддерживать отношения, тебе понадобится примерно два-три часа в день, так? Если это будет сразу двое отношений, то потребуется от четырёх до пяти часов. Есть семь часов для сна каждую ночь, часовой сон днём, девять часов работы и три приёма пищи, которые в сумме составляют час. Это уже 18 часов, в сутках остаётся всего шесть часов. Если бы я забавлялся и пытался успеть за двумя зайцами, у меня бы не осталось времени ни на игры, ни на просмотр видео, ни на чтение романов! Как утомительно, как скучно!»

«Логично…» Розанна медленно кивает, прежде чем сказать с улыбкой: «Сейчас тебе нужна книга по управлению временем».

Прежде чем я успеваю ответить, она продолжает: «Но как генеральному директору Хуангу удаётся за ограниченное ремя приударить за столь многими женщинами?»

«Он другой. Если это только один партнёр, то он может выделить один час из своего двух-трёхдневного графика, чтобы поддерживать отношения», — задумчиво отвечаю я.

Розанна резко подтверждает.

«Это верно. Генеральный директор Хуанг отличается от нас. Он красив и богат…».

«Вздох». Мы с Розанной вздохнули одновременно.

Розанна, которая очень любит сплетничать, внезапно сжалась.

«Старый Ай здесь, я сначала вернусь на своё место».

Как только Розанна уходит, появляется человек генерального директора Хуанга, директор корпоративного офиса Ай и останавливается передо мной.

Он уже стар. Его волосы совершенно белые, а лицо бледное.

«Отправьте все, что вам нужно заявить сегодня, в финансовый отдел. Вам больше не нужно принимать господина Заратулстру», — говорит мне старый Ай, когда я поспешно встаю.

…Не может быть… Они уже увольняют меня? Я получу выходное пособие за месяц? Я на мгновение ошеломлён.

Старый Ай передаёт мне документ и продолжает,

«Свяжись с членами, участвующими в этом проекте. Это проект, над которым компания работает вместе с полицией».

О… Поворот событий слишком неожиданный, что я не знаю, как реагировать.

Понимая, что завтра мне не придётся ехать с Росаго, у меня возникает озадачивающее чувство, что это может быть неплохой идеей.

Глава 1416. В наше время (часть 14)

Найдя команду проекта и разобравшись в ситуации, я трачу довольно много времени на обработку информации. В три часа дня я покидаю компанию, готовясь отправиться в полицейский участок города, чтобы навестить ответственных сотрудников.

Выйдя из здания компании, я достаю телефон, открываю приложение для совместных поездок и указываю пункт назначения.

Поскольку сейчас не вечерний час пик, я нахожу водителя всего за несколько секунд.

Он поблизости, одна минута… Я смотрю на уведомление и очень рад, что мне не нужно ждать слишком долго.

Минута проходит быстро, но, посмотрев налево и направо, я не вижу номерного знака, который мне запомнился.

Подозревая, что я что-то перепутал, я поспешно разблокирую телефон, чтобы подтвердить ситуацию.

В этот момент я услышал звон велосипедного звонка.

Подсознательно поднимаю глаза и вижу зелено-оранжевый велосипед.

На велосипеде сидит молодой человек в тёмной бейсболке и тонком чёрном пальто.

♫ Дзинь! ♫ Дзинь! ♫ Дзинь!

Велосипед останавливается передо мной, мужчина вытягивает правую ногу, чтобы опереть велосипед о землю.

У него широкий лоб и худое лицо. Его короткие чёрные волосы слегка завиты, а глаза темнее, чем у обычного человека — почти чёрные.

Его главной особенностью было то, что он, как косплеер, носил хрустальный монокль на правом глазу.

Держась одной рукой за ручку велосипеда, мужчина поправляет монокль другой. Он улыбается мне и говорит: «Это вы просили подвезти вас?».

…

Да, но я просил машину, а не велосипед…

Я открываю рот, не зная, стоит ли отвечать.

В тот момент я даже задался экзистенциальными вопросами: Кто я. Где я? Куда я еду?

«Вы идёте в полицейский участок, верно?» Молодому человеку с моноклем было всё равно, что я не ответил, так как он спросил с улыбкой.

…Не может быть? Неужели есть вариант получить велосипед? И я его как-то выбрал? Я медленно киваю.

В этот момент у меня в голове только две чёткие мысли:

Должен ли я сделать фото или видео, чтобы опубликовать его в «Моментах»?

Позвонить в службу поддержки и пожаловаться?

В этот момент молодой человек в монокле указывает на сторону здания и говорит: «Подождите ещё минуту, там припаркована моя машина».

Пока он говорит, он достаёт свой телефон и размахивает им.

«А?» Я всё ещё не понимаю, что происходит.

Молодой человек нажимает на край своего монокля и улыбается.

«Я только что сделал кое-что в соседнем переулке. Я не мог проехать, а пешком сюда идти далековато, поэтому я взял напрокат велосипед».

«Извините, пожалуйста, подождите минуту или две».

Поскольку собеседник уже сказал об этом, а я не тороплюсь. Я вежливо отвечаю: «Все в порядке».

Молодой человек тут же убирает свой телефон и едет на велосипеде в сторону здания.

Вскоре подъезжает белая машина и останавливается передо мной.

«Хорошо, теперь вы можете сесть в неё». Окно машины опускается, открывая лицо с моноклем.

Как раз в тот момент, когда я собираюсь открыть дверь машины, я вдруг осознаю проблему:

Машина, отображаемая в приложении, чёрная!

Я как раз собираюсь подойти к задней двери, чтобы посмотреть на номер машины, когда водитель машет мне своим телефоном через пассажирское сиденье.

«У меня две машины.

Сегодня я езжу на этой машине, но я привязал свой счёт к другой».

«Смотрите, мой телефон прав».

С этими словами он звонит мне.

Видя, что высветившийся номер не вызывает проблем, и учитывая, что я уже сталкивался с подобными ситуациями, я чувствую облегчение. Я открываю дверь машины и сажусь.

Средь бела дня в оживлённом городе. Чего бояться?

Однако проверка и проверка, проводимая платформой, действительно проблематична.

Когда я сажусь в машину, водитель с моноклем смотрит вперёд, берет коробку с сигаретами и протягивает её назад.

«Хотите сигарету?»

«Разве курение не запрещено?» пробурчал я.

«Пока я не против». Худой водитель улыбается через зеркало заднего вида.

«Я не курю». Я инстинктивно качаю головой.

Водитель держит руль одной рукой, не обращая внимания на ситуацию на дороге.

«Это хорошо, что вы не курите. Я тоже не курю. Курение приводит к тому, что человек приобретает отвратительный вид».

«Тогда почему у тебя есть сигареты…» быстро отвечаю я.

Когда машина едет по дороге, водитель дотрагивается пустой рукой до монокля на правом глазу.

«Всегда найдутся друзья, с которыми тебе нужно встретиться, несмотря на твоё нежелание встречаться».

«Это правда». Я киваю.

В этот момент я вспоминаю вице-президента Ву из соседней компании. Хотя он курит, его внешность, безусловно, не ужасна. Однако нет необходимости говорить об этом вслух. Я не из тех, кто вступает в дебаты с другими в профессиональной манере.

«Вы не похожи на водителя маршрутного такси». Я смотрю на явно дорогие сигареты и обвожу взглядом роскошный салон машины.

«Хе-хе», — отвечает водитель с улыбкой. «Неужели моя игра настолько очевидна?»

«Вы не выглядите так, будто зарабатываете на жизнь ездой на машине. Вы выглядите так, будто вы из богатой семьи». Я называю случайную причину.

В любом случае, я не могу сказать.

«Хе-хе, то, что я родился с серебряной ложкой, не мешает мне зарабатывать на жизнь поездками. Это позволяет мне прожить жизнь, совершенно отличную от моей прошлой, а возможность видеть всевозможных уникальных людей — это форма развлечения. Разве вы не находите это интересным?» — говорит водитель с улыбкой.

Как философски… Я киваю и небрежно говорю: «Возможно, так оно и есть, но мне кажется, что вы иногда принимаете лишь несколько заказов на поездки и обычно заняты другими делами».

«Да, я ездил к вашему зданию, чтобы все разузнать». Водитель снова смотрит в зеркало заднего вида, и его улыбка заставляет меня чувствовать себя немного странно.

«Расследовать…» Я в растерянности.

«Речь идёт о злом культе. Они любят использовать торговые автоматы, чтобы вредить другим». Уголок губ водителя искривляется.

…

Если бы не тот факт, что я уже знал об этом, я бы потерял самообладание!

«Вы частный детектив? Вы знаете детектива по имени Шерлок Мориарти? Возможно, это его прозвище». Мне вдруг приходит в голову идея.

Водитель поднимает руку, чтобы ущипнуть край своего монокля, и усмехается.

«Конечно. Мы же старые друзья».

Не знаю, может, это моё воображение, но мне кажется, что он сделал акцент на словах «старый друг».

«Ты или кто-нибудь из вас что-нибудь нашёл?» Я изо всех сил стараюсь вести себя как сторонний наблюдатель.

Водитель вполоборота поворачивает голову, чтобы взглянуть на меня, и говорит с явной улыбкой: «Догадываюсь».

Это такая пробивная улыбка… Я сдерживаю свои эмоции.

«Думаю, да».

«Тогда все так, как вы говорите», — говорит водитель с выражением «я много знаю, но вам не скажу».

«…» Пока я думаю, что сказать, он вдруг выпрямляет спину и смотрит вперёд.

Затем он надвигает монокль на правый глаз.

Внезапно в моём сознании появляются бесчисленные фрагменты.

Пересекающиеся дороги, туннели, смешанные цвета, разные вывески, пешеходы, машины, стремительно несущиеся назад…

Они одновременно взрываются в моём сознании, заставляя меня чувствовать себя так, будто я страдаю от укачивания.

«Мы на месте». Голос водителя проникает в мои уши в следующую секунду.

Я выхожу из машины в оцепенении и сажусь на корточки у обочины дороги, чувствуя, что меня может вырвать в любой момент.

Через некоторое время я прихожу в себя, но машина уже уехала.

Вспоминая об этом, я вдруг вздрогнул.

Водитель был похож на эмодзи, о котором упоминала «Звезда»: (О-Q)

Глава 1421. В наше время (часть 19)

«Почему бы тебе самому не записаться?» Я не очень хочу вмешиваться в дела мисс Хуанг.

С одной стороны, генеральный директор Хуанг — плейбой, но у него также есть комплекс дочери. Его мысли сбиваются с пути, как только он видит любого мужчину, приближающегося к мисс Хуанг. В его голове срабатывают тревожные звоночки, и он реагирует слишком остро. Учитывая, что это довольно хороший источник дохода для меня, я не хочу потерять работу из-за этого. Да, хотя я уже давно работаю сверхурочно, мне всё равно платят достаточно за сверхурочную работу. Генеральный директор Хуанг всегда был щедр в плане вознаграждения.

С другой стороны, посещение занятий с репетитором — это так хлопотно. Если у меня есть время, не лучше ли потратить его на что-то другое?

Конечно, если это просто поиск информации, и мне не нужно тратить собственные деньги, то я могу делать все, что угодно, посещая занятия, если это не влияет на окружающих меня студентов.

Мисс Берни Хуанг показывает на девушку в очках в чёрной оправе и говорит: «Компания её семьи и эта компания — конкуренты, и они знают друг друга. Независимо от того, будет ли это она или её сотрудники в репетиторском центре, они точно не смогут записаться к ней.»

«Вы можете…» Я обнаруживаю слепое пятно.

Мисс Хуанг качает головой.

«Я тоже не могу».

«Босс и по совместительству преподаватель этого репетиторского центра знает меня».

«Вы шутите?» подсознательно спрашиваю я.

Мисс Хуанг смотрит на группу хулиганов, раздающих листовки, и говорит: «Она внучка дяди Аи».

Директора Аи? Мне смешно.

«Это дружественный огонь — конфликты, возникающие между людьми на одной стороне».

Не дожидаясь, пока мисс Хуанг и её «дочь» выскажутся, я искренне высказываю предположение:

«Если честно, зачем вам нужно, чтобы кто-то присутствовал на их занятиях с репетиторами?

«Вы можете работать все вместе.

«Каждый может установить косвенные отношения. Вы инвестируете в меня, а я буду инвестировать в вас. Разве слияние не будет лучше?

«Только став больше и сильнее, вы сможете бороться с другими сетями репетиторских центров!»

С этими словами я тихо прошу прощения.

Простите, в последнее время я читаю больше бизнес-отчетов.

«Я подумаю над этим. Однако, прежде чем говорить о чём-либо ещё, мы должны сначала понять стиль и качество их занятий», — отвечает мисс Хуанг в деловой манере.

Это результат домашнего воспитания… Я внутренне вздыхаю и небрежно произношу,

«Тогда вы можете найти случайного прохожего».

«Они не заслуживают доверия. Мне всё равно придётся проверять биографию. Искать профессиональную компанию слишком дорого. Стоимость слишком высока», — отвечает мисс Хуанг на вопросы, о которых я даже не подумала.

Она продолжает: «Вам не нужно часто посещать занятия. Вам достаточно посетить четыре-пять уроков. После этого все будет зависеть от ваших предпочтений».

Четыре-пять уроков, что означает один или два выходных. Я буду считать это сверхурочной работой… Я колеблюсь мгновение, прежде чем сказать: «Я пойду спрошу».

Мисс Хуанг и девушка в очках в чёрной оправе сразу же отвечают: «Спасибо».

Затем я иду к группе хулиганов и останавливаюсь перед парнем, чьи волосы и брови выкрашены в жёлтый цвет.

Дани… Это определённо неподходящее прозвище. Лучше не обращаться к нему так, чтобы не подраться на месте… Хотя я уже ассасин и не имею равных, в этом нет необходимости… Я слегка покашливаю и спрашиваю: «Сколько стоят занятия с репетитором?».

Хулиган с желтоватыми бровями смотрит на меня с довольным выражением лица и говорит: «Это зависит от ситуации. Например, какие занятия вы будете посещать? Это вечерние занятия, занятия по выходным или занятия днём? Все они имеют разные цены.

«Также, что вы в первую очередь хотите изучать? Иностранные языки, математику, китайский, историю? Или все? И какой у вас уровень?»

Конечно, это должны быть занятия по выходным. Обычно у меня нет времени. Я смертельно устаю после работы каждый день. Я просто хочу развлечься… Учитывая, как мне раньше приходилось принимать иностранных VIP, я отвечаю: «Занятия по выходным, иностранные языки, более вербальный стиль, взрослые стандарты. Лучше быть более деловым».

«Конечно, без проблем». Хулиган по прозвищу «Дани» разворачивает флаер в руке и протягивает его мне. «Занятия деловым английским по выходным, 8 888 юаней за семестр…»

продолжает он.

«Я подумаю». Я беру листовку и спрашиваю: «Когда я могу записаться?».

«Сейчас идёт период регистрации. Есть скидки, если записаться сейчас. Это стоит всего 6 666… Место проведения — адрес на листовке. С 9 утра до 5 вечера», — подробно рассказывает Дани».

«Неужели…» Я оглядываюсь вокруг и небрежно спрашиваю: «Впервые вижу, чтобы люди раздавали листовки ночью. Разве у вас нет времени на отдых?».

«Нам всё равно приходится ждать барбекю, поэтому мы просто раздаём листовки, пока ждём. Кроме того, ночью здесь самый большой поток людей», — равнодушно объясняет «Дани».

«Понятно.» Я спрашиваю: «Как вас зовут? Нужно ли мне называть ваше имя при регистрации?».

Я хочу уточнить, получают ли они какие-либо комиссионные от успешного набора студентов при раздаче флаеров.

«Не нужно. Нет необходимости». Дани качает головой в лёгком оцепенении.

«Вы не получаете никаких комиссионных? Вы только и делаете, что раздаёте листовки?» Я спрашиваю в недоумении.

Не слишком ли это профессионально?

Кроме того, как для хулигана, для него нет ничего лучше, чем раздавать листовки?

Услышав мои слова, Дани растерялся. Он улыбается и говорит: «Моя основная работа — репетитор в репетиторском центре.

«Я преподаю иностранные языки.»

«…» В этот момент я чувствую, что этот репетиторский центр немного ненадёжен.

Именно в это время их барбекю было готово. Остальные хулиганы перестают раздавать листовки и идут к ларьку.

Дани паникует.

«Черт!

«Подожди меня.»

Когда он бежит к ларьку с барбекю, он оборачивается и говорит мне: «Моя фамилия — Да.

«Зовите меня учитель Да!»

Акцент иностранного языка звучит вполне достоверно… Я качаю головой и возвращаюсь к другому ларьку с шашлыками, чтобы найти мисс Хуанг и её дочь из общежития.

«Я пойду посмотрю на выходных», — говорю я просто.

«Сколько это стоит?» — спрашивает девушка в очках в чёрной оправе.

«Они утверждают, что есть скидка. 6,666.» Я ничего не скрываю.

Мисс Хуанг кивает.

«Возможно, есть и другие мелкие расходы. Я дам вам в общей сложности двадцать тысяч. Остальное будет считаться вашей платой за наем».

Нет, мне столько не нужно… Изначально я хотела скромно отказаться, но мисс Хуанг предложила слишком много.

«Хорошо», — выдохнула я.

«Добавь меня в WeChat, я переведу тебе деньги». Мисс Хуан достаёт свой телефон.

Как раз когда я собираюсь «отсканировать» её QR-код, я вдруг вспоминаю о проблеме.

«Почему бы тебе не перевести ей, а потом она переведёт мне?».

Под «она» подразумевается дочь мисс Хуанг из общежития.

«А?» Мисс Хуанг немного смутилась.

«Если генеральный директор Хуанг узнает, что вы перевели мне деньги частным образом, это будет немного неприятно…» говорю я после некоторого раздумья.

Когда это случится, я не только потеряю работу, меня может даже переехать машина генерального директора Хуанга.

«Хорошо.» Мисс Хуанг наклоняет голову и говорит девушке в очках в чёрной оправе: «Кэти, добавь его и переведи ему 20 000».

Девушка, очевидно, знает, что мисс Берни Хуанг обладает поразительным богатством, и не беспокоится, что она не выплатит долги.

Она достаёт свой телефон и добавляет меня в WeChat.

Кэти Хуанг… Имя похоже на имя члена семьи… Я смотрю на имя девушки в WeChat и бормочу про себя.

Собрав деньги, я показываю в сторону.

«Я куплю немного барбекю».

«Может, поедим вместе?» приглашает мисс Хуанг.

«Нет, не нужно». Я очень робкий.

В этот момент Кэти Хуанг — студентка в очках в чёрной оправе — выносит два пакета с закусками.

«Спасибо за помощь. Это фирменное блюдо моего репетиторского центра».

«Что это?» Я смотрю на два пакета с закусками.

«Сушёные грибы. Это не стоит многого. Их делает учитель биологии, работающий у нас. Его семья занимается выращиванием грибов», — объясняет Кэти Хуанг.

«Хорошо, спасибо». Поскольку это не представляет собой ничего ценного, я принимаю его без проблем.

Однако чёрные штуки в пакете с закусками вызывают у меня неприятное предчувствие, что они ядовиты.

Глава 1422. В наше время (часть 20)

«Выглядит аппетитно», — вежливо говорю я, оторвав взгляд от сушёных грибов.

Затем я прощаюсь с Берни Хуанг и Кэтти Хуанг и иду к ларьку с барбекю, в котором я часто обедаю.

Сейчас ещё не время, когда ночные гуляки наиболее активны. Маленькие столики, расставленные на улицах, гораздо пустыннее. Я легко занимаю один из них и кричу хозяину:

«Я хочу сделать заказ!».

Босс сосредоточенно жарит шампуры, совершенно не беспокоясь. Леди-босс подходит с маленьким блокнотом и шариковой ручкой.

Без обмена любезностями или каких-либо светских бесед я прямо говорю: «Десять палочек свиного брюшка, десять палочек свиных рёбрышек, пять палочек куриной кожи, один набор шнитт-лука и один баклажан».

Шашлык из говядины и бараньи шампуры в этом ларьке не очень хороши, поэтому я их не заказывал.

Конечно, количество заказанной мной еды уже превысило мои первоначальные ожидания, но это неважно. Я не только сэкономил десятки тысяч долларов от сегодняшнего экзорцизма, но даже заработал более 10 000 юаней от мисс Хуанг.

Я должен побаловать себя!

Как нормальный человек, после заказа такого количества мясных блюд, я должен всегда иметь несколько вегетарианских блюд. Мне нужно сбалансировать свой рацион зеленью. Что касается баклажанов, то я не считаю их овощами. Они выходят за рамки понятия овощей и мясных блюд и являются уникальными существами в мире барбекю.

Вздох, мисс Хуанг действительно щедра. Если бы я не боялся, что генеральный директор Хуанг отреагирует слишком остро, я бы очень хотел добавить её в WeChat и попросить почаще беспокоить меня. Если есть какие-то вознаграждения, то просто отдайте их мне. Конечно, я не могу браться за незаконные вещи и дела, которые идут ниже пояса… Я смотрю, как леди-босс возвращается к грилю и повторяет то, что я только что заказал.

Оглядевшись, я замечаю, что за другими столиками сидят группы по двое или по трое. Есть и такие люди, как я, которые едят барбекю в одиночку, но они предпочитают брать его «на вынос», чтобы потом съесть дома.

Хорошо, когда людей больше. Это позволит нам есть больше разнообразной еды. Мы даже сможем выпить… Я размышляю некоторое время и чувствую, что мне нужно позвать кого-нибудь присоединиться ко мне.

И вдруг мне приходит в голову подходящая кандидатура:

Пенг Денг!

Мой друг детства Пенг Денг, который живёт неподалёку!

Не раздумывая, я достаю свой телефон и отправляю ему сообщение в WeChat:

«Приходи на барбекю!»

С моим пониманием этого парня, он определённо не упустит возможности ободрать меня.

Однако Пенг Денг не отвечает на моё сообщение.

Он в рейтинговой игре? Я наугад догадываюсь о причине этого и начинаю думать, кого ещё я мог бы пригласить.

В этом городе у меня не только Пенг Денг в друзьях, но и все остальные живут довольно далеко. Не думаю, что это хорошая идея — уговаривать кого-то ехать на такси сюда, чтобы поесть барбекю около одиннадцати часов вечера. В конце концов, мне нечего с ними обсуждать, и я не договаривался о встрече заранее.

Может, лучше просто поесть в одиночестве… Я встаю и готовлюсь пойти в ближайший семейный супермаркет Family Mart, Лоусон или местный мини-маркет, чтобы купить напитки.

Как я могу отказаться от холодных напитков с барбекю?

Несколько лет назад, когда за придорожными киосками не было строгого надзора, рядом с ними обычно ставили передвижной ящик со льдом. Затем они прокладывали несколько кабелей для подачи электричества, чтобы продавать ледяное пиво и различные холодные напитки. Это было не только удобно для клиентов, но и позволяло им заработать немного дополнительных денег.

К сожалению, сейчас такие ситуации возникают с трудом, если только это не магазин барбекю с витриной.

Оглядевшись вокруг, я решаю отправиться в ближайший местный мини-маркет.

«Босс, помогите мне присмотреть за местом. Я собираюсь купить немного напитков». Я сообщаю об этом леди-боссу, беспокоясь, что не будет места, чтобы сесть, когда я вернусь позже.

«Хорошо.» Леди-босс не беспокоится, что я убегу. Мой заказ все ещё жарится. Даже если я больше не хочу его, всё равно найдётся много людей, которые смогут его получить.

Когда я уже почти у входа в мини-маркет, мой телефон вибрирует.

Достав его, я вижу, что Пенг Денг наконец-то ответил:

«Разве у тебя не принято вести ночной образ жизни?».

» А у тебя?» рефлекторно отвечаю я.

» Да, конечно. Моя девушка сегодня у меня дома», — быстро отвечает Пенг Денг.

Вслед за этим он отправляет ещё одно сообщение:

«Ужин вреден для здоровья. Не налегай!»

«Приведи свою девушку с собой». Я подчёркиваю: «Я угощаю!».

«А, хорошо, мы сейчас придём». Пенг Денг никогда не нуждается в использовании переходных слов в своей речи.

«Поторопитесь. И ещё, что ты хочешь выпить?» спрашиваю я.

Пенг Денг не отвечает сразу. Он отправляет сообщение только после того, как я захожу в мини-маркет.

«Я не приду. Моя девушка говорит, что она на диете и не ужинает».

«Она и так выглядит такой худой, зачем ей сидеть на диете?». Я ненадолго задумываюсь и отвечаю: «Ты можешь прийти один».

Пэн Дэн послал многоточие:

«…

«Она сказала, что это хвастовство, большое оскорбление по отношению к ней».

Тч! Я испытываю презрение к этой прелюбодейной паре в течение двух секунд, прежде чем намеренно написать:

«Покажи мне свою мужественность!»

«…Хорошо, я покажу тебе свою мужественность». Пенг Денг быстро отвечает.

О, неужели мир сегодня перевернулся с ног на голову? Я ошеломлён.

Затем Пенг Денг отправляет сообщение:

«Как мужчина, раз я сказал, что не приду, значит, я не приду!».

«…» Я потерял дар речи.

Отложив телефон, я направляюсь к морозильнику и холодильнику, чтобы подумать, что выпить.

Честно говоря, я не люблю алкоголь, но дело не в том, что я не могу его пить, просто он мне не нравится и кажется невкусным.

Поэтому, если только это не просьба друга, я однозначно не буду покупать алкоголь.

За все эти годы есть только два вида алкоголя, которые соответствуют моему вкусу:

Один — рисовое вино, а другой — ледяное вино.

Их объединяет…

Сладость!

Когда мой взгляд переключается, я вижу странного человека.

Он одет в рубашку, жилет, костюм и брюки посреди ночи, как будто только что посетил деловой ужин.

Это резко контрастирует с мини-маркетом или ларьком с барбекю.

У него красные глаза. Он довольно красив… Я хмыкаю и отвожу взгляд.

Какое отношение его наряд имеет ко мне?

В этот миг ко мне подошёл молодой человек.

Он замешкался на мгновение, прежде чем спросить: «Здравствуйте, вы не подскажете мне дорогу до ближайшей больницы?».

«Вы не знаете дорогу?» удивляюсь я.

Мужчина отвечает с сомнением: «Я только что переехал сюда».

«О.» Я указываю на дверь. «Поверните направо и идите прямо, когда выйдете. Вы сможете увидеть больницу, когда повернёте направо на перекрёстке».

«Спасибо.» Мужчина вежливо кивает.

Я не смотрю, как он уходит, продолжая опускать голову и выбирать напиток.

После тщательного обдумывания я покупаю банку ананасового пива.

Эти напитки делятся на два типа: один — пиво со вкусом ананаса, а другой — газированные напитки со вкусом ананаса, не содержащие алкоголя. В них присутствует лишь лёгкий пивной вкус, чтобы прогнать жару.

Без сомнения, я выбираю последнее.

Выйдя из мини-маркета и вернувшись к ларьку, я жду ещё некоторое время, пока наконец не увижу свой барбекю.

Как раз в тот момент, когда я собираюсь им насладиться, передо мной появляется фигура.

Красноглазый мужчина в костюме-тройке подходит и вежливо спрашивает,

«Здравствуйте, не могли бы вы подсказать мне дорогу до ближайшей больницы?»

«…Вы только что спросили меня». отмечаю я.

Мужчина, кажется, наконец-то узнал меня. Его выражение лица меняется, и он говорит: «Я опять заблудился…».

Почему вы говорите «снова»? — удивляюсь я.

Глава 1423. В наше время (часть 21)

Глядя на молодого человека с ярко-красными глазами, я быстро прихожу в себя. Первая мысль, которая приходит мне в голову, это:

Что за расточительство по отношению к красивому лицу!

Через две секунды я начинаю беспокоиться.

Этот парень умственно болен или просто умственно отсталый?

Он из тех, кто легко сбивается с пути до такой степени, что на следующий день раздаётся брошюра о пропаже?

Нет, он очень бегло ответил мне только что. Внешне он выглядит нормально… Может, он просто плохо ориентируется? Ух ты! Как можно отпускать такого человека одного за пределы дома? Я колеблюсь мгновение, прежде чем спросить: «У вас есть номер телефона вашей семьи? Вам нужно им позвонить?».

Выражение лица мужчины мгновенно становится крайне ужасным, создаётся ощущение, что он хочет зарыть голову в землю.

«Нет необходимости!» — твердо отвечает он. «Это была просто ошибка. Ошибка. Я не был сосредоточен, так как думал о других проблемах».

«Нет необходимости объяснять, — немедленно отвечаю я.

Попытки объяснить это только показывают твои попытки скрыть что-то… — добавляю я внутренне.

После этого я встаю, поворачиваюсь и указываю на конец дороги.

«Идите по этой дороге до перекрёстка, затем поверните направо, понятно? Поверни направо».

Я двигаю правой рукой, поворачиваясь лицом в ту же сторону, что и он.

Мужчина мрачно говорит: «Я не подросток.

«На этот раз я сконцентрируюсь. Проблем точно не будет!».

Я игнорирую его акцент и вместо этого напоминаю: «Если у вас ещё будут происшествия, вы можете поискать полицию».

Изначально я хотел озорно сказать «господина полицейского», но поскольку он уже сказал, что он не подросток, я просто забуду об этом.

Однако, неужели этот парень живёт в какой-то театральной постановке? Его выбор слов вполне буквален!

Несовершеннолетний?

Термин «ученик начальной школы» был бы более упрощённым!

Мужчина замолчал на две секунды, прежде чем сделать глубокий вдох.

«Спасибо.»

«Не за что». Я подавляю желание пошутить.

Проследив за тем, как этот парень уходит далеко по дороге, я сажусь обратно и наслаждаюсь шашлыком.

Должен сказать, что для того, чтобы шашлык был вкусным, в мясе должен быть жир. Иначе их нужно мариновать. Иначе он точно будет сухим, деревянным и безвкусным.

В этом аспекте куриная кожа — определённо тот тип продуктов, который может принять вызов. В моём сердце она лучше, чем свиное брюхо.

Однако качество куриной кожи трудно гарантировать. Некоторые барбекю-киоски используют ту, что была заморожена бог знает сколько времени. Что касается того, что я выбрал, я могу быть уверен в его качестве.

Я откусываю кусок куриной кожи, пропитанной приправами и покрытой жиром. В сочетании с ананасом и охлаждающим вкусом пива этот летний вечер кажется мне просто замечательным, не поддающимся описанию.

Это ананасовое пиво неплохое. Оно освежает и утоляет жажду… Я полностью поглощён едой, настолько, что даже не обращаю внимания на свой телефон.

Мясо, шнитт-лук, баклажаны и напиток со льдом. Пока я поглощаю этот ассортимент деликатесов, количество еды передо мной уменьшается.

Фух, здорово… Я удовлетворённо потираю живот.

В следующую секунду я начинаю сожалеть.

Нет, я должен контролировать себя! А вдруг я растолстею!?

В ближайшем будущем я смогу побаловать себя только раз в месяц — нет, раз в неделю.

Пока я стою перед дилеммой, я поднимаю глаза и вижу фигуру.

на нём наряд из трёх частей, не подходящий для нормальной ночной жизни. У него два ярко-красных глаза.

Почти одновременно с этим фигура, кажется, чувствует мой взгляд. Он поворачивает голову и бросает взгляд на меня.

Я: «…»

Он: «…»

Какого хрена ты вернулся?

Только не говори мне, что ты заблудился?

Мужчина стоит на обочине дороги, не наступая и не отступая. Кажется, что он охвачен напряжённой внутренней борьбой.

Я оглядываюсь вокруг, но не вижу патрульных полицейских.

Я колеблюсь мгновение, прежде чем встать и подойти к мужчине.

Я уже заплатил за барбекю, как только мне принесли шашлыки, поэтому леди-босс не мешает мне уйти.

«Почему бы мне не отвести вас туда?» Я не упоминаю о том, что он потерялся.

Человек должен знать, когда можно шутить, а когда нет.

Выражение лица мужчины меняется. Через несколько секунд он шепчет: «Хорошо».

«Пойдемте.» Я поворачиваюсь и веду его за собой.

«Спасибо…» Ветер почти рассеивает его голос сзади.

Пока я иду по дороге к перекрёстку, я непринуждённо болтаю.

«Из какой вы страны? Вы неплохо говорите на мандаринском».

«Я из национального меньшинства». Мужчина на мгновение замешкался, прежде чем ответить.

«О, неудивительно. Из какой вы этнической группы? Как мне к вам обращаться?» Я просветлен.

Мужчина подходит ко мне и на мгновение замолкает, прежде чем произнести,

«Моя фамилия Бай[1]. Меня зовут Эйлин».

«Хорошее имя, только немного женственное», — поддразниваю я.

Честно говоря, такая поверхностная шутка не соответствует сарказму в моём сердце. Я уже мысленно дал Бай Айлин женское прозвище:

Лин Лин, или Линь Линь.

Бай Эйлин игнорирует мою шутку и идёт вперёд, а затем поворачивает налево.

«Подожди. Неправильно. Это неправильно. Сюда.» Я быстро поправляю его.

Ты действительно ученик начальной школы!

Бай Эйлин тут же разворачивается и идёт за мной, чтобы свернуть направо.

Я не смотрю на его лицо и не говорю ни слова. Даю ему время успокоиться, чтобы он не разозлился.

Честно говоря, кто дал ему смелость выйти посреди ночи на поиски больницы с таким ужасным чувством направления?

Неужели он не мог просто поймать такси?

Или позволить родителям сопровождать его!

После поворота направо остаётся пройти всего пятьдесят-шестьдесят метров. Перед нами появляется больница.

«Эта больница не очень большая. Это стационарный корпус. Если вы пройдёте прямо, то увидите отделение скорой помощи и амбулаторный корпус. Вам нужно, чтобы я вас туда отвёз?».

«Не нужно, я просто иду в стационарный корпус». Бай Эйлин почувствовала заметное облегчение. «Спасибо.»

Пока он говорит, он достаёт из кармана простой латунный ключ.

Странно… Неужели в наше время люди пользуются такими ключами? На самом деле, он только выглядит так на первый взгляд. Это, по сути, умный ключ? Я не стал допытываться дальше и махнул рукой.

«До свидания».

Пройдя несколько метров, я с тревогой оглядываюсь назад и вижу, что Бай Эйлин уже нет.

Я больше не вижу его на этой дороге. Как будто он растворился в воздухе!

Боковая дверь больницы тоже не открылась!

Может, он упал в канализацию? Я оглядываюсь и понимаю, что крышка люка в порядке.

Возможно, он использовал ключ, чтобы открыть дверь и войти… Хе-хе, старик, охраняющий боковую дверь, должно быть, спит, верно? Я качаю головой и прекращаю думать об этом.

Я направляюсь домой. После барбекю мне хочется пить, поэтому я достаю из своей комнаты чашку, открываю холодильник и наливаю в чашку холодную воду, которая охлаждалась весь день.

Это моя летняя привычка. Перед утренним выходом я кипячу воду, наливаю её в большую ёмкость и ставлю в холодильник. После работы я могу выпить его.

Глок! Глок! Глок… Выпив два стакана подряд, я наконец-то чувствую себя хорошо.

Налив ещё один стакан, я возвращаюсь в спальню и сажусь за компьютерный стол.

Когда я оглядываюсь, я вдруг чувствую что-то неладное.

Эх…

Чёрный блокнот, который я купил сегодня днём, лежит открытым.

Я помню, что перед тем, как я отправился на барбекю, он был явно закрыт. Кроме того, я не открывал окна, опасаясь комаров!

[1] Буквально «Белый» на китайском языке.

Глава 1425. В наше время (часть 23)

«Эти сушёные грибы не выглядят… очень вкусными». Розанна серьёзно смотрит на пакет сушёных грибов в моей руке в течение нескольких секунд, прежде чем ответить нерешительно.

Очевидно, что ей немного неловко говорить, что грибы выглядят сухими и чёрными — это вызывает тревогу, и вряд ли может возбудить аппетит. В конце концов, я предложила его из добрых побуждений.

Хехе… Я пользуюсь случаем, чтобы сменить тему.

«Как называется ваш напиток?»

Розанна тут же поворачивается и берет бутылку с напитком, стоящую на столе. Она говорит с улыбкой: «Вот оно! Дизайн выглядит круто, правда?»

Бутылка с напитком имеет обтекаемый дизайн с темой отпечатков ног. Название следующее:

«Репортёр».

Оно отличается от моего… Я вежливо делаю комплимент: «Выглядит неплохо».

Розанна крутит крышку, которая уже давно была открыта, как будто готовится сделать глоток.

Я инстинктивно хочу остановить её, но, открыв рот, понимаю, что у меня нет причины.

Более того, треть напитка «Репортёр» уже выпита. Это значит, что Розанна уже выпила его. Нет смысла останавливать её сейчас.

Глоток… Розанна опускает бутылку и закручивает крышку.

«Неплохой вкус. Попробуй».

«Ладно, ладно», — говорю я бесстрастно.

Розанна не уговаривает меня дальше. Вместо этого она показывает на оставшиеся бутылки с напитками в пластиковом пакете.

«Вы также можете поменяться бутылками».

«Нет необходимости, в этом нет нужды», — отвечаю я без колебаний.

В любом случае, я не собираюсь его пить. Неважно, поменяю я её или нет».

После двух секунд раздумий я смотрю на Розанну и спрашиваю: «Что вы чувствуете после того, как выпьете его? Какие-то особые ощущения?»

«Особые ощущения? Вы думаете, это наркотик? В меру сладкий и освежающий. Аромат определённо будет лучше после охлаждения». Розанна говорит, немного разозлившись.

Не похоже, что она лжёт… Это означает, что она, вероятно, не получила сверхспособности от напитка Репортёра… Я подсознательно осматриваю своё окружение и понимаю, что мои коллеги более или менее выпили некоторые из напитков Розанны, но никто из них не проявляет никаких признаков ненормальности.

Они даже не выглядят ошеломлёнными или растерянными.

Может ли быть так, что только напиток Ассасина, который я выбрал в прошлый раз, обладает особым эффектом? Интересно, считается ли это везением или нет… Я быстро контролирую свои сомнения и машу напитком Подстрекателя в руке.

«Мне нужно приступить к работе».

«Давай. Не позволяй мне остановить тебя». Розанна небрежно машет рукой.

Возвращаясь на своё место, я сажусь. Я смотрю на стоящий передо мной напиток «Подстрекатель» и погружаюсь в глубокую задумчивость.

Примерно через двадцать секунд я использую свою большую кружку, предназначенную для питья воды. Это то, что я готовлю для того, чтобы делать приятные глотки воды. Я открываю крышку напитка «Подстрекатель»и наливаю жидкость внутрь.

Хотя я не планирую пить этот напиток, мне любопытно, как выглядит жидкость внутри и содержит ли она какие-то особые силы.

Бульк. Все содержимое напитка «Подстрекатель» выливается в мою кружку.

Это слишком мало, не так ли? Это точно не 500 миллилитров! Я не могу не смотреть свысока на производителя этого напитка.

Моя кружка не маленькая, но обычно в неё не помещается вся 550-миллилитровая бутылка минеральной воды.

Другими словами, несмотря на то, что «Подстрекатель» в ней, похоже, довольно много, производитель на самом деле сэкономил!

Хм, он тёмно-синий. Он прозрачный, и это весьма заманчиво… Я внимательно наблюдаю за жидкостью в кружке и собираю некоторую предварительную информацию.

В остальном напиток ничем не отличается от других, по крайней мере, внешне.

После некоторых раздумий я решаю бросить что-нибудь в кружку, чтобы посмотреть, произойдут ли какие-нибудь изменения.

Что же бросить? Я оглядываюсь по сторонам, как вдруг меня посещает вдохновение.

Эти сушёные грибы!

В любом случае, это не то, что я планирую съесть, так что я могу использовать их для экспериментов.

Я действительно гений!

Без всяких колебаний я разрываю упаковку и бросаю чёрные сушёные грибы в тёмно-синюю жидкость, наблюдая, как они вытягиваются и слегка расширяются.

Никаких изменений не происходит. Мне начинает казаться, что я слишком много размышляю.

Вдруг приходят сообщения из чата моей рабочей группы. Я начинаю заниматься делами.

Примерно через пятнадцать минут я заканчиваю свою работу и поднимаю голову, готовясь размять шею.

Вдруг я вижу гриб!

Белый и нежный гриб с красными точками-звёздочками по всему телу!

…Откуда взялся этот гриб? Я оглядываюсь и обнаруживаю, что он растёт в моей кружке.

Он размером с ладонь. Его кожица, нет-нет, поверхность такая нежная и упругая. На шляпке растут грибы той же породы, что и на его руках и ногах.

Что это за чертовщина? Я в замешательстве.

В этот момент гриб качается, а шляпка поднимается вверх, как будто он поднял голову.

Две чуть более крупные красные звезды, похожие на глаза, встречают мой взгляд.

Вот так я смотрю на него, а он, кажется, смотрит на меня.

Через несколько секунд гриб протягивает свои многочисленные «руки» и, используя край кружки как рычаг, выпрыгивает.

В следующую секунду он спрыгивает на пол и дико бежит к двери кабинета.

Черт… Я всё ещё в замешательстве.

В то же время я обнаруживаю проблему: весь напиток «Подстрекатель» в кружке исчез.

Почти подсознательно я встаю и бегу за грибом.

Я подозреваю, что это продукт слияния напитка «Подстрекателя» и сушёных грибов!

Я должен как можно скорее устранить этот несчастный случай, который я вызвал!

Гриб «коротышка», но очень быстрый. Он пролетает через офис, не встречая препятствий, и даже не был обнаружен. С другой стороны, меня несколько раз останавливают мои коллеги, и мне ничего не остаётся, как замедлиться.

Поэтому, хотя шаги гриба явно меньше моих, он всё равно выбегает из компании.

Я — он вбежал в соседнюю компанию!

Я подсознательно следую за ним.

В этот момент охранник останавливает меня.

«Зачем вы здесь?» — спрашивает высокий и сильный охранник.

Мои мысли бешено скачут, пока я придумываю оправдание:

«Я пришёл к вице-президенту Ву».

«Вице-президент Ву?» Охранник не верит мне. «Я спрошу в приёмной».

Пока он идёт к стойке регистрации, я подхожу к двери и заглядываю внутрь.

Я потрясён тем, что вижу.

Сотрудники компании по соседству либо в чёрных мантиях с капюшонами, либо в странных костюмах. Они танцуют что-то похожее на «Танец сотрудников для бизнеса».

Косплей-конвенция? Бал-маскарад? Сейчас только девять утра… Я снова в замешательстве, забыв пробраться внутрь.

«Что делает твой босс?» спрашиваю я, когда охранник возвращается.

Это так странно!

Охранник качает головой.

«Я тоже не знаю.

«Я просто рабочий.»

Как только я это слышу, становится ясно, что он пытается провести чёткую грань между ним и ними… Я нажимаю: «Ваш босс тоже внутри?».

«Да, вон тот, который не одет», — бесстрастно отвечает охранник.

Я фокусирую взгляд, и уголок моего рта непроизвольно дергается.

Извращенец!

Глава 1429. В наше время (часть 27)

«…» На мгновение я растерялся, как ответить Андерсону Худу. Я боюсь, что поссорюсь с ним, как только открою рот.

Через несколько секунд я, наконец, нахожу относительно разумное решение.

«О, вы даже рисовать умеете?».

Секретарь охотно отвечает: «Хех, он много чего умеет. Он изначально приехал в нашу страну, чтобы научиться искусству подшучивания, утверждая, что разбирается во всех видах вещей.»

Это звучит как сарказм… Похоже, администратор и этот иностранный учитель не в лучших отношениях… Интересно, говорит ли он правду или просто шутит… Хотя я не особенно хорошо наблюдаю за людьми, его поведение немного очевидно.

«Хаха, если вы хотите научиться шутить, я могу научить и вас», — говорит Андерсон Худ с хорошо поставленным китайским акцентом.

«Посмотрим?» Я немного озадачен сложившейся ситуацией, и у меня нет выбора, кроме как сказать что-то отточенное, вроде «Я проверю своё расписание».

Увидев, как Андерсон заходит в кабинет, я поворачиваю голову и спрашиваю у мужчины-секретаря: «Могу ли я не записываться на его занятия?».

«Это одно из ваших прав». Мужчина-секретарь выглядит взволнованным. «Мудрый выбор!»

Затем он показывает мне большой палец вверх.

«Этот… иностранный учитель Андерсон… Он настолько плох?» Я бросаю взгляд в сторону офиса.

Секретарь-мужчина усмехается.

«Честно говоря, он очень способный. Его единственный недостаток…»

Он делает паузу.

«Какой?» Я не могу не спросить в ответ.

Мужчина-секретарь становится торжественным.

«То, что он не немой!»

«Хахаха.» Я смеюсь, наполовину искренне, наполовину вежливо.

Затем я с любопытством спрашиваю: «Люди записываются на его занятия?».

«Да, довольно много». Секретарь-мужчина кривит губы.

«Разве они не знают, что после записи нельзя отказаться от занятий и поменять учителя?». Я пользуюсь случаем, чтобы собрать больше подробностей.

«Нет.» Мужчина-секретарь быстро поправляет меня. «У нас есть один пробный урок. Если вы не удовлетворены, вы можете перейти к другому учителю».

Он делает паузу и смеется.

«Ну, знаете, некоторым людям просто нравится, когда над ними издеваются и задирают их».

Звучит так, будто у них есть особый фетиш… Я прекращаю дальнейшие расспросы.

«Тогда я запишусь на занятия к вашему директору. Есть ли занятия по выходным?»

«Да». Мужчина-секретарь быстро делает вводные.

Я не теряю времени. Заплатив 6 666 юаней, я записываюсь на занятия по деловому английскому в Dream Tutoring Classes по выходным.

Выйдя из Dream Tutoring Classes, я не покидаю здание. Вместо этого я нахожу тихий уголок и вдыхаю аромат кондиционера. Затем я записываю события сегодняшнего дня.

Чтобы быть коммерческим шпионом, нужно вести себя как коммерческий шпион. Я должен соответствовать требованиям мисс Хуанг!

Готово! Я небрежно постукиваю по телефону и заглядываю в чат отдела, чтобы не пропустить ни одного важного уведомления.

Розанна: «Примите к сведению, примите к сведению: генеральный директор Хуанг приглашает к себе VIP-персону. Все, пожалуйста, будьте более профессиональными».

VIP… О, этот клиент по имени Заратулстра. Хе-хе, я снова с ним разминулся. Похоже, нам не суждено встретиться… Я держу телефон и размышляю, что делать дальше.

У меня редко бывает свободное время после обеда в не выходной день. Я не могу тратить его впустую.

Хм, пойду-ка я в кино. В это время там не должно быть много людей. С этой мыслью я сразу же направляюсь в более крупный торговый центр по соседству. Затем я поднимаюсь на лифте на четвёртый этаж и начинаю искать кинотеатр.

Эх, здесь проходит автограф-сессия… Оглядевшись вокруг, я вижу множество людей, выстроившихся в очередь у входа в большой книжный магазин.

Очевидно, что известный автор приехал сюда, чтобы провести мероприятие по раздаче автографов.

С некоторым любопытством я намеренно прохожу мимо и вижу несколько стендов с плакатами.

Королева романтики… Бездельник без мечты… Этот псевдоним, хех, в наше время у авторов действительно странные псевдонимы… Я не знаю автора фан-знака и не собираюсь присоединяться к веселью.

Конечно, мне все ещё немного любопытно, как выглядит автор. Ведь те немногие стенды, которые не заблокированы, в основном представляют новую книгу королевы романса без каких-либо фотографий.

Пойду посмотрю после фильма… — бормочу я про себя и следую по дорожным указателям на другую сторону торгового центра. В конце дороги я нахожу кинотеатр.

Поскольку я ещё не придумал, что посмотреть, я остаюсь в фойе и ищу что-нибудь, что вызовет мой интерес, среди рекламных картинок.

Вдруг я чувствую, что свет передо мной тускнеет.

Рядом со мной появляется высокий мужчина!

Он такой высокий. Почти два метра… Я смотрю на него краем глаза и понимаю, что он похож на баскетболиста.

Подождите, он, кажется, носит форму младшей школы в моём районе!

Черт возьми, он только в средней школе, а уже два метра ростом?

Что едят дети в наше время?

А ещё он покрасил волосы в коричнево-жёлтый цвет…

Ему нужно ходить на занятия? Ну, сейчас летние каникулы.

Но почему ты носишь школьную форму во время летних каникул?

Когда я насмехаюсь, я незаметно делаю шаг в противоположном направлении, на случай, если ребёнок выставит меня карликом.

Тем временем я нахожу фильм, который буду смотреть. Мне не приходится ждать слишком долго.

«Пират 3: Сумасшедший искатель приключений».

На соответствующих рекламных картинках мужчина в шляпе и плаще стоит между молниями, волнами и штормами, а вокруг него три пиратских корабля в стиле ретро. А на носу каждого корабля стоит прекрасная женщина-пират.